<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Konferenco on </title>
    <link>/tags/konferenco/</link>
    <description>Recent content in Konferenco on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language><atom:link href="/tags/konferenco/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ASIC-устойчивое доказательство работы - миф или реальность?</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/howard-chu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/howard-chu/</guid>
      <description>Спикер - Говард Чу
Аннотация выступления
Оригинальная «белая книга» CryptoNote заложила основу эгалитарного майнинга и определила алгоритм доказательства работы (PoW) CryptoNight для достижения этой цели. Шло время, технология развивалась, и производители специализированного аппаратного обеспечения в конечном счёте преодолели все технические препятствия CryptoNight. Споры относительно практической возможности и даже самой необходимости противодействия ASIC-майнингу не стихают, но Проект Monero по сей день твёрдо придерживается принципа эгалитарного майнинга. В этом выступлении поднимается вопрос неизбежности применения ASIC и того, какие подходы рассматриваются для нейтрализации преимуществ ASIC-майнеров с фиксированной функцией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lelantus - новый протокол для проведения анонимных транзакций с сокрытием отправителей и сумм на базе DDH</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/aram-jivanyan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/aram-jivanyan/</guid>
      <description>Спикер - Арам Дживанян
Аннотация выступления
Мы предлагаем вам познакомиться с Lelantus, новой анонимной платёжной системой, гарантирующей как анонимность проводимых транзакций, так и высокий уровень анонимности с использованием доказательств небольшого размера, коротким временем верификации и отсутствием необходимости в доверенных настройках. Нами будет продемонстрирована возможность поддержки эффективной агрегации доказательств транзакций, обеспечивающей верификацию доказательств, которая, хоть и остаётся линейной, представляется довольно эффективной на практике. Протокол Lelantus основан на методах проведения конфиденциальных транзакций Zerocoin и использует одно из множества доказательств, и его эффективность, в частности, позволяет проводить анонимные транзакции в блокчейне с минимальным доверием, необходимым для применения хорошо изученных криптографических допусков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omniring - масштабирование анонимных платежей без доверенных настроек</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/sri-aravinda-krishnan-thyagarajan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/sri-aravinda-krishnan-thyagarajan/</guid>
      <description>Спикер - Шри Аравинда Кришнан Тайгараян
Аннотация выступления
Для обеспечения анонимности и конфиденциальности Monero использует протокол кольцевых конфиденциальных транзакций RingCT. Предшествующие попытки анализа схем RingCT были либо неформальными, им не хватало фундаментальной функциональности, либо они использовали нежелательные допуски доверенной настройки. Более того, используемая в настоящее время Monero схема RingCT ограничивает ряд анонимов из-за размера доказательства траты, который растёт линейно с размером кольца. В качестве решения этих проблем нами предлагается первая полная и точная формализация RingCT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tari - продвижение Monero через развитие экосистем</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/riccardo-spagni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/riccardo-spagni/</guid>
      <description>Спикер - Рикардо &amp;ldquo;Fluffypony&amp;rdquo; Спаньи
Аннотация выступления
Tari — это новый децентрализованный Open Source протокол, который изменит представление о будущем цифровых активов. Наша миссия — сопровождение крайне полезной децентрализованной платформы, которая позволит любому создавать редкие в цифровом мире вещи, которые мы так любим.
Стенограмма:
 К сожалению, стенограммы данного выступления нет. Как только она появится, мы займемся её переводом на русский язык и озвучкой соответствующего выступления.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анонимность как мейнстрим - востребованность по мере смещения демографии</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/amanda-cavaleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/amanda-cavaleri/</guid>
      <description>Спикер - Аманда Кавалери
Аннотация выступления
Технический прогресс дал Поколению Z инструменты для формирования своего будущего и в то же самое время для обеспечения долголетия их бабушек и дедушек. К 2030 году на планете будет 1 миллиард людей в возрасте 65 лет. Эти демографические показатели имеют тесную связь с необходимостью защиты анонимности этих людей, включая защиту от финансового мошенничества, беспокойства роботизированными звонками, а также от утечки данных о здоровье, в результате которой могут пострадать эти люди.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аппаратный ландшафт Monero - обзор и отчёт по развитию аппаратных проектов Monero</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/michael-schloh-von-bennewitz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/michael-schloh-von-bennewitz/</guid>
      <description>    Спикер - Майкл Шло фон Бенневиц
Аннотация выступления
Стенограмма выступления:
 К сожалению, стенограммы данного выступления нет. Как только она появится, мы займемся её переводом на русский язык и озвучкой соответствующего выступления.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аргументы в пользу электронной валюты - почему приватные равноправные платежи важны</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/jerry-brito/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/jerry-brito/</guid>
      <description>Спикер - Кристи-Лей Минехан
Аннотация выступления
Наличные деньги — это больше, чем просто платёжное средство. Это фундаментальный инструмент, обеспечивающий анонимность и автономность индивидов, являющейся необходимой частью существования открытого общества. В рамках этого выступления мы покажем, что экономика без наличных денег является экономикой слежки. Мы докажем, что отсутствие возможности свободно совершать сделки без посредников значительно ограничивает экономическое самоопределение людей, в результате чего наша экономическая жизнь переходит в руки финансовых институтов и правительств.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аутентифицированная структура данных для реализации консенсуса в блокчейне с минимальным объёмом сохранения информации</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/ben-fisch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/ben-fisch/</guid>
      <description>Спикер - Бен Фиш
Аннотация выступления
Криптовалюты на базе блокчейна, такие как Bitcoin/Ethereum/Monero и так далее, представляют собой сильно реплицированные базы данных транзакций. В частности, они используют «децентрализованный» консенсус, который максимально расширяет возможность участия в управлении такой базой данных. Как и любая другая база данных транзакций, эти базы данных растут по мере использования, как и размер активного состояния (например, информации о балансах на счетах или действительных записей о владении), о чём следует помнить при подтверждении действительности транзакций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Безопасное развёртывание жизненно важного программного обеспечения</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/sebastian-kung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/sebastian-kung/</guid>
      <description>Спикер - Себастиан Кунг
Аннотация выступления
Подделка очередной версии Monero может иметь катастрофические последствия. Распространённые методы обеспечения безопасности новых версий, такие как публикация подписанной контрольной суммы двоичного файла, не обеспечивают защиты от атак методом возврата к старой версии, от того, что вы не получите двоичного файла с вредоносным кодом, или просто от того, что пользователи не станут проверять подписи. Я собираюсь представить вашему вниманию введение в воспроизводимые сборки, межплатформенные тулчейны, системы обновления и удобные методы верификации, обеспечивающие целостность двоичных файлов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Борьба со спамом и контроль над размером блокчейна в контексте анонимно ориентированных не требующих разрешения блокчейнов</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/francisco-cabanas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/francisco-cabanas/</guid>
      <description>Спикер - Франциско Кабаньяс
Аннотация выступления
Использование анонимных технологий в инклюзивных блокчейнах ограничивает использование многих общепринятых антиспам инструментов, а также ограничивает использование множества способов контроля над общим размером блокчейна. Это особенно актуально при отсутствии возможности просмотра суммы транзакции в блокчейне. Цензурирование является примером таких мер противодействия спаму и ограничения размера. Monero также служит хорошим примером инклюзивного блокчейна, обладает очень высоким уровнем взаимозаменяемости, конфиденциальности и анонимности, которые не являются опцией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Будущее встраиваемое доказательство работы Monero</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/kristy-leigh-minehan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/kristy-leigh-minehan/</guid>
      <description>Спикер - Кристи-Лей Минехан
Аннотация выступления
Доказательство работы требует специализации, и выбор алгоритмов привёл к тому, что определённые блокчейны лучше работают с определённым аппаратным обеспечением. Кристи-Лей Минехан, технический директор Core Scientific, расскажет о будущем встраиваемого майнинга, при котором работа блокчейнов будет обеспечиваться всем, начиная IoT и дронами и заканчивая ТВ и тостерами, а так же, как это относится к будущему Monero с точки зрения децентрализации и анонимности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Визуализация Monero - рисунок стоит тысячи логов</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/mitchell-krawiec-thayer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/mitchell-krawiec-thayer/</guid>
      <description>Спикер - Митчелл Кравиц-Тейер
Аннотация выступления
Подход Monero к обеспечению анонимности в значительной мере опирается на невозможность отличить одну транзакцию от другой, так как любые паттерны, видимые внешнему наблюдателю, могут быть использованы для анализа блокчейна и связывания транзакций. Представление истории блокчейна в виде читаемых человеком визуальных образов является мощным инструментом для исследования анонимности монет, поскольку потенциальные эвристические данные, которые сложно извлечь из файлов журнала, являются слишком интуитивными, чтобы использовать их в качестве визуальных паттернов или кластеров, соответствующих утечкам информации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Двойные выходы - реализация сети платёжных каналов в Monero</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/pedro-moreno-sanchez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/pedro-moreno-sanchez/</guid>
      <description>Спикер - Педро Monero-Санчес
Аннотация выступления
Принцип обеспечения анонимности на этапе проектирования отличает Monero от остальных криптовалют и благодаря нему монета удерживается среди 15 лучших по рыночной капитализации. Ключевая цель обеспечения анонимности реализуется ценою снижения выразительных возможностей и проблем с масштабируемостью. Во-первых, Monero не поддерживает какого-либо типа языка сценариев, и текущая выразительность ограничивается обменом монетами между отдельными адресами. Во-вторых, цель обеспечения анонимности достигается путём построения инструментов обеспечения анонимности, занимающих большое пространство в реестре, таких как кольцевые подписи и доказательства диапазона.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Деньги на краю - как люди остаются на плаву в Венесуэле</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/jamaal-montasser/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/jamaal-montasser/</guid>
      <description>Спикер - Джамаль Монтассер
Аннотация выступления
Сотрудники Open Money Initiative погрузились в естественную среду, чтобы лучше понять, как граждане Венесуэлы выживают в условиях строгого контроля над капиталом, криминализации рынков и гиперинфляции. Мы поделимся с вами разными историями из таких мест, как Кукута, где бесполезные банкноты используются как обои, и Каракаса, где люди копят Bitcoin и меняют эту криптовалюту на местные деньги, когда того требуют крайние обстоятельства. Мы обсудим концепции, связанные с продукцией и предоставлением услуг в тех странах, где властный режим держит общество в тесных рамках, а также рассмотрим, как всё это связано с криптовалютой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как преступники осуществляют «бесплатный» майнинг - оценка экосистемы вредоносного программного обеспечения для майнинга криптовалют​</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/guillermo-suarez-tangil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/guillermo-suarez-tangil/</guid>
      <description>Спикер - Гиллермо Сурес-Тангиль
Аннотация выступления
Незаконный майнинг предполагает кражу ресурсов с целью майнинга криптовалют без каких-либо затрат. В настоящий момент эта угроза является довольно распространённой и продолжает расти быстрыми темпами. В своём выступлении я расскажу о том, как развивается эта экосистема, насколько она вредоносна, и как с ней можно бороться. Я также расскажу о том, что удалось выяснить в результате самого большого исследования бинарных современных криминальных майнинговых систем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Криптовалюты во благо - майнинг с вероятностным распределением хешрейта в целях финансирования развития гуманитарных БПЛА</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/leah-la-salla/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/leah-la-salla/</guid>
      <description>Спикер - Лия Ла Салья
Аннотация выступления
По мере того, как инновации, спасающие жизни, становятся коммерчески доступными для правоохранительных органов и спасательных служб, ключевым барьером для их распространения становится необходимость в конкуренции с традиционными приоритетами бюджетирования. В случае с беспилотным дроном EDNA, разработанным Astral AR, а также другими основанными на использовании GPU сетевыми устройствами, существует возможность майнинга криптовалют при помощи таких устройств, когда они работают в холостую, что позволяет окупить стоимость их приобретения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Луковицы Dandelion - защита анонимности транзакций в Monero</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/lee-clagett/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/lee-clagett/</guid>
      <description>Спикер - Ли Кладжетт
Аннотация выступления
Протокол Dandelion и Tor / «луковая» маршрутизация являются наиболее распространёнными технологиями маскировки IP источника криптовалютных транзакций. Обе эти технологии имеют свои ограничения, которые никуда не денутся, если не реализовать дополнительные средства защиты. Протокол Dandelion обеспечивает защиту от атак Сивиллы, но не от пассивного мониторинга ISP. Tor защищает от атак Сивиллы и пассивного мониторинга ISP на базовом уровне, но повышает угрозу атак Эклипс, а также восприимчив к статистическому мониторингу пропускной способности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Модерация Monero - централизация, необходимая для поддержания децентрализованного сообщества</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/needmoney90/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/needmoney90/</guid>
      <description>Спикер - needmoney90
Стенограмма выступления:
Шурэ: Сейчас я хотел бы пригласить NeedMoney90, участника проекта Monero. Он расскажет нам о модерации Monero и «централизации, необходимой для поддержания децентрализованного сообщества». Давайте все поприветствуем NeedMoney90.
Needmoney90: Привет! Спасибо вам, что решили посетить Monero Konferenco. Да, меня зовут Даг, кому-то из вас я известен под ником Needmoney90, под которым я появляюсь на Reddit и в других местах. Я занимаюсь модерацией многих тем на IRC канале сообщества Monero, на Reddit, когда-то я начинал на XMRtrader, это было началом, и когда я увидел, что существует соответствующая необходимость, я занялся этим делом, с этим связана небольшая история, но об этом позже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблемы создания программного обеспечения с кодом Monero</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/paul-shapiro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/paul-shapiro/</guid>
      <description>Спикер - Пол Шапиро
Аннотация выступления
В рамках этого выступления будут рассмотрены подходы, используемые различными основными и сторонними интеграторами базового кода Monero, такими как MyMonero, Cake Wallet, Monerujo, официальный GUI Monero, Monero Simplewallet и новый сервер Monero Lightwallet. Также будет говориться о компромиссах, связанных с различными подходами, и будут предложены направления дальнейшей работы. Все вышеуказанные интеграторы совместно работают с одним кодом и должны делать это более активно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сетевые атаки и обфускация вашей платёжной системы</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/josh-s/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/josh-s/</guid>
      <description>Спикер - Джош Стинсон
Аннотация выступления
С использованием криптовалют связаны некоторые вопросы анонимности. Когда вы пользуетесь ориентированной на обеспечение анонимности криптовалютой, многие такие вопросы решаются. Но остаётся актуальным вопрос, связанный с мониторингом сети. Проблемы анонимности, связанные с инфраструктурой вашей сети при использовании Monero и других анонимных монет, остаются важной, ключевой темой. При наличии правильного программного обеспечения для мониторинга кто-нибудь может узнать, что вы пользуетесь Monero. Этот тип информации помогает злоумышленникам собирать ваши метаданные, которые выдают вас и расширяют площадь атаки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Слон в пуле</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/jethro-grassie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/jethro-grassie/</guid>
      <description>Спикер - Джетро Грасси
Аннотация выступления
Майнинг-пулы стали де-факто способом майнинга криптовалют. Тем не менее несколько удивляет, что в области, где децентрализация и противодействие цензурированию считаются очень важными факторами, майнинг-пулы в том виде, в котором они существуют сегодня, стали обычным делом. Эту презентацию я начну с общей информации по майнингу и пулам, затем перейду к реальным опасностям, которые представляют собой майнинг-пулы для сети в целом, а также к тем преимуществам, которые обеспечивают индивидуальные майнеры, используемые в пулах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Совершенная анонимность или устойчивое отрицание?</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/brandon-goodell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/brandon-goodell/</guid>
      <description>Спикер - Брэндон Гуделл
Аннотация выступления
Большинство пользователей (допустим, это Элис и Боб) анонимных реестров пользуется услугами кастодиальной биржи (Ив). Такая биржа может легко подтвердить, что произошло, если Элис заберёт свои средства у Ив, а затем отправит эти средства Бобу, который положит их снова к Ив. Мы обсудим, как эвристический подход, используемый для отслеживания потока денег в ориентированном на обеспечение анонимности реестре, можно также использовать для построения статистических гипотез, как параллелизуемые графо-теоретические подходы можно использовать для построения оценок максимального подобия согласно этим гипотезам истории транзакций в масштабе полилогарифмического времени, а также как кастодиальные биржи могут использовать имеющуюся у них кастодиальную информацию для получения доступа к оценочным данным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сумасшествие Monerokon и «шнорашествие» Шнорра</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/andrew-poelstra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/andrew-poelstra/</guid>
      <description>Спикер - Эндрю Поэлстра
Аннотация выступления
Подписи Шнорра, как и подписи ed25519, используемые Monero, имеют простую структуру, позволяющую множеству сторон совместно вычислять одну подпись. Эти подписи можно подтвердить обычным способом, используя общий публичный ключ, который вычисляется как комбинация ключей отдельных подписантов, и полный секретный ключ, который не известен ни одному отдельно взятому подписанту. Тем не менее, несмотря на то, что такие мультиподписи просто описать математически, они требуют применения более сложной модели безопасности, которая защитит отдельных подписантов от атак, например, направленных на похищение ключа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эффективность транзакций - тогда и сейчас</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/sarang-noether/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/sarang-noether/</guid>
      <description>Спикер - Саранг Ноезер
Аннотация выступления
Протокол транзакций Monero использует несколько криптографических конструкций, работающих в тандеме; сюда входят связываемые кольцевые подписи, обязательства Педерсена и доказательства диапазона. Каждый из компонентов модели транзакций предполагает наличие издержек, которые влияют на параметры производительности сети и опыт пользовательского взаимодействия. В рамках данного выступления будут рассмотрены прошлые и нынешние попытки улучшения пространства транзакций и временных параметров. Нами будут рассмотрены протокол Bulletproofs, используемый для доказательств диапазона, изменения в связи элемента Педерсена с целью сокращения размера выхода, а также компактные LSAG-подписи, позволяющие оптимизировать кольцевые подписи.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
