<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CDC 36c3 on </title>
    <link>/tags/cdc-36c3/</link>
    <description>Recent content in CDC 36c3 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language><atom:link href="/tags/cdc-36c3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Что такое Monero</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/monero-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/monero-introduction/</guid>
      <description>Спикер - Диего &amp;ldquo;rehrar&amp;rdquo; Салазар
Стенограмма выступления:
Диего: Приветствую вас, C3, добро пожаловать на Critical Decentralisation Cluster, decentralisation через s, а не через z, поскольку мы в Европе. Я обращаюсь к тем, кто был здесь в прошлом году, вы знаете, что и мы тоже были тут, а также ко всем остальным, к представителям других кластеров, которые слушали меня в прошлом году. Я снова собираюсь выступить перед вами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое RIAT</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/riat-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/riat-introduction/</guid>
      <description>Спикер - parasew
Стенограмма выступления:
Диего: Давайте немного разомнём шею, сделаем несколько вращений, давайте расслабимся. Никто не присоединится ко мне? Ладно, проехали. Выходи, Матиас, расскажи нам о RIAT.
Матиас: Спасибо, Диего, отлично. Приветствую всех! Меня зовут Матиас Тарасевич, я из RIAT, RIAT Institute, и я немного расскажу вам о том, чем мы занимаемся, а также о том, что мы делаем здесь на C3.
Сначала кратко о самом RIAT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Швейцарская криптоэкономическая (Swiss Cryptoeconomics) ассамблея</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/swiss-cryptoeconomics-assembly/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/swiss-cryptoeconomics-assembly/</guid>
      <description>Спикер - Полто и Оме
Стенограмма выступления:
Диего Я помню о вас, ребята, но я уже выхожу. И сейчас у нас следующие выступающие, они расскажут о своём небольшом блоке, их маленький столик воо-о-он там, вы можете подойти туда. Я хочу пригласить на сцену Оме и Полто. Они расскажут нам о блоке Swiss Cryptoeconomics и о том, чем они занимаются. Выходите, ребята, покажите нам, что у вас имеется.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое Namecoin</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/namecoin-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/namecoin-introduction/</guid>
      <description>Спикер - Джереми Рэнд
Стенограмма выступления:
Диего: Для тех, кто не знает: мы организовали прямой эфир этих выступлений. Зайдите на decentral.community, там прямо на странице с темами размещена ссылка на YouTube, перейдя по которой вы найдёте наши эфиры. Так что, даже если вы решили перекусить, воспользоваться комнатой для отдыха, посетить другое выступление, вы всегда сможете воспользоваться своим телефоном, надеть наушники и всё время оставаться с нами. Фантастика.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытое аппаратное обеспечение, разработанное FOSSASIA</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/open-hardware-developed-at-fossasia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/open-hardware-developed-at-fossasia/</guid>
      <description>Спикер - Марио Белинг
Стенограмма выступления:
Диего: Я собираюсь передать слово Марио из FOSSASIA. Он расскажет вам о тех великолепных вещах, которыми они занимаются. Они расположились вот там, за столом с красной скатертью. Марио, выходи и расскажи нам о тех невероятных вещах, которыми вы занимаетесь у себя в FOSSASIA.
Марио: Большое спасибо. Итак, я приветствую всех вас, показ слайдов начнётся буквально через секунду. Меня зовут Марио, я из Германии, и я провёл много лет в Азии, во Вьетнаме и Сингапуре, я был много раз в Китае, побывал в Тайване, так что наше международное сообщество в основном связано с Азией, но мы также работаем с людьми со всего мира.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paralelni Polis</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/paralelni-polis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/paralelni-polis/</guid>
      <description>Спикер - Юрай Бендер
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, сейчас перед нами выступит… Боже! Я забыл твоё имя…
Юрай: Юрай.
Диего: Юрай. Хорошо, сейчас перед нами выступит Юрай и расскажет о Paralelni Polis, эти два слова мне тоже нелегко дались. Выговорить, по крайней мере. Он расскажет нам о том, чем они занимаются, и это действительно по-настоящему интересно. Я не собираюсь ничего портить, никаких спойлеров на этой сцене, и если вы видели новый эпизод «Звёздных войн», пожалуйста, никому не рассказывайте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Введение в Replicant</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/introduction-to-replicant/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/introduction-to-replicant/</guid>
      <description>Спикер - dllud, Денис &amp;ldquo;GNUtoo&amp;rdquo; Чарикли
Стенограмма выступления:
Диего: Хорошо, продолжаем. Сейчас выступят ребята, которых мы пытались остановить, потому что уже собирались отправиться спать… Но нет! Веселье продолжается. Боже, я так устал. Как это всё называется? Critical Decentralization Cluster. Веселье продолжается! Отлично, и сейчас перед вами выступит Денис, он расскажет нам о Replicant, проекте, в отношении которого я ничего не хочу сказать, но этот маленький красный логотип Android такой милый, он как бы намекает на то, чем они занимаются.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытое аппаратное обеспечение и OSHWA</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/open-hardware-developed-and-oshwa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/open-hardware-developed-and-oshwa/</guid>
      <description>Спикер - Дрю Фустини
Стенограмма выступления:
Диего: Не могу остановиться с этим битбоксом. А тем временем мы снова здесь, мы работаем и живём в Лос-Анджелесе, штат Калифорния. Нет, погодите, мы выступаем в Германии. Вот почему я так устал — из-за разницы во времени. Все мы будем такими из-за разницы во времени ещё до конца этого дня, боже! Но у нас есть следующий выступающий — это Дрю из OSHWA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ImplicitCAD</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/implicitcad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/implicitcad/</guid>
      <description>Спикер - Джулия Лонгтин
Стенограмма выступления:
Диего: Вот так. Поехали. Вам слышно меня? Как дела? Ok, итак, мы снова с вами, у нас ещё много чего есть для вас и даже ещё больше, как вы уже поняли, много чего. И сейчас здесь появится Джулия, которая расскажет нам об ImplicitCAD, что такое ImplicitCAD, и если вы задавались этим вопросом, то пришли по адресу, поскольку она расскажет нам об этом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подробно о программе мероприятия</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/program-in-detail/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/program-in-detail/</guid>
      <description>Спикер - parasew и Диего &amp;ldquo;rehrar&amp;rdquo; Салазар
Стенограмма выступления:
Диего: Сейчас, когда Маттиас появится на этой сцене, мы пройдёмся по нашей онлайн программе выступлений, ведь мы, ребята, буквально не доверим вам разбираться в этом самостоятельно. Так что мы разберёмся с этим вместе и расскажем обо всех тех крутых вещах, что вас ожидают… но как только он, наконец, выберется на сцену… Привет.
Маттиас: Привет-привет.
Диего: Привет. Итак, это не наш план, и это тоже не наш план… мы всё ближе, мы почти добрались… Если вы хотите следить за порядком выступлений, достаньте свои маленькие мобильные телефоны и зайдите на decentral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>about:freedom</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/about-freedom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/about-freedom/</guid>
      <description>Спикер - Бонни Меринг и Blipp
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, Бонни и Blipp. Почему бы, ребята, вам не рассказать нам о свободе?
Бонни: Да, мы поговорим о свободе. Мы из about:freedom, мы представляем собой кластер, и я просто кратко расскажу вам о том, кто мы, что мы и чем занимаемся.
Прежде всего, мы — about:freedom, мы — кластер и, прежде всего, занимаемся проблемами человека и его прав в цифровой сфере, а также являемся сторонниками свободного программного обеспечения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Модели финансирования FOSS</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/funding-models-of-foss/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/funding-models-of-foss/</guid>
      <description>Спикер - Диего &amp;ldquo;rehrar&amp;rdquo; Салазар
Стенограмма выступления:
Диего: Хорошо. Слайды загружаются, но всё остальное в порядке. Мы можем двигаться дальше и начинать. Итак, добро пожаловать на второй день C3, второй день Critical Decentralization Cluster — это место, где мы сейчас с вами находимся. Если вы хотите узнать, чем мы будем сегодня заниматься, о семинарах и группах, являющихся частью этого кластера, зайдите на decentral.community, и там вы найдёте все группы, представленные здесь, график всего, что будет происходить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Форки за которыми мы следуем</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/the-sharp-forks-we-follow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/the-sharp-forks-we-follow/</guid>
      <description>Спикер - Оме
Стенограмма выступления:
Оме: Я приветствую всех! Я собираюсь рассказать об острых форках, вилках, с которыми нам приходится иметь дело. Я называю их острыми, поскольку иногда столкновение с ними способно причинить боль. Это понятно тем, кто знаком с термином «форк», а тем, кто не знает, я кратко объясню, что это такое. Но я сделаю это немного иначе: я не хочу углубляться в технические подробности, а подойду к вопросу с социальной точки зрения, расскажу, чем хороши форки и в чём их опасность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>P2P трейдинг в условиях криптоанархии</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/p2p-trading-in-cryptoanarchy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/p2p-trading-in-cryptoanarchy/</guid>
      <description>Спикер - m52go
Стенограмма выступления:
Диего: Выходи сюда поскорее, Стив, и пока мы ждём, когда завершится подготовка, я тут вижу, что у тебя ник m52go. Не мог бы ты… как это имя… я просто хотел бы спросить у всех ботаников, где вы берёте эти ботанские имена? Где ты взял это имя?
Стив: Ну, на самом деле оно не ботанское. Оно появилось ещё до того, как я стал ботаном.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подход Monero к масштабированию путём использования адаптивного весового значения блока</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/moneros-adaptive-blockweight-approach-to-scaling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/moneros-adaptive-blockweight-approach-to-scaling/</guid>
      <description>Спикер - Франциско &amp;ldquo;ArticMine&amp;rdquo; Кабаньяс
Стенограмма выступления:
Диего: Oкей, отлично, мы готовы начать. Позвольте представить вам Франциско Кабаньяса. Он является членом команды ведущих разработчиков и выступает под именем ArticMine. Не ArCticMine, как оно произносится, а ArticMine. Не знаю, расскажет он об это или нет, но нас больше интересует его тема, связанная с адаптивным весовым значением блоков. Давайте поприветствуем его аплодисментами. Большое спасибо, что пришёл к нам, и расскажи, пожалуйста, обо всём, связанном с масштабированием.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nym (Harry Halpin)</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/nym/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/nym/</guid>
      <description>Спикер - Nym (Гарри Халпин)
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, следующим у нас выступит Гарри Хелпин. Он расскажет о Nym, о том, чем они занимаются в области защиты приватности, об экосистеме. У него крутая оранжевая футболка — я это сразу же заметил. Надеюсь, что он нам также расскажет, где достать такую же, ведь я люблю агрессивный, броский стиль верхней одежды. И я передаю микрофон тебе. Расскажи нам о Nym.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цифровая неприкосновенность личности человека</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/digital-integrity-of-the-human-person/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/digital-integrity-of-the-human-person/</guid>
      <description>Спикер - Алексис
Стенограмма выступления:
Диего:: Продолжаем. И сейчас выступит Алексис, который слегка, а он делает на этом акцент, слегка связан со Swiss Cryptoeconomics. И он расскажет нам о цифровой неприкосновенности личности. Не знаю, что насчёт тебя, но я вижу множество людей, личностей здесь, так что, как мне кажется, это выступление будет непосредственно касаться вас. Так почему бы не послушать? Поаплодируем.
Алексис: Спасибо, я не совсем слегка связан со Swiss Cryptoeconomics - я полностью связан с ними.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cyber~Congress</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/cyber-congress/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/cyber-congress/</guid>
      <description>Спикер - Сергей Симановский
Стенограмма выступления:
Диего: Кажется, все мы готовы к продолжению. Сейчас я нарушу протокол, а я пытаюсь делать это, по крайней мере, раз в день — такой вот небольшой бунт, и мы начнём на пару минут раньше. Так что у тебя будет пара дополнительных минут на вопросы, или же ты можешь говорить очень-очень медленно. Вот мы и узнаем, насколько он хороший докладчик. Итак, это Сергей, он расскажет нам о цифровом рабстве и цифровой свободе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инструменты KYC и крипто-AML</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/kyc-crypto-aml-tools/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/kyc-crypto-aml-tools/</guid>
      <description>Спикер - polto
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, ребята, сейчас выступит человек, слайд-шоу которого будет состоять всего из одного слайда. Он всё расскажет и так — никакой наглядности. Но знаете, что я вам скажу, в случае с polto этого будет вполне достаточно. Лично мне достаточно. Он расскажет нам о том, как правила KYC/AML соотносятся с криптовалютами. Те из вас, кто провёл в этой сфере достаточное количество времени, слышали о том, как это часто бывает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parallel Polis - временные автономные зоны и не только</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/parallel-polis-temporary-autonomous-zones-and-beyond/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/parallel-polis-temporary-autonomous-zones-and-beyond/</guid>
      <description>Спикер - Юрай Беднар
Стенограмма выступления:
Юрай: Привет всем, меня зовут Юрай, и мне хотелось бы рассказать о некоторых экспериментах, проводимых нами в рамках проекта Paralelni Polis, как, я надеюсь, сейчас будет показано на экране. И сегодня я собираюсь познакомить вас с нашими проектами и подходами и расскажу, как мы видим всё это.
Итак, Polis — это здание, по сути, первое место, в котором мы обосновались. Paralelni Polis есть в Братиславе и Барселоне, а сейчас проект также запускается в Вене и Кошице.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MandelBot~HAB - открытая экотектура и горизонтализм</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/mandelbot-hab/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/mandelbot-hab/</guid>
      <description>Спикер - Скотт Бейбин
Стенограмма выступления:
Диего: Ребята, я очень рад тому, что вам удалось продуктивно поработать за это время, но не волнуйтесь, можно не продолжать, потому что Скотт готов спасти нас от самих себя и рассказать о Mandelbot. Я не уверен, Скотт, есть ли у тебя слайд, который расскажет о тебе самом, вдруг нет, поэтому, пожалуйста, сделай это сам.
Скотт: Привет, меня зовут Скотт, и я являюсь участником проекта Mandelbot, который был запущен Луцианом Шапаром и мной примерно 2014 или 2013 году.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Приключения и эксперименты на пути к интеграции Namecoin в Tor Browser</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/adventures-and-experiments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/adventures-and-experiments/</guid>
      <description>Спикер - Джереми Рэнд
Стенограмма выступления:
Диего: Сейчас здесь появится Джереми, который расскажет нам о Namecoin. Я приглашаю его сюда, а сразу после выступления он сам проведёт семинар, по-моему, это будет в той части, где у нас проводятся семинары, и там он продемонстрирует всё то, о чём сейчас будет говорить. Так что продолжаем, выходи на сцену, поаплодируйте. Он расскажет о Namecoin, Tor… аплодисменты, да-да, аплодисменты… Окей, окей, начинаем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Общество справедливых данных (Fair Data Society)</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/fair-data-society/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/fair-data-society/</guid>
      <description>Спикер - Грегор Завцер
Стенограмма выступления:
Диего: Окей, спасибо за ваше терпение. Мы воспользовались долгожданной паузой, отдохнули, и вот мы снова вместе. Забавно, что Грегору ничего не сказали про перерыв, и он такой: «Ну что, ребята, я готов», а мы ему: «Погоди-погоди, тигр». И пока мы пользовались короткой передышкой, он всё это время трясся от нетерпения, и сейчас он выплеснет на вас всю накопившуюся энергию и расскажет о Fair Data Society, покажет небольшую классную презентацию, так что начинаем, желаю вам приятно провести время, он хороший парень.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Директива PSI применительно к открытым данным</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/open-data-psi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/open-data-psi/</guid>
      <description>Спикер - vavoida
Стенограмма выступления:
Диего: Мы немного, совсем немного отстали, так что нам сейчас нужно молниеносное выступление. И, кажется, у нас есть такое буквально пятиминутное выступление. Не верите? Смотрите, вот он уже бежит сюда, очень быстро. Он вообще всё быстро делает. Быстрый Гонзалес. Окей, вот он всё и сделает. Представишься?
Уолт: Да, привет, меня зовут Уолт, я работаю в Knowledge Foundation, Германия, и мы занимаемся политической работой: публичными данными, открытыми данными и проблемами их прозрачности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Построение (подлинной) альтернативы</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/building-an-actual-alternative/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/building-an-actual-alternative/</guid>
      <description>Спикер - Диана МакДональд
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, теперь, когда меня слышно, я сейчас чихну, хотя мог бы сделать это и раньше. И мы готовы к последнему на сегодня выступлению, но оно не станет последним выступлением здесь у нас на CDC, ведь мы вернёмся уже завтра. А потом и послезавтра, и как бы даже и не после послезавтра. Для тех, кто ещё не понял, мы не празднуем Новый Год, Новый Год обычно происходит у нас здесь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект Almonit - децентрализованные веб-сайты</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/almonit-project/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/almonit-project/</guid>
      <description>Спикер - neiman
Стенограмма выступления:
Диего: Так, хорошо, всё работает. Итак, я собираюсь пригласить на сцену нашего уважаемого докладчика, который не нуждается в представлении, поэтому я и не стану представлять его. Пожалуйста, для начала сам представься залу.
Эяль: Приветствую всех! Я - математик. Я защитил кандидатскую по математике в Берлине. Я - консультант и фрилансер, занимаюсь открытыми проектами. На данный момент я занимаюсь Bisq уже в течение нескольких лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему ваш проект должен поддерживать беспарольную регистрацию, FIDO2 и WebAuthn</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/projects-should-support/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/projects-should-support/</guid>
      <description>Спикер - Ян
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, вы пришли на эту презентацию, и говорите мне: «Диего, пора тебе покинуть сцену», и я буду счастлив сделать это. Я передаю микрофон Яну, который расскажет нам о WebAuthn. WebAuthn, Друзья мои, не мешало бы добавить сюда гласных. Но я не буду спрашивать, почему вы этого не сделали. Начинай, и расскажи нам о том, что это такое.
Ян: Хорошо, спасибо. Я буду говорить о паролях и новых способах сетевой аутентификации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разработка крипто UX</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/crypto-ux-design/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/crypto-ux-design/</guid>
      <description>Спикер - Кристоф Оно
Стенограмма выступления:
Диего: Прошу прощения. Если вы думаете: «Диего, ты «завис», передавай уже микрофон Кристофу», то я не могу сделать этого. Видите ли, я тоже разработчик, а он ещё более хороший разработчик, чем я. Так что, как только я передам микрофон ему, он просто затмит меня. А я слишком горд для этого. На самом деле мы «зависли» из-за нашего видеорежиссёра, который только что вернулся.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работа с Linux на открытом аппаратном обеспечении и разработка открытых микросхем</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/linux-on-open-source-hardware/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/linux-on-open-source-hardware/</guid>
      <description>Спикер - Дрю Фустини
Стенограмма выступления:
Диего: Никогда и никому не говорите, что технология сильно продвинулась. Существует ещё уйма проблем: половина вызовов на моём телефоне — спам, половина пользователей Twitter — боты, половина сообщений в электронной почте — спам. Так что, не слушайте того, кто говорит вам, что мы проделали большой путь. Нам его ещё только предстоит пройти. Возможно, Дрю предложит нам какие-то решения, а может, и нет — его выступление не об этом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аппаратный кошелёк RMX</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/rmx-hardware-wallet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/rmx-hardware-wallet/</guid>
      <description>Спикер - Павел Полач
Стенограмма выступления:
Диего: Секундочку, да, мы готовы. Их игра окончена, они проиграли, как обычно. И я готов передать микрофон Павлу. Он готов помочь мне и расскажет нам об аппаратном кошельке. Начнём.
Павел: Ok, спасибо, Диего. Меня хорошо слышно? Отлично. Здесь всё слышится иначе, чем в зале. Привет, меня зовут Павел. Я собираюсь рассказать вам о нашем проекте по разработке кошелька RMX. Естественно, что я не один занимаюсь этой работой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разбиение блокчейна или шардинг​</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/blockchain-sharding/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/blockchain-sharding/</guid>
      <description>Спикер - Ченг Вонг
Стенограмма выступления:
Диего: И у нас на очереди выступление, посвящённое разбиению блокчейна на части (шардингу). Может, я как-то неправильно произнёс твоё имя? Не мог бы ты повторить?
Ченг: Ченг Вонг.
Диего: Я ничего не напутал, но изначально неправильно услышал, как оно произносится на самом деле. Итак, мы поговорим о разбиении блокчейна на части. И если вам интересно, что такое разбиение блокчейна, что это вообще такое: просто какое-то громкое словосочетание, больше чем просто громкое словосочетание, что-то действительно значимое для Ченга — он ответит на все эти вопросы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Атомарные свопы Bitcoin-Monero</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/bitcoin-monero-atomic-swaps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/bitcoin-monero-atomic-swaps/</guid>
      <description>Спикер - Джоэл “h4sh3d” Гуггер и zkao
Стенограмма выступления:
Диего: Они готовы. Да, они готовы, мы почти готовы, всё почти готово. Мы готовы, видите? Всё сошлось в итоге. Итак, представляю вам h4sh3d и zkao. Они расскажут нам об атомных свопах Bitcoin-Monero. Я передам микрофон им обоим. Ребята, вам нужно два микрофона или вам будет достаточно одного? А, только тебе. Смотрите, они собираются произвести атомный своп прямо на сцене.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект Tari и экосистема Monero</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/tari-and-the-monero-ecosystem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/tari-and-the-monero-ecosystem/</guid>
      <description>Спикер - Риккардо &amp;ldquo;fluffypony&amp;rdquo; Спаньи
Стенограмма выступления:
Диана: Мы приглашаем сюда Риккардо fluffypony, который расскажет нам о своём последнем проекте Tari и о самой экосистеме Monero. Я имела удовольствие встретиться с его товарищами по команде Tari в этом году на DEFCON — это просто невероятные люди. И я думаю, что всё, что вы делаете — замечательно. Так что это будет очень интересное выступление, желаю всем хорошо провести время.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Интероперабельность блокчейнов - доказательства NIPoPoW и сайдчейны</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/blockchain-interoperability/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/blockchain-interoperability/</guid>
      <description>Спикер - Костис и Дионис
Стенограмма выступления:
Диана: Итак, мы готовы к новому, запланированному согласно расписанию выступлению. Теперь у меня есть правильный график, и я искренне рада следующему выступлению, поскольку оно затрагивает важную тему взаимодействия, интероперабельности, которая очень, очень актуальная с точки зрения объединения технологий, о которых мы говорим, а также с точки зрения перемещения активов между блокчейнами. И Костис сейчас поднимется на сцену и расскажет нам об этом, встречайте его аплодисментами</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Будущее 3,8 миллиарда пользователей - Email 3.0</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/3.8-billion-users-future/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/3.8-billion-users-future/</guid>
      <description>Спикер - Сэм Тьюк
Стенограмма выступления:
Диего: А мы продолжаем и только ждём сигнала, ok, всё готово? Нет? Да, нет, да. Это были большие пальцы, не средние. Так, кажется, мы готовы. Хорошо. Ты готов начать и представиться?
Сэм: Конечно. Привет, меня зовут Сэм. Я надеюсь, что меня слышно, потому что я немного запутался с этим микрофоном. Итак, я работаю с Open-source 15 лет, и последние четыре года я управлял технологической компанией, занимающейся электронной Open-source почтой, под названием phpList, возможно, кто-то из вас слышал о ней.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monero для самых маленьких</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/monero-for-scrubs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/monero-for-scrubs/</guid>
      <description>Спикер - Диего &amp;ldquo;rehrar&amp;rdquo; Салазар
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, это презентация Monero. Такая конкретная презентация Monero. Если вы когда-либо уже видели презентации Monero, то эта будет именно такой. На самом деле я не собираюсь рассказывать вам о Monero и о том, как она работает. Я собираюсь говорить о некоторых базовых принципах блокчейн-технологии в целом. Если вы не особо знакомы с деталями этой технологии и вам интересно, как она устроена, то это выступление для вас.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доказательство наименьшей работы</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/proof-of-less-work/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/proof-of-less-work/</guid>
      <description>Спикер - Ченг Ван
Стенограмма выступления:
Диего: Если вас интересует доказательство работы, то вам определённо стоит задержаться на следующее выступление. Он уже готов, стрим работает, всё хорошо, так? Мы можем переключаться с одного на другое? Тогда мы продолжаем, и я передаю микрофон тебе. Начнёшь на пару минут раньше. А все, кто хочет поговорить со мной, найдут меня вон там в глубине, чтобы мы не мешали выступлению, если у вас ещё есть вопросы, конечно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проектирование общего вычислительного интерфейса</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/designing-a-communal-computing-interface/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/designing-a-communal-computing-interface/</guid>
      <description>Спикер - Матильда Парк
Стенограмма выступления:
Диего: Поприветствуем Матильду, которая в своём выступлении расскажет нам о всеобщем вычислительном интерфейсе. Она умышленно выбрала тему ради аллитерации, и она собирается говорить в рифму, всё время, и очень быстро. Но это будет круто, как любая книга доктора Сьюза. Я очень ценю это. На самом деле, я очень рад, что она выступит, она всё это время была с нами: просто зависала, бродила по деревне, помогала, где и чем могла, и вот пришло время блеснуть и ей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как добиться экономической и личной свободы за счёт глобальности и гибкости</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/achieve-economic-and-personal-freedom-using-globality/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/achieve-economic-and-personal-freedom-using-globality/</guid>
      <description>Спикер - wilder
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, мы готовы перейти к предпоследнему выступлению. Это будет wilder из Parallelni Polis, и он расскажет нам о том, как выйти из системы. Это было темой прошлого года, но также имеет отношение к тому, о чём мы говорим в этом году, поскольку то, что тема C3 меняется, вовсе не означает, что меняются наши человеческие потребности. Но перед тем как я передам микрофон, мне бы хотелось отметить одну вещь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackatoshi&#39;s Flying Circuit</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/hackatoshis-flying-circuit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/hackatoshis-flying-circuit/</guid>
      <description>Спикер - JosefJ
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, настало время последнего на сегодня выступления, последнего выступления на C3, которого мы ждали всю жизнь, которого потом уже никто никогда не услышит и не увидит. Мы пригласили Йозефа, и он расскажет нам о связи между хипстерами и авокадо. Именно так. Хипстеры обожают авокадо: они едят авокадо с тостами, добавляют в коктейли, засовывают в блендер, и всё это выглядит странно. Но люди из Paralelni Polis считают, что мы ни кто иные, как «технохипстеры».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заключение</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/final-remarks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/final-remarks/</guid>
      <description>Спикер - Диего &amp;ldquo;rehrar&amp;rdquo; Салазар
Стенограмма выступления:
Диего: Не знаю, как вы, но я не хочу слышать слова «децентрализованный» и «одноранговый», по крайней мере, в течение ближайшего месяца. Боже! Слишком много всего этого было.
Большое спасибо всем тем, кто посетил нас, нашей аудитории, тем, кто пришёл и позволил всему этому случиться. Я сразу перейду к заключительной речи, к завершению нашей работы. У меня есть список людей, которых мне хотелось бы поблагодарить.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
