<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Feather Wallet on </title>
    <link>/tags/feather-wallet/</link>
    <description>Recent content in Feather Wallet on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 30 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/feather-wallet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Состоялся релиз долгожданной версии Feather Wallet 1.0.0</title>
      <link>/post/2021-10-30-feather-wallet-1.0.0-released/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-10-30-feather-wallet-1.0.0-released/</guid>
      <description>Данная версия является кульминационным окончанием полутора лет разработки в режиме полной занятости. Мне бы хотелось поблагодарить всех тех, кто всё это время поддерживал проект. Всех, кто сообщал об ошибках, оставлял свои отзывы, публиковал пул-реквесты, поддерживал узел, предоставлял ресурсы для разработки, зависал в IRC, отправлял пожертвования или вносил свой вклад любым иным способом. От всей души благодарю вас!
Файлы для скачивания: https://featherwallet.org/download/
Хеши: https://featherwallet.org/files/releases/hashes-1.0.0.txt
Что такое Feather Wallet? Feather — это финансируемый сообществом десктоп-кошелёк Monero с открытым исходным кодом, совместимый с Linux, Tails, Windows и macOS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз 9-ой бета-версии кошелька Feather</title>
      <link>/post/2021-09-24-feather-beta9-released-decoy-selection-bug-fixed/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-24-feather-beta9-released-decoy-selection-bug-fixed/</guid>
      <description>Эту версию уже несколько дней как можно скачать на веб-сайте или посредством системы автоматического обновления на AppImage. Прошу прощения за задержку с объявлением.
Это последняя бета-версия перед выходом версии 1.0.0.
Файлы для скачивания: https://featherwallet.org/download/
Хеши: https://featherwallet.org/files/releases/hashes-beta-9.txt
Журнал изменений:  Обновление Monero до версии v0.17.2.3 (исправление ошибки с выбором ложных выходов). Импорт транзакций: исключение возможности двойного импорта. Реализация поддержки всех языков при генерировании мнемонической фразы из 25 слов. Реализация возможности использования enter в поле ввода мнемонической фразы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз 8-ой бета-версии кошелька Feather</title>
      <link>/post/2021-07-12-feather-beta8-released-trezor-webcam-qr/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-12-feather-beta8-released-trezor-webcam-qr/</guid>
      <description>Файлы для скачивания: https://featherwallet.org/download/
Хеши: https://featherwallet.org/files/releases/hashes-beta-8.txt
Журнал изменений: Новые возможности и улучшения:
 Реализация поддержки аппаратного кошелька Trezor. Добавления сканера QR-кодов через веб-камеру. Примечание: сканер в настоящее время не поддерживается отдельными двоичными файлами Linux. Если вы работаете с Linux, и хотите воспользоваться новой возможностью, скачайте образ приложения. Теперь можно скопировать изображение QR-кода непосредственно в воле Pay To (Оплатить), после чего адрес будет заполнен автоматически (а также описание и сумма. Если это запрос платежа).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз 7-ой бета-версии кошелька Feather</title>
      <link>/post/2021-05-27-feather-beta7-released-open-multiple/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-05-27-feather-beta7-released-open-multiple/</guid>
      <description>Файлы для скачивания: https://featherwallet.org/download/
Хеши: https://featherwallet.org/files/releases/hashes-beta-7.txt
Журнал изменений: Новые возможности и улучшения:
 Теперь можно открывать сразу несколько кошельков (File → Open wallet) (Файл → Открыть кошелёк).   Добавлена поддержка счетов с подадресами (Wallet → Account) (Кошелёк → счёт). Теперь можно добавлять значки на панели задач Windows и macOS.   В меню File (Файл) был добавлен список недавно открытых кошельков.   Появилась возможность настройки фиатных валют и криптовалют, отображаемых во вкладке Calc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
