<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Breaking Monero on </title>
    <link>/tags/breaking-monero/</link>
    <description>Recent content in Breaking Monero on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language><atom:link href="/tags/breaking-monero/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Эпизод 01 - Введение</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-01/</guid>
      <description>21/12/2018
Стенограмма эпизода:
Джастин: Привет всем и добро пожаловать на первый эпизод Breaking Monero. Breaking Monero — это серия эпизодов, в ходе которых мы подробно и понятно объясняем ограничения, связанные с безопасностью и анонимностью Monero. Мы украдкой заглянем за кулисы рабочей сцены, чтобы оценить риски и сделать Monero лучше. Это непрерывный процесс, и мы рады, что вы присоединяетесь к нам на этом этапе путешествия Monero. Теперь разрешите представить ведущих: меня зовут Джастин Эхренхофер, я являюсь организатором рабочей группы Monero Community (Сообщество Monero), и я занимаюсь тем, что уже в течение трёх лет рассказываю людям о Monero, а также, в частности, в течение последних полутора лет изучением кольцевых подписей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 02 - Введение в цифровые подписи</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-02/</guid>
      <description>04/01/2019
В этом эпизоде обсуждаются кольцевые подписи и последние подходы к их совершенствованию.
Стенограмма эпизода:
Джастин: Добро пожаловать во второй эпизод Breaking Monero. Breaking Monero — это серия эпизодов, в рамках которой мы пытаемся подробно и понятным языком разъяснить ограничения, связанные с анонимностью и безопасностью Monero. Сегодня мы поговорим о кольцевых подписях и об их истории. Важно понять, что такое кольцевые подписи перед тем, как перейти ко всему остальному, к тому, о чём будет говориться в этих эпизодах, поскольку всё остальное строится на базе кольцевых подписей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 03 - Нулевые ложные выходы и цепные реакции</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-03/</guid>
      <description>08/01/2019
Ссылка на электронную таблицу
Стенограмма эпизода:
Джастин: Привет, и добро пожаловать в третий эпизод Breaking Monero из серии программ, в которых мы рассматриваем ограничения механизмов обеспечения безопасности и анонимности Monero доступным и понятным образом. Сегодня мы поговорим о транзакциях с нулевыми ложными выходами или о транзакциях с нулевыми миксинами, а также об эффекте цепной реакции, так что сегодня у нас как бы получается двойной эпизод. Но мы попытаемся сделать его короче двух предыдущих, чтобы немного ускорить процесс и быть более конкретными в данном случае.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 04 - Разветвление блокчейна (атака с повторным использованием образа ключа)</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-04/</guid>
      <description>14/01/2019
Стенограмма эпизода:
Джастин: Мы рады снова приветствовать вас, с вами Breaking Monero. Сегодня мы затронем чувствительную тему разветвления блокчейна. Это действительно сложная тема, и фактически она и является причиной для создания этих эпизодов Breaking Monero. И чтобы быстро начать, если вам больше нечем заняться, то вам лучше не собирать информацию по частям, и если вы понимаете, что играете с огнём, то вы понимаете и то, что можете столкнуться со многими, многими последствиями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 05 - Алгоритм выбора входов</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-05/</guid>
      <description>17/01/2019
Мальти Мёзер (Malte Möser), Кайл Соска (Kyle Soska), Этан Хейлмен (Ethan Heilman), Кевин Ли (Kevin Lee), Генри Хеффан (Henry Heffan), Шашват Шривастава (Shashvat Srivastava), Кайл Хоган (Kyle Hogan), Джейсон Хеннеси (Jason Hennessey), Эндрю Миллер (Andrew Miller), Эрвинд Нарайанан (Arvind Narayanan), Николас Кристин (Nicolas Christin).
«Эмпирический анализ отслеживаемости в блокчейне Monero»
Стенограмма эпизода:
Джастин: Мы снова рады приветствовать вас в Breaking Monero. Сегодня мы поговорим о выборе входов при составлении кольца Monero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 06 - Нестандартный размер кольца</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-06/</guid>
      <description>21/01/2019
moneroblocks.info
stoffu.github.io/diff-chart/monero-ring-size.html
Стенограмма эпизода:
Джастин: Привет всем и добро пожаловать на очередной эпизод Breaking Monero. Сегодняшний эпизод будет очень похож на два предшествующих. По крайней мере, будет похожа сама идея необычного размера колец. Сегодняшний эпизод будет довольно коротким. Мы уже говорили о том, что такое кольцевые подписи Monero, поэтому посмотрите соответствующие эпизоды, если вы ещё не сделали этого. А теперь мы просто поговорим о том, как менялся размер кольца Monero, и почему в результате было решено более не использовать кольца необычного размера при проведении транзакций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 07 - Удалённые узлы</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-07/</guid>
      <description>24/01/2019
Стенограмма эпизода:
Джастин: Рад снова приветствовать вас, это Breaking Monero, Сегодня Саранг и я поговорим об удалённых узлах и обсудим некоторые вопросы, связанные с их использованием. Всем нам уже известно, что удалённые узлы — довольно удобная вещь. Большинство кошельков любой криптовалюты, включая Monero, Bitcoin и многие другие, приветствуют использование удалённых узлов, поскольку соединение с ними происходит быстро, они просты в использовании, и, по-моему, GUI-клиент Monero даже по умолчанию обеспечивает простую опцию подсоединения к удалённым узлам, поэтому и сам клиент запускается быстро.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 08 - Согласованные атаки по времени</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-08/</guid>
      <description>05/02/2019
Стенограмма эпизода:
Джастин: Привет всем, с вами снова Breaking Monero, серия эпизодов, в которых нами критически рассматриваются ограничения, связанные с анонимностью и безопасностью Monero, чтобы люди узнали, что вообще такие ограничения из себя представляют. Меня зовут Джастин, и ко мне сегодня снова присоединился Саранг. Сегодня мы поговорим об атаках по времени. Атаки по времени являются очередной темой с кучей нюансов, так что нам хотелось бы немного прояснить ситуацию для всех остальных, чтобы люди лучше поняли, какой вид информации, касающийся их, может быть получен, а также мы расскажем о некоторых моментах, которые необходимо учитывать и использовать при проведении транзакций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 09 - «Отравленные» выходы (атака EAE)</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-09/</guid>
      <description>11/02/2019
Стенограмма эпизода:
Джастин: Мы рады, что вы снова присоединились к Breaking Monero. Наш девятый эпизод будет посвящён помеченным выходам, EAWE атаке или Knack атаке. У этого явления есть несколько названий, и мы постараемся честно обсудить довольно сложную, полную нюансов тему, и мы приложим все наши усилия, чтобы разобраться в ней. Сегодня со мной в эпизоде примут участие Шурэ и Саранг. Рад, что удалось вот так собраться. Это видео будет насыщено диаграммами, так что если вы слушаете этот подкаст, я бы посоветовал потом всё-таки посмотреть видео в случае, если вы запутаетесь, так как, повторю, эпизод будет очень насыщенным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 10 - Публичные майнинговые пулы</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-10/</guid>
      <description>25/02/2019
Стенограмма эпизода:
Джастин: Привет всем, и добро пожаловать на очередной эпизод Breaking Monero. Сегодня мы поговорим о данных публичных майнинг-пулов. Публичные майнинг-пулы позволяют одним людям заниматься майнингом при помощи других людей, с которыми они разделяют вознаграждение за блок, но таким образом они раскрывают большой объём информации о блоках, которые они вычисляют, и транзакциях, которые они проводят. Такая прозрачность хороша для майнеров — майнеры хотят знать, когда пулы находят блоки и когда они осуществляют выплаты, конечно же.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 11 - «Почтовый» эпизод</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-11/</guid>
      <description>29/03/2019
Книги и источники:
Введение в математическую криптографию
Введение в современную криптографию
Интенсивное введение в криптографию
Monero Konferenco
Стенограмма эпизода:
Джастин: Добро пожаловать на одиннадцатый эпизод Breaking Monero. Это специальный эпизод, в рамках которого мы ответим на вопросы, присланные нам на почту людьми в связи с прошлыми эпизодами. Мы — это я, Джастин, Брендон и Саранг. На самом деле, вопросов довольно много, и мы надеемся, что у нас получится восполнить некоторые пробелы или разъяснить некоторые серии Breaking Monero, или же коснуться проблем, которые, по вашему мнению, имеют отношение к контрибьюторам Исследовательской лаборатории Monero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 12 - Метаданные входов/выходов</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-12/</guid>
      <description>09/05/19
github.com/noncesense-research-lab/tx_in_out_distribution
Стенограмма эпизода:
Джастин: Привет всем и добро пожаловать на очередной эпизод Breaking Monero. Сегодня Саранг и я поговорим о структуре входов/выходов транзакций Monero. Когда вы проводите транзакцию Monero, вы раскрываете всей остальной сети, сколько входов и сколько выходов содержится в отправляемой транзакции. Вы можете рассматривать выходы в качестве долларовых банкнот, некоторые ещё называют их расписками, а они просто являются контейнером для денег. Я иногда называю их «сумками с золотом», поскольку вы можете вместить в них любую сумму золотом, чтобы перебросить потом в другие сумки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 13 - Блокчейн-эксплорер OpSec</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-13/</guid>
      <description>16/05/19
https://xmrchain.net
https://exploremonero.com
Стенограмма эпизода:
Джастин: Привет всем и добро пожаловать на очередной эпизод Breaking Monero! Сегодня будет по-настоящему короткий эпизод, посвящённый основам безопасного использования блокчейн-эксплореров. В седьмом эпизоде мы уже говорили об удалённых узлах и некоторых моментах, которые необходимо учитывать при их использовании. Но многие забывают о своём сетевом соединении, когда пользуются блокчейн-эксплорерами. Поэтому, когда люди хотят посмотреть на транзакцию, которая была отправлена ими или подтверждена остальной частью сети, они часто не думают о том, каковы могут быть последствия их действий.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
