<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CCS on </title>
    <link>/tags/ccs/</link>
    <description>Recent content in CCS on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/ccs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Обновление Getmonero.org: работа над преобразованием Moneropedia, новые посты в блогах, обновление FAQ, исправления и многое другое</title>
      <link>/post/2021-10-10-getmoneroorg-updated-conversion-of-the/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-10-10-getmoneroorg-updated-conversion-of-the/</guid>
      <description>Привет всем! Много чего произошло на сайте в этом месяце. Работа над тем, чтобы Moneropedia стала переводимой (и масштабируемой), продолжается, но значительная её часть уже завершена. Мы также изменили страницу «Предприниматели» (Merchants), как и было обещано в последнем выпуске новостей. Теперь мы уделяем больше внимания P2P биржам, а предпринимателям отводится сторонняя директория, которую мы не будем сопровождать. Этот выпуск новостей закрывает мою заявку в CCS. Я собираюсь подать другую, но уже более гибкую.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт j-berman за август/сентябрь по разработке и интеграциям</title>
      <link>/post/2021-09-16-j-berman-dev-report-aug-sep-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-16-j-berman-dev-report-aug-sep-2021/</guid>
      <description>30 августа — 12 сентября Рабочее время: 93 часа (CCS_1_time_tracking_weeks_1-2.ods)
Аннотация Во-первых, хотелось бы отметить, что я очень взволнован и испытываю больше, чем простой восторг, от получения возможности поработать в своей любимой области. Я крайне признателен сообществу Monero за полученный шанс, и я сделаю всё возможное, чтобы принести максимальную пользу проекту Monero. Я работаю и прилагаю все свои силы для выполнения поставленной задачи.
Во-вторых, я также отмечу, что не быль столь продуктивен, насколько надеялся, в течение первой пары недель, но я быстро нагоняю упущенное.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт mj за ноябрь по разработке и интеграциям</title>
      <link>/post/2021-11-29-mj-dev-report-nov-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-11-29-mj-dev-report-nov-2021/</guid>
      <description>Уважаемое сообщество!
На случай, если вы пропустили: u/john_r365 написал великолепную и краткую статью, в которой разъясняется суть моей работы. Если вы решите оставить под ней свой комментарий, то вот соответствующая ссылка на Reddit. Статья поможет понять всё то, что было написано мной в предыдущих отчётах, которые, признаю, изобиловали криптографической терминологией, но это часть работы, это то, что происходит за кулисами (если и не всегда, то, по крайней мере, время от времени) и что необходимо для того, чтобы проект не сбавлял обороты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт mj за сентябрь по разработке и интеграциям</title>
      <link>/post/2021-10-08-mj-dev-report-sep-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-10-08-mj-dev-report-sep-2021/</guid>
      <description>Уважаемое сообщество!
Пишу с небольшой задержкой, поскольку во второй половине сентября у меня не было достаточно времени, чтобы посвятить его работе над Monero. Неважно, как смотреть на это, с точки зрения потраченного времени или количества созданных веток — это не было бы существенно, если бы я захотел попросить об оплате непосредственно в последний день сентября.
Я занимался обычным исправлением CI, а также провёл несколько минимальных оценочных анализов. Но я уверен, что самой яркой работой месяца станет моя обновлённая страница по отслеживанию состояния, опубликованная по этому адресу: http://cryptog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт mj за август по разработке и интеграциям</title>
      <link>/post/2021-09-05-mj-dev-report-aug-2021/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-05-mj-dev-report-aug-2021/</guid>
      <description>Уважаемое сообщество!
Во второй половине месяца моя работа над улучшением кэша CI наконец-то была реализована, что дало ожидаемые результаты (более быстрая проверка) применительно к веткам, которые были достаточно свежими. Оказалось, что исправление будет работать только с теми ветками, которые были перенесены (синхронизированы) после объединения моей ветки. Другими словами, очистка старых, чрезмерно раздутых кэшей — это только вопрос времени, поскольку новые, минимизированные ветки, в конечном итоге навсегда заменят старые.
Чтобы немного сбалансировать разнообразие моих задач после долгой работы над CI и чтобы выявить другие проблемах кодовой базы, я выполнил статические проверки основных частей и заметил ошибки, которые могли возникать во время выхода из кошелька при определенных условиях, например, во время выхода, когда синхронизация ещё не была завершена.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Getmonero.org: продолжение работы над внесением больших изменений</title>
      <link>/post/2021-08-16-getmoneroorg-updated-big-changes-in-progress/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-16-getmoneroorg-updated-big-changes-in-progress/</guid>
      <description>Приветствую вас, друзья! Предлагаю вам ознакомиться с очередными изменениями на getmonero.org.
Мы продолжаем работу над некоторыми существенными изменениями, такими как удаление страницы Merchants (Предприниматели). Дальнейшая поддержка этой страницы и общение с предпринимателями становятся слишком утомительными и занимают слишком много времени. Поэтому нами было принято решение удалить данную страницу и вместо этого давать ссылки на внешние предпринимательские директории. Я также предложил добавить на страницу P2P биржи. Больше информации можно найти здесь и в моём пул-реквесте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт mj за июнь по разработке и интеграциям</title>
      <link>/post/2021-08-01-mj-dev-report-jun-2021/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-01-mj-dev-report-jun-2021/</guid>
      <description>Уважаемое сообщество!
В прошлом месяце большую часть времени моя работа была сосредоточена на решении некоторых коварных проблем, связанных с CI. С одной стороны, я и @selsta убедились в том, что CI проверяет по крайней мере наиболее репрезентативные комбинации настроек сборки, а с другой стороны, я обнаружил, как часто наши кэши обрезаются из-за их совокупно большого размера, в результате чего появляется большое количество задач, а также неэффективно обработанных кэшей этих задач. Мне удалось внести соответствующие исправления и решить все эти проблемы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Getmonero.org: одна новая страница, новое в разделе FAQ и многое другое</title>
      <link>/post/2021-07-15-getmoneroorg-updated-one-new-page-new-faq/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-15-getmoneroorg-updated-one-new-page-new-faq/</guid>
      <description>Это последний отчёт, публикуемый в рамках моего предыдущего предложения, внесённого через CCS, и в нём отражены все последние изменения Getmonero примерно за последние 30 дней. Мне также хотелось бы поблагодарить всех тех, кто поддержал или внёс свой вклад по моему последнему предложению, опубликованному через CCS, которое теперь получает необходимое финансирование и, по сути, уже практически полностью профинансировано. Спасибо :)
Обновление Getmonero Это основные изменения на Getmonero.org с момента публикации моего последнего отчёта:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Getmonero.org: мы добавили много новых предпринимателей, исправлений и улучшений</title>
      <link>/post/2021-06-07-getmoneroorg-updated-many-new-merchants-fixes-and/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-07-getmoneroorg-updated-many-new-merchants-fixes-and/</guid>
      <description>Ещё раз приветствуем всех!
Вот, что произошло на Getmonero за последний месяц (а на самом деле даже немного больше). Нами было внесено множество интересных изменений и добавлено много новых предпринимателей.
Обновления Getmonero Вот основные изменения, внесённые на сайте Getmonero.org с момента последнего обновления:
 Обновление Jekyll и зависимостей. Данное изменение позволит сократить время сборки и внести самые последние улучшения и исправления в Jekyll - #1617 Публикация поста «Этот 2021 год в Monero» (This Year In Monero - 2021) - #1583 Добавление закладки Hangouts на главную страницу - #1622 Замена всех эмодзи в формате unicode в дорожной карте на более удобные эмодзи в формате openmoji, которые поддерживаются различными браузерами - #1629 Кнопка onion теперь указывает на .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
