<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Что такое Monero</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/monero-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/monero-introduction/</guid>
      <description>Спикер - Диего &amp;ldquo;rehrar&amp;rdquo; Салазар
Стенограмма выступления:
Диего: Приветствую вас, C3, добро пожаловать на Critical Decentralisation Cluster, decentralisation через s, а не через z, поскольку мы в Европе. Я обращаюсь к тем, кто был здесь в прошлом году, вы знаете, что и мы тоже были тут, а также ко всем остальным, к представителям других кластеров, которые слушали меня в прошлом году. Я снова собираюсь выступить перед вами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 01 - Введение</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-01/</guid>
      <description>21/12/2018
Стенограмма эпизода:
Джастин: Привет всем и добро пожаловать на первый эпизод Breaking Monero. Breaking Monero — это серия эпизодов, в ходе которых мы подробно и понятно объясняем ограничения, связанные с безопасностью и анонимностью Monero. Мы украдкой заглянем за кулисы рабочей сцены, чтобы оценить риски и сделать Monero лучше. Это непрерывный процесс, и мы рады, что вы присоединяетесь к нам на этом этапе путешествия Monero. Теперь разрешите представить ведущих: меня зовут Джастин Эхренхофер, я являюсь организатором рабочей группы Monero Community (Сообщество Monero), и я занимаюсь тем, что уже в течение трёх лет рассказываю людям о Monero, а также, в частности, в течение последних полутора лет изучением кольцевых подписей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое RIAT</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/riat-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/riat-introduction/</guid>
      <description>Спикер - parasew
Стенограмма выступления:
Диего: Давайте немного разомнём шею, сделаем несколько вращений, давайте расслабимся. Никто не присоединится ко мне? Ладно, проехали. Выходи, Матиас, расскажи нам о RIAT.
Матиас: Спасибо, Диего, отлично. Приветствую всех! Меня зовут Матиас Тарасевич, я из RIAT, RIAT Institute, и я немного расскажу вам о том, чем мы занимаемся, а также о том, что мы делаем здесь на C3.
Сначала кратко о самом RIAT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 02 - Введение в цифровые подписи</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-02/</guid>
      <description>04/01/2019
В этом эпизоде обсуждаются кольцевые подписи и последние подходы к их совершенствованию.
Стенограмма эпизода:
Джастин: Добро пожаловать во второй эпизод Breaking Monero. Breaking Monero — это серия эпизодов, в рамках которой мы пытаемся подробно и понятным языком разъяснить ограничения, связанные с анонимностью и безопасностью Monero. Сегодня мы поговорим о кольцевых подписях и об их истории. Важно понять, что такое кольцевые подписи перед тем, как перейти ко всему остальному, к тому, о чём будет говориться в этих эпизодах, поскольку всё остальное строится на базе кольцевых подписей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Швейцарская криптоэкономическая (Swiss Cryptoeconomics) ассамблея</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/swiss-cryptoeconomics-assembly/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/swiss-cryptoeconomics-assembly/</guid>
      <description>Спикер - Полто и Оме
Стенограмма выступления:
Диего Я помню о вас, ребята, но я уже выхожу. И сейчас у нас следующие выступающие, они расскажут о своём небольшом блоке, их маленький столик воо-о-он там, вы можете подойти туда. Я хочу пригласить на сцену Оме и Полто. Они расскажут нам о блоке Swiss Cryptoeconomics и о том, чем они занимаются. Выходите, ребята, покажите нам, что у вас имеется.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 03 - Нулевые ложные выходы и цепные реакции</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-03/</guid>
      <description>08/01/2019
Ссылка на электронную таблицу
Стенограмма эпизода:
Джастин: Привет, и добро пожаловать в третий эпизод Breaking Monero из серии программ, в которых мы рассматриваем ограничения механизмов обеспечения безопасности и анонимности Monero доступным и понятным образом. Сегодня мы поговорим о транзакциях с нулевыми ложными выходами или о транзакциях с нулевыми миксинами, а также об эффекте цепной реакции, так что сегодня у нас как бы получается двойной эпизод. Но мы попытаемся сделать его короче двух предыдущих, чтобы немного ускорить процесс и быть более конкретными в данном случае.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое Namecoin</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/namecoin-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/namecoin-introduction/</guid>
      <description>Спикер - Джереми Рэнд
Стенограмма выступления:
Диего: Для тех, кто не знает: мы организовали прямой эфир этих выступлений. Зайдите на decentral.community, там прямо на странице с темами размещена ссылка на YouTube, перейдя по которой вы найдёте наши эфиры. Так что, даже если вы решили перекусить, воспользоваться комнатой для отдыха, посетить другое выступление, вы всегда сможете воспользоваться своим телефоном, надеть наушники и всё время оставаться с нами. Фантастика.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 04 - Разветвление блокчейна (атака с повторным использованием образа ключа)</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-04/</guid>
      <description>14/01/2019
Стенограмма эпизода:
Джастин: Мы рады снова приветствовать вас, с вами Breaking Monero. Сегодня мы затронем чувствительную тему разветвления блокчейна. Это действительно сложная тема, и фактически она и является причиной для создания этих эпизодов Breaking Monero. И чтобы быстро начать, если вам больше нечем заняться, то вам лучше не собирать информацию по частям, и если вы понимаете, что играете с огнём, то вы понимаете и то, что можете столкнуться со многими, многими последствиями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытое аппаратное обеспечение, разработанное FOSSASIA</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/open-hardware-developed-at-fossasia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/open-hardware-developed-at-fossasia/</guid>
      <description>Спикер - Марио Белинг
Стенограмма выступления:
Диего: Я собираюсь передать слово Марио из FOSSASIA. Он расскажет вам о тех великолепных вещах, которыми они занимаются. Они расположились вот там, за столом с красной скатертью. Марио, выходи и расскажи нам о тех невероятных вещах, которыми вы занимаетесь у себя в FOSSASIA.
Марио: Большое спасибо. Итак, я приветствую всех вас, показ слайдов начнётся буквально через секунду. Меня зовут Марио, я из Германии, и я провёл много лет в Азии, во Вьетнаме и Сингапуре, я был много раз в Китае, побывал в Тайване, так что наше международное сообщество в основном связано с Азией, но мы также работаем с людьми со всего мира.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 05 - Алгоритм выбора входов</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-05/</guid>
      <description>17/01/2019
Мальти Мёзер (Malte Möser), Кайл Соска (Kyle Soska), Этан Хейлмен (Ethan Heilman), Кевин Ли (Kevin Lee), Генри Хеффан (Henry Heffan), Шашват Шривастава (Shashvat Srivastava), Кайл Хоган (Kyle Hogan), Джейсон Хеннеси (Jason Hennessey), Эндрю Миллер (Andrew Miller), Эрвинд Нарайанан (Arvind Narayanan), Николас Кристин (Nicolas Christin).
«Эмпирический анализ отслеживаемости в блокчейне Monero»
Стенограмма эпизода:
Джастин: Мы снова рады приветствовать вас в Breaking Monero. Сегодня мы поговорим о выборе входов при составлении кольца Monero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paralelni Polis</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/paralelni-polis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/paralelni-polis/</guid>
      <description>Спикер - Юрай Бендер
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, сейчас перед нами выступит… Боже! Я забыл твоё имя…
Юрай: Юрай.
Диего: Юрай. Хорошо, сейчас перед нами выступит Юрай и расскажет о Paralelni Polis, эти два слова мне тоже нелегко дались. Выговорить, по крайней мере. Он расскажет нам о том, чем они занимаются, и это действительно по-настоящему интересно. Я не собираюсь ничего портить, никаких спойлеров на этой сцене, и если вы видели новый эпизод «Звёздных войн», пожалуйста, никому не рассказывайте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 06 - Нестандартный размер кольца</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-06/</guid>
      <description>21/01/2019
moneroblocks.info
stoffu.github.io/diff-chart/monero-ring-size.html
Стенограмма эпизода:
Джастин: Привет всем и добро пожаловать на очередной эпизод Breaking Monero. Сегодняшний эпизод будет очень похож на два предшествующих. По крайней мере, будет похожа сама идея необычного размера колец. Сегодняшний эпизод будет довольно коротким. Мы уже говорили о том, что такое кольцевые подписи Monero, поэтому посмотрите соответствующие эпизоды, если вы ещё не сделали этого. А теперь мы просто поговорим о том, как менялся размер кольца Monero, и почему в результате было решено более не использовать кольца необычного размера при проведении транзакций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Введение в Replicant</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/introduction-to-replicant/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/introduction-to-replicant/</guid>
      <description>Спикер - dllud, Денис &amp;ldquo;GNUtoo&amp;rdquo; Чарикли
Стенограмма выступления:
Диего: Хорошо, продолжаем. Сейчас выступят ребята, которых мы пытались остановить, потому что уже собирались отправиться спать… Но нет! Веселье продолжается. Боже, я так устал. Как это всё называется? Critical Decentralization Cluster. Веселье продолжается! Отлично, и сейчас перед вами выступит Денис, он расскажет нам о Replicant, проекте, в отношении которого я ничего не хочу сказать, но этот маленький красный логотип Android такой милый, он как бы намекает на то, чем они занимаются.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 07 - Удалённые узлы</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-07/</guid>
      <description>24/01/2019
Стенограмма эпизода:
Джастин: Рад снова приветствовать вас, это Breaking Monero, Сегодня Саранг и я поговорим об удалённых узлах и обсудим некоторые вопросы, связанные с их использованием. Всем нам уже известно, что удалённые узлы — довольно удобная вещь. Большинство кошельков любой криптовалюты, включая Monero, Bitcoin и многие другие, приветствуют использование удалённых узлов, поскольку соединение с ними происходит быстро, они просты в использовании, и, по-моему, GUI-клиент Monero даже по умолчанию обеспечивает простую опцию подсоединения к удалённым узлам, поэтому и сам клиент запускается быстро.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Открытое аппаратное обеспечение и OSHWA</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/open-hardware-developed-and-oshwa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/open-hardware-developed-and-oshwa/</guid>
      <description>Спикер - Дрю Фустини
Стенограмма выступления:
Диего: Не могу остановиться с этим битбоксом. А тем временем мы снова здесь, мы работаем и живём в Лос-Анджелесе, штат Калифорния. Нет, погодите, мы выступаем в Германии. Вот почему я так устал — из-за разницы во времени. Все мы будем такими из-за разницы во времени ещё до конца этого дня, боже! Но у нас есть следующий выступающий — это Дрю из OSHWA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 08 - Согласованные атаки по времени</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-08/</guid>
      <description>05/02/2019
Стенограмма эпизода:
Джастин: Привет всем, с вами снова Breaking Monero, серия эпизодов, в которых нами критически рассматриваются ограничения, связанные с анонимностью и безопасностью Monero, чтобы люди узнали, что вообще такие ограничения из себя представляют. Меня зовут Джастин, и ко мне сегодня снова присоединился Саранг. Сегодня мы поговорим об атаках по времени. Атаки по времени являются очередной темой с кучей нюансов, так что нам хотелось бы немного прояснить ситуацию для всех остальных, чтобы люди лучше поняли, какой вид информации, касающийся их, может быть получен, а также мы расскажем о некоторых моментах, которые необходимо учитывать и использовать при проведении транзакций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ImplicitCAD</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/implicitcad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/implicitcad/</guid>
      <description>Спикер - Джулия Лонгтин
Стенограмма выступления:
Диего: Вот так. Поехали. Вам слышно меня? Как дела? Ok, итак, мы снова с вами, у нас ещё много чего есть для вас и даже ещё больше, как вы уже поняли, много чего. И сейчас здесь появится Джулия, которая расскажет нам об ImplicitCAD, что такое ImplicitCAD, и если вы задавались этим вопросом, то пришли по адресу, поскольку она расскажет нам об этом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 09 - «Отравленные» выходы (атака EAE)</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-09/</guid>
      <description>11/02/2019
Стенограмма эпизода:
Джастин: Мы рады, что вы снова присоединились к Breaking Monero. Наш девятый эпизод будет посвящён помеченным выходам, EAWE атаке или Knack атаке. У этого явления есть несколько названий, и мы постараемся честно обсудить довольно сложную, полную нюансов тему, и мы приложим все наши усилия, чтобы разобраться в ней. Сегодня со мной в эпизоде примут участие Шурэ и Саранг. Рад, что удалось вот так собраться. Это видео будет насыщено диаграммами, так что если вы слушаете этот подкаст, я бы посоветовал потом всё-таки посмотреть видео в случае, если вы запутаетесь, так как, повторю, эпизод будет очень насыщенным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подробно о программе мероприятия</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/program-in-detail/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/program-in-detail/</guid>
      <description>Спикер - parasew и Диего &amp;ldquo;rehrar&amp;rdquo; Салазар
Стенограмма выступления:
Диего: Сейчас, когда Маттиас появится на этой сцене, мы пройдёмся по нашей онлайн программе выступлений, ведь мы, ребята, буквально не доверим вам разбираться в этом самостоятельно. Так что мы разберёмся с этим вместе и расскажем обо всех тех крутых вещах, что вас ожидают… но как только он, наконец, выберется на сцену… Привет.
Маттиас: Привет-привет.
Диего: Привет. Итак, это не наш план, и это тоже не наш план… мы всё ближе, мы почти добрались… Если вы хотите следить за порядком выступлений, достаньте свои маленькие мобильные телефоны и зайдите на decentral.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 10 - Публичные майнинговые пулы</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-10/</guid>
      <description>25/02/2019
Стенограмма эпизода:
Джастин: Привет всем, и добро пожаловать на очередной эпизод Breaking Monero. Сегодня мы поговорим о данных публичных майнинг-пулов. Публичные майнинг-пулы позволяют одним людям заниматься майнингом при помощи других людей, с которыми они разделяют вознаграждение за блок, но таким образом они раскрывают большой объём информации о блоках, которые они вычисляют, и транзакциях, которые они проводят. Такая прозрачность хороша для майнеров — майнеры хотят знать, когда пулы находят блоки и когда они осуществляют выплаты, конечно же.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 11 - «Почтовый» эпизод</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-11/</guid>
      <description>29/03/2019
Книги и источники:
Введение в математическую криптографию
Введение в современную криптографию
Интенсивное введение в криптографию
Monero Konferenco
Стенограмма эпизода:
Джастин: Добро пожаловать на одиннадцатый эпизод Breaking Monero. Это специальный эпизод, в рамках которого мы ответим на вопросы, присланные нам на почту людьми в связи с прошлыми эпизодами. Мы — это я, Джастин, Брендон и Саранг. На самом деле, вопросов довольно много, и мы надеемся, что у нас получится восполнить некоторые пробелы или разъяснить некоторые серии Breaking Monero, или же коснуться проблем, которые, по вашему мнению, имеют отношение к контрибьюторам Исследовательской лаборатории Monero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 12 - Метаданные входов/выходов</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-12/</guid>
      <description>09/05/19
github.com/noncesense-research-lab/tx_in_out_distribution
Стенограмма эпизода:
Джастин: Привет всем и добро пожаловать на очередной эпизод Breaking Monero. Сегодня Саранг и я поговорим о структуре входов/выходов транзакций Monero. Когда вы проводите транзакцию Monero, вы раскрываете всей остальной сети, сколько входов и сколько выходов содержится в отправляемой транзакции. Вы можете рассматривать выходы в качестве долларовых банкнот, некоторые ещё называют их расписками, а они просто являются контейнером для денег. Я иногда называю их «сумками с золотом», поскольку вы можете вместить в них любую сумму золотом, чтобы перебросить потом в другие сумки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>about:freedom</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/about-freedom/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/about-freedom/</guid>
      <description>Спикер - Бонни Меринг и Blipp
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, Бонни и Blipp. Почему бы, ребята, вам не рассказать нам о свободе?
Бонни: Да, мы поговорим о свободе. Мы из about:freedom, мы представляем собой кластер, и я просто кратко расскажу вам о том, кто мы, что мы и чем занимаемся.
Прежде всего, мы — about:freedom, мы — кластер и, прежде всего, занимаемся проблемами человека и его прав в цифровой сфере, а также являемся сторонниками свободного программного обеспечения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Модели финансирования FOSS</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/funding-models-of-foss/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/funding-models-of-foss/</guid>
      <description>Спикер - Диего &amp;ldquo;rehrar&amp;rdquo; Салазар
Стенограмма выступления:
Диего: Хорошо. Слайды загружаются, но всё остальное в порядке. Мы можем двигаться дальше и начинать. Итак, добро пожаловать на второй день C3, второй день Critical Decentralization Cluster — это место, где мы сейчас с вами находимся. Если вы хотите узнать, чем мы будем сегодня заниматься, о семинарах и группах, являющихся частью этого кластера, зайдите на decentral.community, и там вы найдёте все группы, представленные здесь, график всего, что будет происходить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эпизод 13 - Блокчейн-эксплорер OpSec</title>
      <link>/logs/breaking-monero/episode-13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/episode-13/</guid>
      <description>16/05/19
https://xmrchain.net
https://exploremonero.com
Стенограмма эпизода:
Джастин: Привет всем и добро пожаловать на очередной эпизод Breaking Monero! Сегодня будет по-настоящему короткий эпизод, посвящённый основам безопасного использования блокчейн-эксплореров. В седьмом эпизоде мы уже говорили об удалённых узлах и некоторых моментах, которые необходимо учитывать при их использовании. Но многие забывают о своём сетевом соединении, когда пользуются блокчейн-эксплорерами. Поэтому, когда люди хотят посмотреть на транзакцию, которая была отправлена ими или подтверждена остальной частью сети, они часто не думают о том, каковы могут быть последствия их действий.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Форки за которыми мы следуем</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/the-sharp-forks-we-follow/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/the-sharp-forks-we-follow/</guid>
      <description>Спикер - Оме
Стенограмма выступления:
Оме: Я приветствую всех! Я собираюсь рассказать об острых форках, вилках, с которыми нам приходится иметь дело. Я называю их острыми, поскольку иногда столкновение с ними способно причинить боль. Это понятно тем, кто знаком с термином «форк», а тем, кто не знает, я кратко объясню, что это такое. Но я сделаю это немного иначе: я не хочу углубляться в технические подробности, а подойду к вопросу с социальной точки зрения, расскажу, чем хороши форки и в чём их опасность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>P2P трейдинг в условиях криптоанархии</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/p2p-trading-in-cryptoanarchy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/p2p-trading-in-cryptoanarchy/</guid>
      <description>Спикер - m52go
Стенограмма выступления:
Диего: Выходи сюда поскорее, Стив, и пока мы ждём, когда завершится подготовка, я тут вижу, что у тебя ник m52go. Не мог бы ты… как это имя… я просто хотел бы спросить у всех ботаников, где вы берёте эти ботанские имена? Где ты взял это имя?
Стив: Ну, на самом деле оно не ботанское. Оно появилось ещё до того, как я стал ботаном.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Подход Monero к масштабированию путём использования адаптивного весового значения блока</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/moneros-adaptive-blockweight-approach-to-scaling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/moneros-adaptive-blockweight-approach-to-scaling/</guid>
      <description>Спикер - Франциско &amp;ldquo;ArticMine&amp;rdquo; Кабаньяс
Стенограмма выступления:
Диего: Oкей, отлично, мы готовы начать. Позвольте представить вам Франциско Кабаньяса. Он является членом команды ведущих разработчиков и выступает под именем ArticMine. Не ArCticMine, как оно произносится, а ArticMine. Не знаю, расскажет он об это или нет, но нас больше интересует его тема, связанная с адаптивным весовым значением блоков. Давайте поприветствуем его аплодисментами. Большое спасибо, что пришёл к нам, и расскажи, пожалуйста, обо всём, связанном с масштабированием.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nym (Harry Halpin)</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/nym/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/nym/</guid>
      <description>Спикер - Nym (Гарри Халпин)
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, следующим у нас выступит Гарри Хелпин. Он расскажет о Nym, о том, чем они занимаются в области защиты приватности, об экосистеме. У него крутая оранжевая футболка — я это сразу же заметил. Надеюсь, что он нам также расскажет, где достать такую же, ведь я люблю агрессивный, броский стиль верхней одежды. И я передаю микрофон тебе. Расскажи нам о Nym.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Цифровая неприкосновенность личности человека</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/digital-integrity-of-the-human-person/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/digital-integrity-of-the-human-person/</guid>
      <description>Спикер - Алексис
Стенограмма выступления:
Диего:: Продолжаем. И сейчас выступит Алексис, который слегка, а он делает на этом акцент, слегка связан со Swiss Cryptoeconomics. И он расскажет нам о цифровой неприкосновенности личности. Не знаю, что насчёт тебя, но я вижу множество людей, личностей здесь, так что, как мне кажется, это выступление будет непосредственно касаться вас. Так почему бы не послушать? Поаплодируем.
Алексис: Спасибо, я не совсем слегка связан со Swiss Cryptoeconomics - я полностью связан с ними.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cyber~Congress</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/cyber-congress/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/cyber-congress/</guid>
      <description>Спикер - Сергей Симановский
Стенограмма выступления:
Диего: Кажется, все мы готовы к продолжению. Сейчас я нарушу протокол, а я пытаюсь делать это, по крайней мере, раз в день — такой вот небольшой бунт, и мы начнём на пару минут раньше. Так что у тебя будет пара дополнительных минут на вопросы, или же ты можешь говорить очень-очень медленно. Вот мы и узнаем, насколько он хороший докладчик. Итак, это Сергей, он расскажет нам о цифровом рабстве и цифровой свободе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инструменты KYC и крипто-AML</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/kyc-crypto-aml-tools/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/kyc-crypto-aml-tools/</guid>
      <description>Спикер - polto
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, ребята, сейчас выступит человек, слайд-шоу которого будет состоять всего из одного слайда. Он всё расскажет и так — никакой наглядности. Но знаете, что я вам скажу, в случае с polto этого будет вполне достаточно. Лично мне достаточно. Он расскажет нам о том, как правила KYC/AML соотносятся с криптовалютами. Те из вас, кто провёл в этой сфере достаточное количество времени, слышали о том, как это часто бывает.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parallel Polis - временные автономные зоны и не только</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/parallel-polis-temporary-autonomous-zones-and-beyond/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/parallel-polis-temporary-autonomous-zones-and-beyond/</guid>
      <description>Спикер - Юрай Беднар
Стенограмма выступления:
Юрай: Привет всем, меня зовут Юрай, и мне хотелось бы рассказать о некоторых экспериментах, проводимых нами в рамках проекта Paralelni Polis, как, я надеюсь, сейчас будет показано на экране. И сегодня я собираюсь познакомить вас с нашими проектами и подходами и расскажу, как мы видим всё это.
Итак, Polis — это здание, по сути, первое место, в котором мы обосновались. Paralelni Polis есть в Братиславе и Барселоне, а сейчас проект также запускается в Вене и Кошице.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MandelBot~HAB - открытая экотектура и горизонтализм</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/mandelbot-hab/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/mandelbot-hab/</guid>
      <description>Спикер - Скотт Бейбин
Стенограмма выступления:
Диего: Ребята, я очень рад тому, что вам удалось продуктивно поработать за это время, но не волнуйтесь, можно не продолжать, потому что Скотт готов спасти нас от самих себя и рассказать о Mandelbot. Я не уверен, Скотт, есть ли у тебя слайд, который расскажет о тебе самом, вдруг нет, поэтому, пожалуйста, сделай это сам.
Скотт: Привет, меня зовут Скотт, и я являюсь участником проекта Mandelbot, который был запущен Луцианом Шапаром и мной примерно 2014 или 2013 году.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Приключения и эксперименты на пути к интеграции Namecoin в Tor Browser</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/adventures-and-experiments/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/adventures-and-experiments/</guid>
      <description>Спикер - Джереми Рэнд
Стенограмма выступления:
Диего: Сейчас здесь появится Джереми, который расскажет нам о Namecoin. Я приглашаю его сюда, а сразу после выступления он сам проведёт семинар, по-моему, это будет в той части, где у нас проводятся семинары, и там он продемонстрирует всё то, о чём сейчас будет говорить. Так что продолжаем, выходи на сцену, поаплодируйте. Он расскажет о Namecoin, Tor… аплодисменты, да-да, аплодисменты… Окей, окей, начинаем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Общество справедливых данных (Fair Data Society)</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/fair-data-society/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/fair-data-society/</guid>
      <description>Спикер - Грегор Завцер
Стенограмма выступления:
Диего: Окей, спасибо за ваше терпение. Мы воспользовались долгожданной паузой, отдохнули, и вот мы снова вместе. Забавно, что Грегору ничего не сказали про перерыв, и он такой: «Ну что, ребята, я готов», а мы ему: «Погоди-погоди, тигр». И пока мы пользовались короткой передышкой, он всё это время трясся от нетерпения, и сейчас он выплеснет на вас всю накопившуюся энергию и расскажет о Fair Data Society, покажет небольшую классную презентацию, так что начинаем, желаю вам приятно провести время, он хороший парень.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Директива PSI применительно к открытым данным</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/open-data-psi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/open-data-psi/</guid>
      <description>Спикер - vavoida
Стенограмма выступления:
Диего: Мы немного, совсем немного отстали, так что нам сейчас нужно молниеносное выступление. И, кажется, у нас есть такое буквально пятиминутное выступление. Не верите? Смотрите, вот он уже бежит сюда, очень быстро. Он вообще всё быстро делает. Быстрый Гонзалес. Окей, вот он всё и сделает. Представишься?
Уолт: Да, привет, меня зовут Уолт, я работаю в Knowledge Foundation, Германия, и мы занимаемся политической работой: публичными данными, открытыми данными и проблемами их прозрачности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Построение (подлинной) альтернативы</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/building-an-actual-alternative/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/building-an-actual-alternative/</guid>
      <description>Спикер - Диана МакДональд
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, теперь, когда меня слышно, я сейчас чихну, хотя мог бы сделать это и раньше. И мы готовы к последнему на сегодня выступлению, но оно не станет последним выступлением здесь у нас на CDC, ведь мы вернёмся уже завтра. А потом и послезавтра, и как бы даже и не после послезавтра. Для тех, кто ещё не понял, мы не празднуем Новый Год, Новый Год обычно происходит у нас здесь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект Almonit - децентрализованные веб-сайты</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/almonit-project/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/almonit-project/</guid>
      <description>Спикер - neiman
Стенограмма выступления:
Диего: Так, хорошо, всё работает. Итак, я собираюсь пригласить на сцену нашего уважаемого докладчика, который не нуждается в представлении, поэтому я и не стану представлять его. Пожалуйста, для начала сам представься залу.
Эяль: Приветствую всех! Я - математик. Я защитил кандидатскую по математике в Берлине. Я - консультант и фрилансер, занимаюсь открытыми проектами. На данный момент я занимаюсь Bisq уже в течение нескольких лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему ваш проект должен поддерживать беспарольную регистрацию, FIDO2 и WebAuthn</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/projects-should-support/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/projects-should-support/</guid>
      <description>Спикер - Ян
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, вы пришли на эту презентацию, и говорите мне: «Диего, пора тебе покинуть сцену», и я буду счастлив сделать это. Я передаю микрофон Яну, который расскажет нам о WebAuthn. WebAuthn, Друзья мои, не мешало бы добавить сюда гласных. Но я не буду спрашивать, почему вы этого не сделали. Начинай, и расскажи нам о том, что это такое.
Ян: Хорошо, спасибо. Я буду говорить о паролях и новых способах сетевой аутентификации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разработка крипто UX</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/crypto-ux-design/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/crypto-ux-design/</guid>
      <description>Спикер - Кристоф Оно
Стенограмма выступления:
Диего: Прошу прощения. Если вы думаете: «Диего, ты «завис», передавай уже микрофон Кристофу», то я не могу сделать этого. Видите ли, я тоже разработчик, а он ещё более хороший разработчик, чем я. Так что, как только я передам микрофон ему, он просто затмит меня. А я слишком горд для этого. На самом деле мы «зависли» из-за нашего видеорежиссёра, который только что вернулся.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работа с Linux на открытом аппаратном обеспечении и разработка открытых микросхем</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/linux-on-open-source-hardware/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/linux-on-open-source-hardware/</guid>
      <description>Спикер - Дрю Фустини
Стенограмма выступления:
Диего: Никогда и никому не говорите, что технология сильно продвинулась. Существует ещё уйма проблем: половина вызовов на моём телефоне — спам, половина пользователей Twitter — боты, половина сообщений в электронной почте — спам. Так что, не слушайте того, кто говорит вам, что мы проделали большой путь. Нам его ещё только предстоит пройти. Возможно, Дрю предложит нам какие-то решения, а может, и нет — его выступление не об этом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аппаратный кошелёк RMX</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/rmx-hardware-wallet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/rmx-hardware-wallet/</guid>
      <description>Спикер - Павел Полач
Стенограмма выступления:
Диего: Секундочку, да, мы готовы. Их игра окончена, они проиграли, как обычно. И я готов передать микрофон Павлу. Он готов помочь мне и расскажет нам об аппаратном кошельке. Начнём.
Павел: Ok, спасибо, Диего. Меня хорошо слышно? Отлично. Здесь всё слышится иначе, чем в зале. Привет, меня зовут Павел. Я собираюсь рассказать вам о нашем проекте по разработке кошелька RMX. Естественно, что я не один занимаюсь этой работой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Разбиение блокчейна или шардинг​</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/blockchain-sharding/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/blockchain-sharding/</guid>
      <description>Спикер - Ченг Вонг
Стенограмма выступления:
Диего: И у нас на очереди выступление, посвящённое разбиению блокчейна на части (шардингу). Может, я как-то неправильно произнёс твоё имя? Не мог бы ты повторить?
Ченг: Ченг Вонг.
Диего: Я ничего не напутал, но изначально неправильно услышал, как оно произносится на самом деле. Итак, мы поговорим о разбиении блокчейна на части. И если вам интересно, что такое разбиение блокчейна, что это вообще такое: просто какое-то громкое словосочетание, больше чем просто громкое словосочетание, что-то действительно значимое для Ченга — он ответит на все эти вопросы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Атомарные свопы Bitcoin-Monero</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/bitcoin-monero-atomic-swaps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/bitcoin-monero-atomic-swaps/</guid>
      <description>Спикер - Джоэл “h4sh3d” Гуггер и zkao
Стенограмма выступления:
Диего: Они готовы. Да, они готовы, мы почти готовы, всё почти готово. Мы готовы, видите? Всё сошлось в итоге. Итак, представляю вам h4sh3d и zkao. Они расскажут нам об атомных свопах Bitcoin-Monero. Я передам микрофон им обоим. Ребята, вам нужно два микрофона или вам будет достаточно одного? А, только тебе. Смотрите, они собираются произвести атомный своп прямо на сцене.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проект Tari и экосистема Monero</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/tari-and-the-monero-ecosystem/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/tari-and-the-monero-ecosystem/</guid>
      <description>Спикер - Риккардо &amp;ldquo;fluffypony&amp;rdquo; Спаньи
Стенограмма выступления:
Диана: Мы приглашаем сюда Риккардо fluffypony, который расскажет нам о своём последнем проекте Tari и о самой экосистеме Monero. Я имела удовольствие встретиться с его товарищами по команде Tari в этом году на DEFCON — это просто невероятные люди. И я думаю, что всё, что вы делаете — замечательно. Так что это будет очень интересное выступление, желаю всем хорошо провести время.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Интероперабельность блокчейнов - доказательства NIPoPoW и сайдчейны</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/blockchain-interoperability/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/blockchain-interoperability/</guid>
      <description>Спикер - Костис и Дионис
Стенограмма выступления:
Диана: Итак, мы готовы к новому, запланированному согласно расписанию выступлению. Теперь у меня есть правильный график, и я искренне рада следующему выступлению, поскольку оно затрагивает важную тему взаимодействия, интероперабельности, которая очень, очень актуальная с точки зрения объединения технологий, о которых мы говорим, а также с точки зрения перемещения активов между блокчейнами. И Костис сейчас поднимется на сцену и расскажет нам об этом, встречайте его аплодисментами</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Будущее 3,8 миллиарда пользователей - Email 3.0</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/3.8-billion-users-future/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/3.8-billion-users-future/</guid>
      <description>Спикер - Сэм Тьюк
Стенограмма выступления:
Диего: А мы продолжаем и только ждём сигнала, ok, всё готово? Нет? Да, нет, да. Это были большие пальцы, не средние. Так, кажется, мы готовы. Хорошо. Ты готов начать и представиться?
Сэм: Конечно. Привет, меня зовут Сэм. Я надеюсь, что меня слышно, потому что я немного запутался с этим микрофоном. Итак, я работаю с Open-source 15 лет, и последние четыре года я управлял технологической компанией, занимающейся электронной Open-source почтой, под названием phpList, возможно, кто-то из вас слышал о ней.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое доказательства с нулевым разглашением?</title>
      <link>/logs/cryptocurrency-village-def-con-2021/introduction-to-zero-knowledge-proofs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cryptocurrency-village-def-con-2021/introduction-to-zero-knowledge-proofs/</guid>
      <description>Спикер - Саранг Ноезер
Стенограмма выступления:
Саранг: Отлично, все на месте? Хорошо. Отлично. Спасибо, что решили посетить первое на сегодня выступление. Вчера я успел на заключительную часть последнего выступления, и комната была максимально заполнена, но это уже было и не важно. Так что большое спасибо всем, что пришли.
Это выступление не будет излишне техническим, ни в коем случае. Поэтому мы не станем опираться на подобные формальные определения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Monero для самых маленьких</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/monero-for-scrubs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/monero-for-scrubs/</guid>
      <description>Спикер - Диего &amp;ldquo;rehrar&amp;rdquo; Салазар
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, это презентация Monero. Такая конкретная презентация Monero. Если вы когда-либо уже видели презентации Monero, то эта будет именно такой. На самом деле я не собираюсь рассказывать вам о Monero и о том, как она работает. Я собираюсь говорить о некоторых базовых принципах блокчейн-технологии в целом. Если вы не особо знакомы с деталями этой технологии и вам интересно, как она устроена, то это выступление для вас.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доказательство наименьшей работы</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/proof-of-less-work/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/proof-of-less-work/</guid>
      <description>Спикер - Ченг Ван
Стенограмма выступления:
Диего: Если вас интересует доказательство работы, то вам определённо стоит задержаться на следующее выступление. Он уже готов, стрим работает, всё хорошо, так? Мы можем переключаться с одного на другое? Тогда мы продолжаем, и я передаю микрофон тебе. Начнёшь на пару минут раньше. А все, кто хочет поговорить со мной, найдут меня вон там в глубине, чтобы мы не мешали выступлению, если у вас ещё есть вопросы, конечно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проектирование общего вычислительного интерфейса</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/designing-a-communal-computing-interface/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/designing-a-communal-computing-interface/</guid>
      <description>Спикер - Матильда Парк
Стенограмма выступления:
Диего: Поприветствуем Матильду, которая в своём выступлении расскажет нам о всеобщем вычислительном интерфейсе. Она умышленно выбрала тему ради аллитерации, и она собирается говорить в рифму, всё время, и очень быстро. Но это будет круто, как любая книга доктора Сьюза. Я очень ценю это. На самом деле, я очень рад, что она выступит, она всё это время была с нами: просто зависала, бродила по деревне, помогала, где и чем могла, и вот пришло время блеснуть и ей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как добиться экономической и личной свободы за счёт глобальности и гибкости</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/achieve-economic-and-personal-freedom-using-globality/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/achieve-economic-and-personal-freedom-using-globality/</guid>
      <description>Спикер - wilder
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, мы готовы перейти к предпоследнему выступлению. Это будет wilder из Parallelni Polis, и он расскажет нам о том, как выйти из системы. Это было темой прошлого года, но также имеет отношение к тому, о чём мы говорим в этом году, поскольку то, что тема C3 меняется, вовсе не означает, что меняются наши человеческие потребности. Но перед тем как я передам микрофон, мне бы хотелось отметить одну вещь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hackatoshi&#39;s Flying Circuit</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/hackatoshis-flying-circuit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/hackatoshis-flying-circuit/</guid>
      <description>Спикер - JosefJ
Стенограмма выступления:
Диего: Итак, настало время последнего на сегодня выступления, последнего выступления на C3, которого мы ждали всю жизнь, которого потом уже никто никогда не услышит и не увидит. Мы пригласили Йозефа, и он расскажет нам о связи между хипстерами и авокадо. Именно так. Хипстеры обожают авокадо: они едят авокадо с тостами, добавляют в коктейли, засовывают в блендер, и всё это выглядит странно. Но люди из Paralelni Polis считают, что мы ни кто иные, как «технохипстеры».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заключение</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/final-remarks/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/final-remarks/</guid>
      <description>Спикер - Диего &amp;ldquo;rehrar&amp;rdquo; Салазар
Стенограмма выступления:
Диего: Не знаю, как вы, но я не хочу слышать слова «децентрализованный» и «одноранговый», по крайней мере, в течение ближайшего месяца. Боже! Слишком много всего этого было.
Большое спасибо всем тем, кто посетил нас, нашей аудитории, тем, кто пришёл и позволил всему этому случиться. Я сразу перейду к заключительной речи, к завершению нашей работы. У меня есть список людей, которых мне хотелось бы поблагодарить.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В коде multisig-кошелька Monero обнаружена ошибка</title>
      <link>/post/2021-12-06-vulnerability-multisig/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-12-06-vulnerability-multisig/</guid>
      <description>-----BEGIN PGP SIGNED MESSAGE----- Hash: SHA256 Уважаемые пользователи и участники экосистемы Monero! В реализации кошелька с мультиподписью выявлены некоторые уязвимости. Эти уязвимости не влияют на поддержке мультиподписей, но влияют на текущий код кошелька, реализующий их. Данная ошибка, раскрытая и поднятая на обсуждение в процессе встречи рабочей группы по Реагирования на уязвимости* была доведена до других ключевых разработчиков и участников MRL. И мы пришли к общему мнению, что необходимо сделать публичное объявление Эта уязвимости, влияют на (i) создание кошелька с мультиподписью и (ii) подпись транзакции с несколькими подписями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доработанная версия Monero GUI 0.17.3.0 Oxygen Orion</title>
      <link>/post/2021-12-04-monero-gui-0.17.3.0-released/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-12-04-monero-gui-0.17.3.0-released/</guid>
      <description>Обзор Описание последней версии CLI содержится в предыдущем посте.
Вот некоторые особенности этой промежуточной версии:
 Добавлена функция импорта / экспорта выходов (#3435) Добавлена функция экспорта всех образов ключей (#3282) Обновление переводов (#3773) Добавлена возможность оставить комментарий при экспорте CSV файла (#3572) Добавление цветовой шкалы надежности задаваемого пароля (#3682) Добавлены функциональные кнопки Вырезать, Копировать, Удалить и Выбрать все в контекстное меню кошелька(#3689) Исправлено переполнение буфера в библиотеке zxcvbn (#3735) Исправлена проблема со шрифтами в Arch Linux (#3753) Исправлена компиляция для Apple ARM (#3697, #3723, #3731) Переработка дизайна страницы Майнинг (#3742)  Полный список изменений выложен на GitHub вместе с исходным кодом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доработанная промежуточная версия Monero 0.17.3.0 Oxygen Orion</title>
      <link>/post/2021-12-04-monero-0.17.3.0-released/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-12-04-monero-0.17.3.0-released/</guid>
      <description>Обзор Вот некоторые особенности этой промежуточной версии:
 Добавлена поддержка P2Pool (#7964) Демон: добавлена поддержка конфигурации socks5 прокси по средствам команды --proxy (#7326, #7616) Демон: исправлен ползунок статуса синхронизации (#7873) Демон: исправлено ложное отклонение загруженных блоков (#8022) Демон: отключено ограничение RPC для получения выходных данных для предварительных rct выводов (исправлен DoS) (#8084) Демон: добавлены начальные узлы (#7664, #7753) Кошелёк: исправлено шифрование ключа при смене пароля с 0/1 на 2 (#8014) Кошелёк: исправлена точность выбора приманок (#7798) Кошелёк: уменьшено окно недавних трат при выборе приманок (#7993) Кошелёк: исправлена ошибка обрезания интегрированных адресов при экспорте истории в CSV (#7961) Кошелёк: добавлено ограничение RPC вызовов в функции get_outs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kraken планирует исключить Monero из списка поддерживаемых в Великобритании валют уже к концу ноября</title>
      <link>/post/2021-11-19-kraken-delist-monero-for-uk-customers/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-11-19-kraken-delist-monero-for-uk-customers/</guid>
      <description>В электронном письме, которое цитируют пользователи Reddit, восьмая по величине мировая криптовалютная биржа Kraken сообщает о том, что собирается исключить приватную монету Monero (XMR) из списка поддерживаемых валют в соответствии с регулятивными актами Соединённого Королевства. После 26 ноября платформа прекратит любые торговые операции с XMR, установит кошельки XMR в режим, позволяющий только выводить средства, и будет вынуждена аннулировать все существующие маржинальные позиции XMR.
Используя продвинутые криптографические механизмы, приватные монеты подобные Monero скрывают публичные адреса кошельков участников сделок, а также переводимые суммы, когда транзакция попадает в блокчейн.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз P2Pool v1.3.1</title>
      <link>/post/2021-11-05-p2pool-1.3.1-released/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-11-05-p2pool-1.3.1-released/</guid>
      <description>Это версия с исправлением предыдущих ошибок:
 исправлена ошибка логики запуска, при которой p2pool запускался перед monerod, не будучи полностью синхронизированным. Теперь запуск p2pool перед monerod происходит безопасно; исправлена ошибка, приводившая к отказу при запуске файла p2pool.exe, собранного при помощи msys2; внесено множество менее значительных исправлений и улучшений рабочих характеристик; слегка сокращён объём используемой памяти.  Кошельки, которые теперь официально поддерживают P2Pool:
 официальные CLI и GUI кошельки Monero версии v0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Состоялся релиз долгожданной версии Feather Wallet 1.0.0</title>
      <link>/post/2021-10-30-feather-wallet-1.0.0-released/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-10-30-feather-wallet-1.0.0-released/</guid>
      <description>Данная версия является кульминационным окончанием полутора лет разработки в режиме полной занятости. Мне бы хотелось поблагодарить всех тех, кто всё это время поддерживал проект. Всех, кто сообщал об ошибках, оставлял свои отзывы, публиковал пул-реквесты, поддерживал узел, предоставлял ресурсы для разработки, зависал в IRC, отправлял пожертвования или вносил свой вклад любым иным способом. От всей души благодарю вас!
Файлы для скачивания: https://featherwallet.org/download/
Хеши: https://featherwallet.org/files/releases/hashes-1.0.0.txt
Что такое Feather Wallet? Feather — это финансируемый сообществом десктоп-кошелёк Monero с открытым исходным кодом, совместимый с Linux, Tails, Windows и macOS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Getmonero.org: работа над преобразованием Moneropedia, новые посты в блогах, обновление FAQ, исправления и многое другое</title>
      <link>/post/2021-10-10-getmoneroorg-updated-conversion-of-the/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-10-10-getmoneroorg-updated-conversion-of-the/</guid>
      <description>Привет всем! Много чего произошло на сайте в этом месяце. Работа над тем, чтобы Moneropedia стала переводимой (и масштабируемой), продолжается, но значительная её часть уже завершена. Мы также изменили страницу «Предприниматели» (Merchants), как и было обещано в последнем выпуске новостей. Теперь мы уделяем больше внимания P2P биржам, а предпринимателям отводится сторонняя директория, которую мы не будем сопровождать. Этот выпуск новостей закрывает мою заявку в CCS. Я собираюсь подать другую, но уже более гибкую.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт j-berman за август/сентябрь по разработке и интеграциям</title>
      <link>/post/2021-09-16-j-berman-dev-report-aug-sep-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-16-j-berman-dev-report-aug-sep-2021/</guid>
      <description>30 августа — 12 сентября Рабочее время: 93 часа (CCS_1_time_tracking_weeks_1-2.ods)
Аннотация Во-первых, хотелось бы отметить, что я очень взволнован и испытываю больше, чем простой восторг, от получения возможности поработать в своей любимой области. Я крайне признателен сообществу Monero за полученный шанс, и я сделаю всё возможное, чтобы принести максимальную пользу проекту Monero. Я работаю и прилагаю все свои силы для выполнения поставленной задачи.
Во-вторых, я также отмечу, что не быль столь продуктивен, насколько надеялся, в течение первой пары недель, но я быстро нагоняю упущенное.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт mj за ноябрь по разработке и интеграциям</title>
      <link>/post/2021-11-29-mj-dev-report-nov-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-11-29-mj-dev-report-nov-2021/</guid>
      <description>Уважаемое сообщество!
На случай, если вы пропустили: u/john_r365 написал великолепную и краткую статью, в которой разъясняется суть моей работы. Если вы решите оставить под ней свой комментарий, то вот соответствующая ссылка на Reddit. Статья поможет понять всё то, что было написано мной в предыдущих отчётах, которые, признаю, изобиловали криптографической терминологией, но это часть работы, это то, что происходит за кулисами (если и не всегда, то, по крайней мере, время от времени) и что необходимо для того, чтобы проект не сбавлял обороты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт mj за сентябрь по разработке и интеграциям</title>
      <link>/post/2021-10-08-mj-dev-report-sep-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-10-08-mj-dev-report-sep-2021/</guid>
      <description>Уважаемое сообщество!
Пишу с небольшой задержкой, поскольку во второй половине сентября у меня не было достаточно времени, чтобы посвятить его работе над Monero. Неважно, как смотреть на это, с точки зрения потраченного времени или количества созданных веток — это не было бы существенно, если бы я захотел попросить об оплате непосредственно в последний день сентября.
Я занимался обычным исправлением CI, а также провёл несколько минимальных оценочных анализов. Но я уверен, что самой яркой работой месяца станет моя обновлённая страница по отслеживанию состояния, опубликованная по этому адресу: http://cryptog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>P2Pool Monero ЗАРАБОТАЛ!</title>
      <link>/post/2021-10-05-p2pool-released/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-10-05-p2pool-released/</guid>
      <description>Что такое P2Pool Monero? P2Pool Monero — это одноранговый пул для майнинга Monero, разработанный с нуля SChernykh (также известным как sech1). P2Pool сочетает в себе все преимущества майнинга в пуле и соло-майнинга; вы по-прежнему контролируете свой узел Monero и процесс майнинга, но получаете регулярные выплаты, как если бы занимались майнингом в обычном пуле. Как концепция P2Pool изначально разрабатывался для блокчейна Bitcoin, но так никогда и не был реализован в силу определённых ограничений, в основном из-за проблемы с «осиротевшими» блоками, которая в P2Pool Monero была решена путём реализации uncle-блоков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз 9-ой бета-версии кошелька Feather</title>
      <link>/post/2021-09-24-feather-beta9-released-decoy-selection-bug-fixed/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-24-feather-beta9-released-decoy-selection-bug-fixed/</guid>
      <description>Эту версию уже несколько дней как можно скачать на веб-сайте или посредством системы автоматического обновления на AppImage. Прошу прощения за задержку с объявлением.
Это последняя бета-версия перед выходом версии 1.0.0.
Файлы для скачивания: https://featherwallet.org/download/
Хеши: https://featherwallet.org/files/releases/hashes-beta-9.txt
Журнал изменений:  Обновление Monero до версии v0.17.2.3 (исправление ошибки с выбором ложных выходов). Импорт транзакций: исключение возможности двойного импорта. Реализация поддержки всех языков при генерировании мнемонической фразы из 25 слов. Реализация возможности использования enter в поле ввода мнемонической фразы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В ближайшее время Monero появиться в банкоматах Lamassu</title>
      <link>/post/2021-09-22-monero-en-route-to-lamassu-atms/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-22-monero-en-route-to-lamassu-atms/</guid>
      <description>Этой весной мы запустили полностью переработанный интерфейс Lamassu для администратора, открывший самую интеллектуальную и гибкую платформу для банкоматов.
Мы много работали над нашим очередным обновлением, и мы рады сообщить, что данное обновление добавит возможность покупки и продажи Monero (XMR) в любом банкомате от Lamassu (стоит обозначить, что данный функционал должен быть активирован на стороне оператора банкомата).
Monero уже давно входит в число самых популярных запросов от пользователей на добавление новых криптовалют, поскольку Monero обеспечивает надежную защиту конфиденциальности всех своих пользователей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Посмертное вскрытие ошибки с выбором ложных выходов</title>
      <link>/post/2021-09-20-post-mortem-of-decoy-selection-bugs/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-20-post-mortem-of-decoy-selection-bugs/</guid>
      <description>Введение При построении новой транзакции кошелёк Monero берёт прошлые выходы, полученные пользователем в предыдущей транзакции, и использует их в качестве входов новой транзакции. Сегодня кошелёк смешивает такой выход с набором из 10 ложных выходов, выбранных из транзакций других людей, сохранённых в блокчейне (кольцевая подпись). Таким образом, внешний наблюдатель не может сказать, какой из 11 выходов является реальным, то есть, тем выходом, который пользователь тратит в транзакции, и так скрывается связь между новой транзакцией пользователя и его предыдущей транзакцией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Monerujo v2.1.0 Vertant и обновление ядра кошелька до v0.17.2.3</title>
      <link>/post/2021-09-06-update-monerujo-v210-vertant-upgrading-to-monero/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-06-update-monerujo-v210-vertant-upgrading-to-monero/</guid>
      <description>Всем, кто ещё не сделал этого - ЗАПИШИТЕ СВОИ МНЕМОНИЧЕСКИЕ ФРАЗЫ (просто потому, что так следует поступать)!
Изменения, внесённые после выхода предыдущей версии 2.0.8:
 обновление до версии Monero Core v0.17.2.3; отображение счётчика подтверждений для неподтверждённых транзакций; добавление перевода на арабский язык.  Обновление можно скачать на GitHub, через репозиторий Monerujo F-Droid, или в Google Play Store (возможно, обновление станет доступным через некоторое время).
Связаться с поддержкой можно на /r/Monerujo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт mj за август по разработке и интеграциям</title>
      <link>/post/2021-09-05-mj-dev-report-aug-2021/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-05-mj-dev-report-aug-2021/</guid>
      <description>Уважаемое сообщество!
Во второй половине месяца моя работа над улучшением кэша CI наконец-то была реализована, что дало ожидаемые результаты (более быстрая проверка) применительно к веткам, которые были достаточно свежими. Оказалось, что исправление будет работать только с теми ветками, которые были перенесены (синхронизированы) после объединения моей ветки. Другими словами, очистка старых, чрезмерно раздутых кэшей — это только вопрос времени, поскольку новые, минимизированные ветки, в конечном итоге навсегда заменят старые.
Чтобы немного сбалансировать разнообразие моих задач после долгой работы над CI и чтобы выявить другие проблемах кодовой базы, я выполнил статические проверки основных частей и заметил ошибки, которые могли возникать во время выхода из кошелька при определенных условиях, например, во время выхода, когда синхронизация ещё не была завершена.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление iOS и Android кошелька Cake Wallet до версии 4.2.5</title>
      <link>/post/2021-08-17-cakewallet-update-425-now-you-dont-have-to-wait-20-minutes/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-17-cakewallet-update-425-now-you-dont-have-to-wait-20-minutes/</guid>
      <description>Привет всем!
Наши поздравления! Проблема 20-минутного ожидания между отправкой отдельных транзакций решена путём реализации возможности их пакетной передачи. О новом обновлении до версии v4.2.5 читайте ниже:
 Функция пакетной передачи XMR и BTC. В нижней части экрана Send (отправить) вы заметите новую кнопку Add another receiver (добавить другого получателя). Если вам нужно отправить XMR более чем одному человеку, но вы не хотите ждать 20 минут или около того между отправлениями, то теперь вы можете использовать эту функцию, чтобы объединить целую группу транзакций и отправить их все сразу!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Getmonero.org: продолжение работы над внесением больших изменений</title>
      <link>/post/2021-08-16-getmoneroorg-updated-big-changes-in-progress/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-16-getmoneroorg-updated-big-changes-in-progress/</guid>
      <description>Приветствую вас, друзья! Предлагаю вам ознакомиться с очередными изменениями на getmonero.org.
Мы продолжаем работу над некоторыми существенными изменениями, такими как удаление страницы Merchants (Предприниматели). Дальнейшая поддержка этой страницы и общение с предпринимателями становятся слишком утомительными и занимают слишком много времени. Поэтому нами было принято решение удалить данную страницу и вместо этого давать ссылки на внешние предпринимательские директории. Я также предложил добавить на страницу P2P биржи. Больше информации можно найти здесь и в моём пул-реквесте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Учебное пособие по секретному мосту Monero</title>
      <link>/copyright/2021-08-14-secret-monero-bridge-is-live-on-mainnet-copy/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-08-14-secret-monero-bridge-is-live-on-mainnet-copy/</guid>
      <description>Вводная информация Это, в свою очередь, открывает возможность для торговли XMR на децентрализованной бирже (DEX) SecretSwap, возможность зарабатывать и получать награды за LP в качестве провайдера ликвидности, сохраняя при этом свою приверженность Monero.
Познакомиться с Secret Monero Bridge и попробовать поработать с ним можно по следующей ссылке: https://bridge.scrt.network (просто выберите Monero в раскрывающемся списке).
Узнать больше о Secret Network можно здесь: https://scrt.network.
Цель Цель настоящего руководства состоит в том, чтобы научить пользователей переносу Monero (XMR) в Secret Network и переводу sXMR обратно в Monero посредством Secret Monero Bridge, обеспечивающего доступ к экосистеме DeFi сети Secret Network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Учебное пособие по секретному мосту Monero</title>
      <link>/copyright/2021-08-14-secret-monero-bridge-tutorial/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-08-14-secret-monero-bridge-tutorial/</guid>
      <description>Вводная информация Это, в свою очередь, открывает возможность для торговли XMR на децентрализованной бирже (DEX) SecretSwap, возможность зарабатывать и получать награды за LP в качестве провайдера ликвидности, сохраняя при этом свою приверженность Monero.
Познакомиться с Secret Monero Bridge и попробовать поработать с ним можно по следующей ссылке: https://bridge.scrt.network (просто выберите Monero в раскрывающемся списке).
Узнать больше о Secret Network можно здесь: https://scrt.network.
Цель Цель настоящего руководства состоит в том, чтобы научить пользователей переносу Monero (XMR) в Secret Network и переводу sXMR обратно в Monero посредством Secret Monero Bridge, обеспечивающего доступ к экосистеме DeFi сети Secret Network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Секретный мост Monero уже в основной сети!</title>
      <link>/copyright/2021-08-11-secret-monero-bridge-is-live-on-mainnet-copy/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-08-11-secret-monero-bridge-is-live-on-mainnet-copy/</guid>
      <description>Вступление Приветствуем сообщество пользователей Secret (и приватных сетей)!
Мы рады объявить сегодня о беспрецедентном достижении, запуске Секретного моста Monero в основной сети. Это впервые обеспечит держателей Monero прямым доступом к экосистеме Secret DeFi!
Объединяя мощь и распространённость Monero с практичностью программируемых приватных свойств Secret Network, Секретный мост Monero, по сути, объединяет «приватность с приватностью», реализуя тем самым практические функции DeFi до этого не виданным способом.
При помощи Секретного моста Monero пользователи могут переводить свои XMR в sXMR, «секретную» версию XMR, поддерживаемую Secret Network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Секретный мост Monero уже в основной сети!</title>
      <link>/copyright/2021-08-11-secret-monero-bridge-is-live-on-mainnet/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-08-11-secret-monero-bridge-is-live-on-mainnet/</guid>
      <description>Вступление Приветствуем сообщество пользователей Secret (и приватных сетей)!
Мы рады объявить сегодня о беспрецедентном достижении, запуске Секретного моста Monero в основной сети. Это впервые обеспечит держателей Monero прямым доступом к экосистеме Secret DeFi!
Объединяя мощь и распространённость Monero с практичностью программируемых приватных свойств Secret Network, Секретный мост Monero, по сути, объединяет «приватность с приватностью», реализуя тем самым практические функции DeFi до этого не виданным способом.
При помощи Секретного моста Monero пользователи могут переводить свои XMR в sXMR, «секретную» версию XMR, поддерживаемую Secret Network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CipherTrace заявляет о разработке расширенных возможностей отслеживания Monero</title>
      <link>/post/2021-08-04-ciphertrace-announces-enhanced-monero-tracing/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-04-ciphertrace-announces-enhanced-monero-tracing/</guid>
      <description>CipherTrace, ведущая мировая компания, занимающаяся обеспечением соблюдения требований, предъявляемым к криптовалютам, выпустила усовершенствованные инструменты визуализации для отслеживания Monero государственными и финансовыми учреждениями.
Опираясь на результаты исследований, частично профинансированных Управлением науки и технологий Министерства внутренней безопасности, CipherTrace теперь занимает лидирующую позицию в области криптовалютной разведки благодаря реализации возможностей отслеживания Monero. CipherTrace выводит возможности отслеживания Monero на новый уровень, позволяя проследить поток средств в обратном направлении от транзакции, представляющей интерес, вплоть до её источника.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Объявляем о скором выходе офлайн-версии кошелька Monerujo!</title>
      <link>/post/2021-08-04-offline-monerujo-is-coming/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-04-offline-monerujo-is-coming/</guid>
      <description>Привет всем!
Идея проста — используйте старое устройство Android (у всех ведь есть такое, верно?) для сканирования и подписания транзакций через Bluetooth. Онлайн-устройство никогда не увидит ключи кошелька, которые будут надёжно храниться на автономном устройстве.
Мы используем протокол Ledger Moneroside, поэтому будет относительно просто подключить его к официальным кошелькам, реализовав связь через Bluetooth.
Мы только что завершили работу над доказательством концепции (PoC), рабочая версия которого была опубликована через Twitter. Оно демонстрирует, что транзакции создаются, подписываются и передаются в основную сеть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бывший мейнтейнер Monero Fluffypony арестован за преступления, не связанные с криптовалютой Monero</title>
      <link>/post/2021-08-03-former-monero-maintainer-fluffypony-arrested-and-to-be-extradited-for-non-crypto-crimes/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-03-former-monero-maintainer-fluffypony-arrested-and-to-be-extradited-for-non-crypto-crimes/</guid>
      <description>Спаньи, известный в сети как Fluffypony, обвиняется в краже примерно 100 000 долларов у своего бывшего работодателя, Cape Cookies, путём создания фальшивых счетов от вымышленных лиц и перенаправления платежей на свои личные банковские счета в период с 2009 по 2011 год.
Спаньи ранее обвиняли в мошенничестве и подобных преступлениях в региональном суде Кейптауна, но он не признал себя виновным и не явился в суд. Согласно судебным документам, южноафриканские власти не смогли найти Спаньи по его домашнему адресу в Южной Африке, и поговорив с друзьями и семьёй Спаньи выяснили, что он бежал из Южной Африки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт mj за июнь по разработке и интеграциям</title>
      <link>/post/2021-08-01-mj-dev-report-jun-2021/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-01-mj-dev-report-jun-2021/</guid>
      <description>Уважаемое сообщество!
В прошлом месяце большую часть времени моя работа была сосредоточена на решении некоторых коварных проблем, связанных с CI. С одной стороны, я и @selsta убедились в том, что CI проверяет по крайней мере наиболее репрезентативные комбинации настроек сборки, а с другой стороны, я обнаружил, как часто наши кэши обрезаются из-за их совокупно большого размера, в результате чего появляется большое количество задач, а также неэффективно обработанных кэшей этих задач. Мне удалось внести соответствующие исправления и решить все эти проблемы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Алгоритм выбора приманки в Monero игнорирует последние выходные данные (Issue #7807)</title>
      <link>/post/2021-07-27-decoy-selection-algorithm-ignores-very-recent-outputs/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-27-decoy-selection-algorithm-ignores-very-recent-outputs/</guid>
      <description>Обзор Алгоритм выбора ложных выходов даёт примерно 0 шансов выбрать в качестве ложных самые последние выходы. Сегодня, если пользователь тратит выход непосредственно в том блоке, который он вычисляет, а выход изначально был создан в блоке, в котором имеется менее 100 выходов, реальный выход будет очень просто идентифицировать в составе кольца. Для справки: среднее значение за год составляет около 63 выходов на блок. Следовательно, выходы, которые тратятся сразу после разблокировки, вероятно, сегодня можно идентифицировать в кольцах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление iOS и Android кошелька Cake Wallet до версии 4.2.4</title>
      <link>/post/2021-07-27-cakewallet-update-424-now-with-coin-control-for-btc/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-27-cakewallet-update-424-now-with-coin-control-for-btc/</guid>
      <description>Привет всем!
Вышла версия Cake Wallet v4.2.4! Пожалуйста, обновите свои кошельки. Версия имеет следующие исправления и новые функции:
 Добавлена функция Coin Control (для Bitcoin). Выбор, заморозка и маркировка входов BTC. В контакты были добавлены подадреса. Теперь обмен можно производить напрямую с использованием подадреса. Пожалуйста, обратите внимание на то, что все ваши адреса и подадреса автоматически сохраняются во внутренней адресной книге. Таким образом, при обмене или отправке средств вы можете просто нажать на значок адресной книги в адресной строке и выбрать адрес/подадрес, который хотите использовать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Доказательство расстояния» - научно-фантастический рассказ в стиле Monero</title>
      <link>/copyright/2021-07-25-monero_liquidity_problem_how_to_avert_a_crisis/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-07-25-monero_liquidity_problem_how_to_avert_a_crisis/</guid>
      <description>Кажется очевидным, что значительное количество централизованных бирж (Binance, OKEx, Bitfinex и так далее) занимается продажей долговых расписок (IOU) XMR, не обеспеченных реальными XMR в соотношении 1:1 в их балансовых ведомостях. Безусловно, из-за приватности природы XMR нет никакого способа проверить это. Исключением являются лишь биржи, предоставляющие ключи просмотра, позволяющие убедиться в наличии достаточных резервов. Однако, неравномерное и долгое «обслуживание кошелька», происходящее на биржах CEX, которое используется в качестве объяснения периодической и продолжительной приостановки снятия средств XMR, является чётким индикатором этого.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Getmonero.org: одна новая страница, новое в разделе FAQ и многое другое</title>
      <link>/post/2021-07-15-getmoneroorg-updated-one-new-page-new-faq/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-15-getmoneroorg-updated-one-new-page-new-faq/</guid>
      <description>Это последний отчёт, публикуемый в рамках моего предыдущего предложения, внесённого через CCS, и в нём отражены все последние изменения Getmonero примерно за последние 30 дней. Мне также хотелось бы поблагодарить всех тех, кто поддержал или внёс свой вклад по моему последнему предложению, опубликованному через CCS, которое теперь получает необходимое финансирование и, по сути, уже практически полностью профинансировано. Спасибо :)
Обновление Getmonero Это основные изменения на Getmonero.org с момента публикации моего последнего отчёта:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз 8-ой бета-версии кошелька Feather</title>
      <link>/post/2021-07-12-feather-beta8-released-trezor-webcam-qr/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-12-feather-beta8-released-trezor-webcam-qr/</guid>
      <description>Файлы для скачивания: https://featherwallet.org/download/
Хеши: https://featherwallet.org/files/releases/hashes-beta-8.txt
Журнал изменений: Новые возможности и улучшения:
 Реализация поддержки аппаратного кошелька Trezor. Добавления сканера QR-кодов через веб-камеру. Примечание: сканер в настоящее время не поддерживается отдельными двоичными файлами Linux. Если вы работаете с Linux, и хотите воспользоваться новой возможностью, скачайте образ приложения. Теперь можно скопировать изображение QR-кода непосредственно в воле Pay To (Оплатить), после чего адрес будет заполнен автоматически (а также описание и сумма. Если это запрос платежа).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сервер Confluence проекта Jenkins был взломан злоумышленниками с целью майнинга Monero</title>
      <link>/post/2021-09-07-jenkins-projects-confluence-server-hacked-to-mine-monero/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-07-jenkins-projects-confluence-server-hacked-to-mine-monero/</guid>
      <description>Несмотря на то, что факт атаки вызывает некоторую озабоченность, поскольку Jenkins является популярным открытым сервером для автоматизированной разработки частей программного обеспечения, нет никаких причин, по которым бы данная атака каким-либо образом могла отразиться на работе версий проекта, соответствующих плагинов или самого кода.
Администраторы предупреждают об опасности Как сообщили на прошлой неделе BleepingComputer, после публикации информации об эксплойте доказательства концепции CVE-2021-26084, злоумышленники занялись поиском уязвимых серверов Atlassian Confluence с целью установки на них криптовалютных майнеров.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новые шифропанковские анимированные и статичные стикеры Monero</title>
      <link>/post/2021-07-08-new-monero-cypherpunk-animated-and-static-stickers/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-08-new-monero-cypherpunk-animated-and-static-stickers/</guid>
      <description>Привет всем! Создав Изабеллу, девушку Monero, мы решили выпустить ещё один набор стикеров, но теперь уже в том числе и анимированных. Всё больше платформ поддерживает анимированные стикеры: Telegram, Discord, Signal и другие. И это всё без учёта растущего количества платформ, поддерживающих статические стикеры.
Итак, нами был разработан набор шифропанковских стикеров в цветовой гамме Monero. За многими персонажами стоят реальные люди и/или канонические личности из сообщества. К этому моменту было создано 26 статических и 11 анимированных стикеров.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свопы XMR-BTC - это успех! (продолжение следует)</title>
      <link>/copyright/2021-07-08-xmr-btc-project-hibernation/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-07-08-xmr-btc-project-hibernation/</guid>
      <description>Немного истории В июне 2020 года мы предложили реализовать возможность проведения атомных свопов в Monero. В основу проекта лёг протокол h4sh3d, который изначально был представлен на 36C3.
После этого прошёл почти год, и теперь, оглядываясь назад, мы можем утверждать, что это была очень удачная идея!
6 октября 2020 года после успешного завершения работы над доказательством концепции свопов XMR-BTC Лукас опубликовал первый пост, в котором разъяснялась суть таких свопов. Суть протокола, которая была изложена в этом посте, по сей день остаётся той же.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Командой Haveno обнаружена уязвимость в Bisq</title>
      <link>/post/2021-07-07-vulnerability-in-bisq-found-and-responsibly/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-07-vulnerability-in-bisq-found-and-responsibly/</guid>
      <description>Проблема была обнаружена членом нашей Основной команды од псевдонимом Woodser, когда он работал над протоколом Haveno (часть которого мы унаследовали от Bisq). Мы немедленно связались с Bisq и передали им всю информацию, и оказали помощь в устранении уязвимости.
Мы выдохнули с облегчением, поняв, что они осознали всю серьёзность ситуации и использовали специальный патч безопасности.
Мы не знаем точно, использовал ли кто-то эту уязвимость, но маловероятно, что это происходило в большом масштабе, поскольку Bisq, вероятно, отметили бы рост количества тикетов, принимаемых поддержкой в связи с неудавшимися сделками.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Концепция нового протокола транзакций Seraphis</title>
      <link>/post/2021-07-05-seraphis-transaction-protocol-concept/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-05-seraphis-transaction-protocol-concept/</guid>
      <description>Суть концепции изложена здесь. Препринта пока нет, но я планирую написать его. Было бы здорово, если бы вы ознакомились с ним и указали на возможные недостатки, и предложили потенциальные улучшения.
Этот протокол выгодно отличается от предшествующих наличием требования к доказательству участия (демонстрирующего, что выход, который тратится, присутствует в блокчейне). При использовании доказательств участия Seraphis вы подписываете обязательство по нулевой сумме для адреса выхода, а не доказываете знание приватного ключа и не строите образ ключа напрямую.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faster: обновление за июнь</title>
      <link>/post/2021-07-04-farcaster-community-update-june/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-04-farcaster-community-update-june/</guid>
      <description>Активация Taproot Мы уже уделили новостям, касающимся обновления Taproot, достаточно много времени в своих предшествующих отчётах, но теперь оно проходит процедуру Speedy Trial и, наконец, становится реальностью! Активация произойдёт автоматически на блоке 709632, высоте, которая будет достигнута примерно в ноябре 2021 года.
Питер Велле (Pieter Wuille) о Taproot: «Это первое изменение алгоритма консенсуса с момента активации Segwit в августе 2017 года. Оно расширит возможности скрипта Bitcoin таким образом, что некоторые вещи (особенно более сложные механизмы, такие как мультиподписи, и приложения второго уровня) станут менее затратными и несколько более конфиденциальными, так как будут часто скрывать, каковы были точные правила траты».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaporware: как выявляются фальшивые заявления</title>
      <link>/copyright/2021-07-01-monero-tracing-vaporware/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-07-01-monero-tracing-vaporware/</guid>
      <description>31 августа 2020 года компания, занимающаяся исследованиями в области криптовалют, заявила о создании инструмента для отслеживания транзакций Monero. Если бы всё действительно было так, то это было бы грандиозным достижением. В тот день генеральный директор компании дал интервью одному из разработчиков Monero. Вот временная метка много объясняющей точки в обсуждении: youtube.com/watch?v=w5rtd3md11g&amp;amp;t=402s. В этом обмене репликами я вижу торжество спокойного и последовательного стремления к истине. Если вы не являетесь опытным разработчиком (как я), вам будет трудно провести различие между software (фактическим программным обеспечением) и vaporware (программным обеспечением, которое никогда на самом деле не появится на рынке).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заявление Основной команды Monero по вопросу c Rehrar</title>
      <link>/post/2021-06-29-statement-from-core-team-on-rehrar/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-29-statement-from-core-team-on-rehrar/</guid>
      <description>На тот момент Monero был гораздо меньшим проектом, чем сейчас, как по количеству участников сообщества, так и по количеству контрибьюторов. Диего способствовал запуску и развитию множества новых проектов, а также обеспечивал «закулисную» поддержку множества существовавших тогда проектов и волонтёров. Среди проектов, над которыми успешно работал rehrar, можно выделить CCS, CakeWallet, Monerujo, The Monero Village на DefCon и присутствие Monero на Chaos Communication Congress.
Мы признаём, что сообществом было затронуто несколько справедливых вопросов, в частности, вопрос, касающийся конфликта интересов, возникший в прошлом году.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вирус Crackonosh позволил хакерам добыть Monero на сумму 2 миллиона долларов США</title>
      <link>/post/2021-06-25-crackonosh-virus-mined-2-million-usd-on-monero/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-25-crackonosh-virus-mined-2-million-usd-on-monero/</guid>
      <description>Вредоносное ПО под названием Cracknosh распространялось посредством взломанных копий популярной программы и использовалось для отключения антивирусов, установленных на компьютеры с последующей установкой майнера XMRig, который скрытно использовал ресурсы взломанной машины для майнинга Monero.
Согласно заявлению, сделанному представителями чешской компании в четверг, в период с 1 января 2018 по 23 ноября 2020 было выявлено, по крайней мере, 30 различных версий вредоносной программы, а большинство жертв находилось при этом в США, Бразилии, Индии, Польше и на Филиппинах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EXMO проведет делистинг Monero (XMR)</title>
      <link>/post/2021-06-24-exmo-to-delist-monero-xmr/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-24-exmo-to-delist-monero-xmr/</guid>
      <description>Вклады в XMR станут невозможными начиная с 1 июля 2021. Торговля XMR будет прекращена 15 июля 2021. Монеты можно будет вывести только до 1 сентября 2021.
EXMO является британской криптовалютной биржей, следующей правилам FCA. Мы постоянно отслеживаем и оцениваем риски, связанные с каждым активом. Мы стараемся соблюдать все требования, имеющие отношение к безопасности и работе биржи. В соответствии с рекомендациями нашего Отдела по оценке рисков мы решили исключить Monero из списка поддерживаемых нашей биржей валют.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт о состоянии Общего фонда Monero за 2020/2021 год</title>
      <link>/post/2021-06-22-general-fund-20202021-report/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-22-general-fund-20202021-report/</guid>
      <description>Отчёт был выложен в общий доступ, и его всегда можно было найти по этой ссылке: https://github.com/monero-project/monero#readme, но, возможно, не каждый знал об этом.
Адрес для пожертвований в Общий фонд Monero:
888tNkZrPN6JsEgekjMnABU4TBzc2Dt29EPAvkRxbANsAnjyPbb3iQ1YBRk1UXcdRsiKc9dhwMVgN5S9cQUiyoogDavup3H Ключ просмотра:
f359631075708155cc3d92a32b75a7d02a5dcf27756707b47a2b31b21c389501 Если вам требуется базовый адрес для восстановления кошелька, предназначенного только для просмотра, вот он:
44AFFq5kSiGBoZ4NMDwYtN18obc8AemS33DBLWs3H7otXft3XjrpDtQGv7SqSsaBYBb98uNbr2VBBEt7f2wfn3RVGQBEP3A Адрес для внесения пожертвований в Общий фонд в Bitcoin:
1KTexdemPdxSBcG55heUuTjDRYqbC5ZL8H Текущий баланс на кошельках GF: 5637,585152963753 XMR и 0,09042883 BTC. Баланс пополнялся в течение последних 1,5 лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Письмо Основной команде Monero</title>
      <link>/post/2021-06-16-an-open-letter-to-the-core-team/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-16-an-open-letter-to-the-core-team/</guid>
      <description>Уважаемая команда Core Team!
Я пишу от себя лично, а не как представитель какой-либо рабочей группы или представитель кого-либо ещё. Надеюсь, это письмо побудит и других высказать свое мнение по этому поводу, положительное или отрицательное, чтобы вы смогли определить, следует ли сохранять статус-кво или же необходимы какие-то изменения.
Самым последним примером может служить заявленный, а затем отменённый план по открытию второго предложения по финансированию CypherStack, чтобы компенсировать колебания обменного курса относительно первоначального предложения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновленная информация по предложению Triptych Multisig</title>
      <link>/post/2021-06-11-update-on-triptych-multisig-proposal/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-11-update-on-triptych-multisig-proposal/</guid>
      <description>После анализа литературы Саранг находится в процессе документирования предлагаемого протокола, поддерживающего необходимые элементы операций с использованием мультиподписей: генерацию ключей, создание связующих тегов и совместное построение разрешающих доказательств.
В то же время одна из целей состоит в том, чтобы свести к минимуму необходимые раунды связи при построении доказательств. Поскольку Triptych использует более сложную конструкцию связующих тегов и доказательств, это нетривиальная задача, требующая решения.
Как только черновик протокола будет завершён, его можно будет опубликовать для анализа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Getmonero.org: мы добавили много новых предпринимателей, исправлений и улучшений</title>
      <link>/post/2021-06-07-getmoneroorg-updated-many-new-merchants-fixes-and/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-07-getmoneroorg-updated-many-new-merchants-fixes-and/</guid>
      <description>Ещё раз приветствуем всех!
Вот, что произошло на Getmonero за последний месяц (а на самом деле даже немного больше). Нами было внесено множество интересных изменений и добавлено много новых предпринимателей.
Обновления Getmonero Вот основные изменения, внесённые на сайте Getmonero.org с момента последнего обновления:
 Обновление Jekyll и зависимостей. Данное изменение позволит сократить время сборки и внести самые последние улучшения и исправления в Jekyll - #1617 Публикация поста «Этот 2021 год в Monero» (This Year In Monero - 2021) - #1583 Добавление закладки Hangouts на главную страницу - #1622 Замена всех эмодзи в формате unicode в дорожной карте на более удобные эмодзи в формате openmoji, которые поддерживаются различными браузерами - #1629 Кнопка onion теперь указывает на .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faster: обновление за май</title>
      <link>/post/2021-06-01-farcaster-community-update-may/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-01-farcaster-community-update-may/</guid>
      <description>Реализация узла и библиотеки Наша текущая работа сосредоточена на реализации внутреннего кошелька узла, проводящего свопы, то есть демона walletd, который изолирует секретный ключ от остальной части стека, а также реализации общей библиотеки, поддерживающей свопы и соответствующие криптографические примитивы, а также механизмов взаимодействия между блокчейнами Bitcoin и Monero, которые мы называем синхронизаторами. Мы также улучшили некоторые рабочие предложения (RFC), и теперь они будут постоянно обновляться вместе с кодовой базой.
Обзорная презентация Farcaster в Цюрихе Недавно в Цюрихе нами была проведена презентация, в рамках которой был представлен обзор протокола Farcaster и, в частности, преимуществ, которые обеспечат возможность проведения свопов между Bitcoin и Monero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ваши Monero уничтожаются ради забавы, а вовсе не для извлечения прибыли</title>
      <link>/copyright/2021-05-29-wallet-timelock/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-05-29-wallet-timelock/</guid>
      <description>В каждой транзакции Monero имеется поле под названием unlock_time. В нём указывается, в течение какого времени после создания транзакции выходы будут заблокированы, прежде чем их можно будет потратить снова. Выходы транзакции с полем unlock_time с нулевым значением могут быть потрачены сразу же или, по крайней мере, сразу после обычного времени блокировки, то есть, через 10 блоков. Если значение поля unlock_time будет на 100 блоков больше значения текущей высоты блока, получателю придётся подождать в течение 100 блоков, пока он, наконец, снова не сможет потратить соответствующие выходы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Да будет своп! (теперь и в основной сети)</title>
      <link>/post/2021-05-28-let-there-be-swap-on-mainnet/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-05-28-let-there-be-swap-on-mainnet/</guid>
      <description>Данная версия является патчем версии 0.6.0 и по умолчанию при совершении свопа обращается к главной сети. При работе в главной сети как CLI, так и ASB по умолчанию применяют разумные значения (например, при подключении к узлу, для расчёта комиссии и так далее).
Перед запуском программного обеспечения в главной сети обязательно проверьте приложения и воспользуйтесь флагом &amp;ndash;testnet, чтобы переключиться на Bitcoin testnet3 и Monero Stagenet. Имейте в виду, что программное обеспечение всё ещё находится на ранней стадии своего существования, и вы совершаете свопы на свой страх и риск.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз 7-ой бета-версии кошелька Feather</title>
      <link>/post/2021-05-27-feather-beta7-released-open-multiple/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-05-27-feather-beta7-released-open-multiple/</guid>
      <description>Файлы для скачивания: https://featherwallet.org/download/
Хеши: https://featherwallet.org/files/releases/hashes-beta-7.txt
Журнал изменений: Новые возможности и улучшения:
 Теперь можно открывать сразу несколько кошельков (File → Open wallet) (Файл → Открыть кошелёк).   Добавлена поддержка счетов с подадресами (Wallet → Account) (Кошелёк → счёт). Теперь можно добавлять значки на панели задач Windows и macOS.   В меню File (Файл) был добавлен список недавно открытых кошельков.   Появилась возможность настройки фиатных валют и криптовалют, отображаемых во вкладке Calc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Страх» - научно-фантастический рассказ в стиле Monero</title>
      <link>/copyright/2021-05-13-fear/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-05-13-fear/</guid>
      <description>Ведущий: Приветствую всех на юбилейном выпуске подкаста, посвящённом «15-летию Monero». Сегодня у нас в гостях давний участник сообщества Monero, он пропустил только первые три года из пятнадцати, а значит, ему есть, что рассказать нам. Приветствуем rbrunner7!
rbrunner7: Спасибо, рад встрече.
Ведущий: В чём причина твоего долгого сотрудничества с Monero? Что тебя заинтересовало больше всего?
rbrunner7: Практически с самого начала меня впечатлили определённые психологические аспекты криптовалюты. В принципе, как и большинство базовых вещей, связанных с ней, то, что именно обеспечивает её ценность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление iOS и Android кошелька Cake Wallet до версии 4.2.1 (теперь с LITECOIN)</title>
      <link>/post/2021-05-13-cakewallet-update-421-now-with-litecoin/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-05-13-cakewallet-update-421-now-with-litecoin/</guid>
      <description>Привет всем!
Пожалуйста, обновите свой Cake Wallet для iOS и Android до версии 4.2.1. В этой версии реализованы следующие обновления:
 Litecoin (все вы знаете, для чего это); добавлено всплывающее сообщение для пользователей кошельков Bitcoin для создания нового кошелька с использованием мнемонической фразы из 24 слов, перевода Bitcoin и удаления старого кошелька; исправлены некоторые ошибки.  Теперь кошелёк можно скачать через Apple App Store, Google Play Store, а также скачать файл APK напрямую с GitHub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faster: обновление за апрель</title>
      <link>/post/2021-05-01-farcaster-community-update-april/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-05-01-farcaster-community-update-april/</guid>
      <description>Ниже вашему вниманию предлагается ежемесячный отчёт рабочей группы сообщества, занимающейся реализацией возможности проведения атомных свопов Bitcoin-Monero.
Утверждение этапа 1 В рамках последнего отчёта, предоставляемого сообществу, нами были представлены спецификации, выработанные в соответствии с Этапом 1, и мы рады сообщить, что они были одобрены!
Текущее состояние проекта Теперь вся команда, в которую входит 5 разработчиков, работает над реализацией спецификаций, которые приводятся в рабочих предложениях (RFC) по Этапу 1. Мы согласуем свои дальнейшие действия во время еженедельных открытых встреч на IRC (проводятся по средам в 16:00 UTC на канале #monero-swap на Freenode).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обмен Bitcoin на Monero настолько же анонимен, как и покупка Monero напрямую. Так ли это?</title>
      <link>/copyright/2021-03-10-most-private-way-to-buy-monero/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-03-10-most-private-way-to-buy-monero/</guid>
      <description>Monero является криптовалютой, анонимность которой стоит превыше всего остального. Но очень многие не понимают, что в определённых ситуациях такая анонимность вовсе не будет ни гарантированной, ни абсолютной. Не стоит заблуждаться — Monero остаётся анонимной, пока используется в не требующей доверия среде, но при этом существует ряд аспектов, которые необходимо учитывать всем пользователям, чтобы сохранить высокий уровень собственной анонимности.
Ровно то же самое касается и других сфер нашей жизни. Например, вы можете не пользоваться социальными сетями, чтобы сохранить приватность своей жизни, но если вы постоянно общаетесь с друзьями, которые делают селфи, на которых вы будете присутствовать, или, скажем, вы будете отмечены на таких селфи, или на них будет отмечено ваше местоположение, по большей части все ваши усилия будут сведены к нулю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Патенты, связанные с Monero</title>
      <link>/copyright/2021-02-25-monero-patents/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-02-25-monero-patents/</guid>
      <description>Патенты, связанные с Monero Недавно стало известно о патентах, связанных с Monero, а именно, компания CipherTrace объявила о подаче двух заявок на получение патента на технологию отслеживания перемещения средств в Monero [1]. За этим последовали сообщения в СМИ, в том числе статьи с такими тревожными заголовками, как, например, «Анонимных монет больше не будет? CipherTrace подаёт заявку на патент для отслеживания транзакций Monero» [2]. Эти новости вызвали определённую обеспокоенность в отношении патентов CipherTrace, равно как и других патентов, а также того, как они могут повлиять на развитие Monero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ответ на планы по введению правил агрессивного надзора за криптовалютами</title>
      <link>/copyright/2021-02-24-cryptocurrency-surveillance-rule/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-02-24-cryptocurrency-surveillance-rule/</guid>
      <description>Лос-Анджелес, 29 декабря 2020 г. Министерство финансов США спешно вводит новые правила, целью которых является нарушение анонимности пользователей криптовалюты. При этом заинтересованным гражданам предоставляется сокращённый 15-дневный срок во время праздников для внесения своих комментариев и выражения несогласия.
Новые опасные правила требуют, чтобы криптовалютные биржи и другие финансовые учреждения запрашивали, хранили и сообщали информацию об отдельных пользователях криптовалюты, которые переводят свои собственные средства в личные криптовалютные кошельки и обратно. Транзакции на сумму более 3000 долларов будут регистрироваться, а информация о транзакциях на сумму более 10000 долларов будет передаваться в агентство по борьбе с финансовыми преступлениями (FinCEN) казначейства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Парадокс» - научно-фантастический рассказ в стиле Monero</title>
      <link>/copyright/2021-01-15-paradox/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-01-15-paradox/</guid>
      <description>В процесс майнинга криптовалюты Monero вовлечён примерно миллион компьютеров, разбросанных по всему свету, и все они пытаются максимально быстро решить невероятно сложную математическую загадку, а тот компьютер, который сделает это первым, добавит новый блок в блокчейн Monero и получит причитающееся вознаграждение. А затем всё повторится, но уже с новой загадкой. Сложность этих «загадок» в среднем регулируется примерно в течение 2 минут между блоками. И внезапно это среднее значение упало до времени, которое составило чуть более минуты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Исследовательской лаборатории Monero от 13.01.2021</title>
      <link>/logs/monero-research_lab_logs/2021/2021-01-13-monero-research-lab-logs/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-research_lab_logs/2021/2021-01-13-monero-research-lab-logs/</guid>
      <description>Журнал встречи: &amp;lt;sgp_&amp;gt; Время встречи исследовательской лаборатории Monero
&amp;lt;sgp_&amp;gt; Приветствия
&amp;lt;sgp_&amp;gt; отдельно пропингую: sarang, moneromooo, SerHack, ArticMine, binaryFate
&amp;lt;sgp_&amp;gt; knaccc
&amp;lt;sarang&amp;gt; hi
&amp;lt;sgp_&amp;gt; dEBRUYNE
&amp;lt;sgp_&amp;gt; needmoney90
&amp;lt;sgp_&amp;gt; прошло довольного много времени с последней встречи, надеюсь, что у всех все в порядке :)
&amp;lt;sgp_&amp;gt; https://github.com/monero-project/meta/issues/542
&amp;lt;sgp_&amp;gt; ну, я собираюсь продолжить и надеюсь, что другие воспрянут духом уже по ходу данной встречи
&amp;lt;sgp_&amp;gt; 1. Аудит Bulletproofs+
&amp;lt;sgp_&amp;gt; это самый важный момент сегодняшней встречи</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 09.01.2021</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2021/2021-01-09/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2021/2021-01-09/</guid>
      <description>Журнал встречи: &amp;lt;rehrar&amp;gt; Всем привет. Время встречи!
&amp;lt;rehrar&amp;gt; 1. Приветствия
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Здесь кто-нибудь есть?
&amp;lt;bevanoff&amp;gt; Привет
&amp;lt;rotten&amp;gt; o/
&amp;lt;msvb-lab&amp;gt; Привет
&amp;lt;sgp_&amp;gt; Всем привет
&amp;lt;ErCiccione[m]&amp;gt; hi
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Отлично, продолжаем
&amp;lt;rehrar&amp;gt; 2. Обновления CCS
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Во-первых, erciccione с продолжением его работы над веб-сайтом getmonero: https://repo.getmonero.org/monero-project/ccs-proposals/-/merge_requests/199
&amp;lt;rehrar&amp;gt; мнения? мысли? критика?
&amp;lt;ErCiccione[m]&amp;gt; В теме предложения нет ничего кардинально нового
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Я говорю да
&amp;lt;sgp_&amp;gt; 30 XMR это такая же ставка?
&amp;lt;sgp_&amp;gt; Ладно, как бы там не было</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 12.12.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-12-12/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-12-12/</guid>
      <description>Когда: 12 декабря 2020 @ 17:00 UTC
Где: #monero-community (freenode/matrix
Журнал встречи:
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Всем привет. Время встречи.
&amp;lt;rehrar&amp;gt; 1. Привет. Кто сегодня здесь?
&amp;lt;luigi1111w&amp;gt; hi
&amp;lt;staff91[m]&amp;gt; hey
&amp;lt;SerHack&amp;gt; hi!
&amp;lt;sgp&amp;gt; hello
&amp;lt;michaelizer[m]&amp;gt; Привет
&amp;lt;Chris-Arv[m]&amp;gt; Привет
&amp;lt;oeadgk01[m]&amp;gt; Привет всем
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Отдельно пропингую midipoet, Erciccione, needmoney90
&amp;lt;midipoet&amp;gt; hi
&amp;lt;Inge-&amp;gt; o/
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Окей, если во время встречи появятся другие, хорошо. Двигаемся дальше и начнем!
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Эта встреча будет отличаться от других. У нас еще будет время для различных обновлений, большая часть встречи будет посвящена обсуждению последних CCS предложений</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Ночной кошмар» - научно-фантастический рассказ в стиле Monero</title>
      <link>/copyright/2021-11-28-nightmare/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-11-28-nightmare/</guid>
      <description>Первая и пока ещё самая известная на текущий момент криптовалюта, Bitcoin, обладает целым рядом инновационных и довольно интересных функций. Среди них — полностью децентрализованный способ управления платежами, называемыми транзакциями: за валютой стоит сеть, состоящая из тысяч так называемых узлов, компьютеров, на которых установлено программное обеспечение Bitcoin, и которые обмениваются друг с другом данными через Интернет с целью обмена, проверки и совместной записи таких транзакций. Программное обеспечение является бесплатным и не требует никаких разрешений по использованию: практически каждый, у кого есть приличный компьютер и подключение к Интернету, может создать и запустить собственный узел.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 24.10.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-10-24/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-10-24/</guid>
      <description>Когда: 24 октября 2020 @ 17:00 UTC
Где: #monero-community (freenode/matrix
Журнал встречи:
&amp;lt;rehrar&amp;gt; скажите привет!
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Кто-нибудь сегодня присутствует на собрании сообщества Monero?
&amp;lt;msvb-mob&amp;gt; Привет!
&amp;lt;ErCiccione&amp;gt; hi
&amp;lt;intj440&amp;gt; привет
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Хорошо. Нас сегодня немного, в последнее время это уже нормально.
&amp;lt;rehrar&amp;gt; давайте сделаем это быстро
&amp;lt;rehrar&amp;gt; давайте начнем с отчетов рабочих групп
&amp;lt;rehrar&amp;gt; любой, кто занимает руководящую позицию в рабочей группе, не стесняйтесь сообщать об обновлениях в вашей работе
&amp;lt;rehrar&amp;gt; lh1008[m], xmrhaelan, dEBRUYNE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 11.10.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-10-11/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-10-11/</guid>
      <description>Когда: 10 октября 2020 @ 17:00 UTC
Где: #monero-community (freenode/matrix
Журнал встречи:
&amp;lt;rehrar&amp;gt; хорошо, давайте начнем, не так ли?
&amp;lt;rehrar&amp;gt; 1. Приветствия
&amp;lt;h4sh3d[m]&amp;gt; привет
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Есть кто-нибудь еще на встрече?
&amp;lt;TheCharlatan&amp;gt; hi
&amp;lt;ErCiccione[m]&amp;gt; hi
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Круто. Некоторые участники могут появиться позже.
&amp;lt;rehrar&amp;gt; 2. Обновления CCS
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Кто-то упомянал об изменении «Требуемое финансирование» на «Запрошенное финансирование»
&amp;lt;rehrar&amp;gt; да? нет?
&amp;lt;msvb-lab&amp;gt; Здравствуйте
&amp;lt;h4sh3d[m]&amp;gt; как по мне, второй вариант звучит немного лаконичней
&amp;lt;rehrar&amp;gt; CCS для Саранга теперь открыт, и все желающие могут поддержать его</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблемы с временем разблокировки Monero</title>
      <link>/copyright/2020-10-10-monero-unlock-time-privacy/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2020-10-10-monero-unlock-time-privacy/</guid>
      <description>В последних двух постах (пожалуйста, прочтите сначала их) подробно описаны как уязвимости в реализации [1], так и в протоколе [2] поля unlock_time транзакций Monero как для приложений, которые должны верифицировать это поле, так и для основного программного обеспечения Monero. Исследования, проведённые в январе 2020 года специалистом в области обработки данных, Isthmus (в Twitter известным как @Mitchellpkt0), из Исследовательской лаборатории Monero (#monero-research-lab - IRC-канал на Freenode, который делает обсуждение исследований проще), показали, что параметр unlock_time также не до конца понятен и для многих пользователей Monero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 26.09.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-09-26/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-09-26/</guid>
      <description>Когда: 26 сентября 2020 @ 17:00 UTC
Где: #monero-community (freenode/matrix
Журнал встречи:
&amp;lt;rehrar&amp;gt; 1. Приветствия
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Кто вы, все эти люди, что здесь присутствуют?
&amp;lt;lh1008[m]&amp;gt; O_о
&amp;lt;Guest10458&amp;gt; я снова определился как Guest?
&amp;lt;kinghat[m]&amp;gt;
&amp;lt;hyc&amp;gt; hi
&amp;lt;sethsimmons&amp;gt; Всем привет
&amp;lt;sgp&amp;gt; Привет
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Круто! Внушительная посещаемость!
&amp;lt;rehrar&amp;gt; 2. Обновления
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Я хочу объединить здесь несколько вещей, но сначала давайте пройдемся по рабочим группам
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Я собираюсь попробовать новый формат подачи обновлений: если вы возглавляете рабочую группу или участвуете в ней и у вас есть соответствующее обновление, пожалуйста, скажите об этом заранее и уже потом представьте текст своего обновления</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимости во временной блокировке Monero</title>
      <link>/copyright/2020-09-19-monero-unlock-time-vulns/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2020-09-19-monero-unlock-time-vulns/</guid>
      <description>Помимо кода, активирующего новый алгоритм подписи CLSAG, версия v0.17.0.0 также содержит патч, устраняющий ошибки защиты. В примечаниях к версии патч указан как Deterministic Unlock Times (детерминированное время разблокировки). Причина появления этой новой функции ранее не сообщалась, что привело к появлению некоторых слухов относительно её природы. И вот теперь мы приводим объяснение в этой статье, а также в заявлении HackerOne. Это уже моя вторая статья из серии, посвящённой времени разблокирования в Monero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 12.09.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-09-12/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-09-12/</guid>
      <description>Место встречи:
#monero-community
Пожалуйста, проверьте ретрансляцию сообщений незадолго до использования. Если есть какие-либо проблемы, пожалуйста, используйте Freenode IRC напрямую.
Время встречи:
17:00 UTC
Предлагаемые пункты встречи:
Пожалуйста, прокомментируйте ваше предложение на GitHub заранее, если вы хотите предложить новый пункт.
 Вступление Основные MCW Обновления CCS Отчеты рабочих групп  Рабочая группа Daemon / CLI / GUI Рабочая группа по локализации Рабочая группа веб-сайта Рабочая группа пропаганды (Outreach) Исследовательская лаборатория Monero   Время открытых идей Подтвердите дату / время следующей встречи  Журнал встречи:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему проекту Monero следует активно привлекать технические таланты из университетов</title>
      <link>/copyright/2021-09-09-the-monero-project-should-actively-recruit-technical-talent-from-universities/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-09-09-the-monero-project-should-actively-recruit-technical-talent-from-universities/</guid>
      <description>Вступление Если вас заинтересовала данная инициатива, и/или вы сами хотите поделиться своими техническими навыками, пожалуйста, зарегистрируйтесь на сервере Monero Matrix и зайдите в комнату #monero-recruitment, следуя инструкциям.
Позвольте начать это полусырое предложение следующими словами: «Я молча наблюдал за проектом Monero в течение многих лет, но с точки зрения реальной работы над Monero я ещё новичок, а потому могу быть не в курсе некоторых нюансов. Просто дайте мне знать, если что-то будет упущено».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farcaster: обновление за август</title>
      <link>/post/2021-09-07-farcaster-community-update-august/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-07-farcaster-community-update-august/</guid>
      <description>Разработка кода​ Большой второй этап близок к завершению Уже совсем скоро, в соответствии с предложением, внесённым в CCS, нами будет завершён большой второй этап. Данный этап охватывает примерно половину от всей работы, которую мы обязались сделать перед сообществом. Результатом реализации второго этапа станет минимальная версия всех микросервисов (равносильных маленьким демонам), формирующих узел Farcaster. Совместная работа различных микросервисов позволяет осуществлять свопы. Цитируя наше предложение в CCS: «Минимальная функциональность будет реализована по завершении второго этапа, то есть будут реализованы все компоненты, необходимые для успешного проведения атомных свопов, и это будет сделано с использованием наших библиотек, как и было предложено в рамках представленной архитектуры».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что нового у Haveno? Делимся новостями!</title>
      <link>/post/2021-09-01-whats-new-in-haveno-some-updates/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-01-whats-new-in-haveno-some-updates/</guid>
      <description>Сначала нам бы хотелось поблагодарить наших спонсоров и контрибьюторов, чьи пожертвования и активная поддержка имеют решающее значение для того, чтобы Haveno стала реальностью! Большое вам спасибо!
Окончательная версия протокола торговли Мы доработали наш протокол торговли и сейчас работаем над его реализацией в коде. Чтобы это стало возможным, мы добавили некоторые функции в monero-wallet-rpc (замораживание и размораживание выходов)
Протокол торговли можно найти по этой ссылке: https://github.com/haveno-dex/haveno/blob/master/docs/trade_protocol/trade-protocol.pdf, а пул-реквест по его реализации выложен здесь: https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 29.08.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-08-29/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-08-29/</guid>
      <description>Место встречи:
#monero-community
Пожалуйста, проверьте ретрансляцию сообщений незадолго до использования. Если есть какие-либо проблемы, пожалуйста, используйте Freenode IRC напрямую.
Время встречи:
17:00 UTC
Предлагаемые пункты встречи:
Пожалуйста, прокомментируйте ваше предложение на GitHub заранее, если вы хотите предложить новый пункт.
 Вступление Основные MCW Обновления CCS Отчеты рабочих групп  Рабочая группа Daemon / CLI / GUI Рабочая группа по локализации Рабочая группа веб-сайта Рабочая группа пропаганды (Outreach) Исследовательская лаборатория Monero   Время открытых идей Подтвердите дату / время следующей встречи  Журнал встречи:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Доказательство расстояния» - научно-фантастический рассказ в стиле Monero</title>
      <link>/copyright/2021-08-22-proof_of_distance/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-08-22-proof_of_distance/</guid>
      <description>«Привет, rbrunner7! Ты пишешь научно-фантастические рассказы о Monero, и, судя по ним, ты предпочитаешь думать наперёд и мыслить масштабно. Ты мог бы помочь в одном деле, также связанным с возможным будущим Monero. Мне удалось заинтересовать тебя?»
Мой ответ был несколько осторожным, так как я прекрасно понимал, что не каждый человек, которого привлекает Monero, автоматически стоит моего времени и усилий: «Возможно. Не мог бы ты рассказать немного подробнее? Если хочешь, я буду относиться ко всей полученной информации как к конфиденциальной».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Децентрализованный майнинг-пул Monero (p2pool)</title>
      <link>/post/2021-08-22-psa-monero-decentralized-mining-pool-p2pool/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-22-psa-monero-decentralized-mining-pool-p2pool/</guid>
      <description>Зачем я занимался этим? Было высказано немало опасений по поводу централизации майнинг-пулов и возможности проведения атак 51%. С тех пор как заработали атомные свопы, что решило проблему исключения Monero из списков поддерживаемых криптовалют биржами и применения правила KYC, майнинг стал наиболее централизованной частью экосистемы Monero. На один конкретный пул приходится почти 40% хешрейта сети Monero. В долгосрочной перспективе такая ситуация не предполагает ни стабильности, ни безопасности. На администратора пула можно оказать давление, подтолкнув его к совершению чего-то неподобающего: банальному воровству или мошенничеству.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Атомные свопы Bitcoin-Monero уже доступны каждому!</title>
      <link>/post/2021-08-20-atomic-swaps/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-20-atomic-swaps/</guid>
      <description>Опубликовано: ErCiccione
20 августа 2021 г.
Сегодня мейкеры покупают Bitcoin, а тейкеры покупают Monero, но абсолютно любой может быть как мейкером, так и тейкером. На данный момент проще продать Bitcoin за Monero, чем наоборот. Чтобы попробовать самостоятельно провести своп, скачайте программное обеспечение asb, разработанное командой COMIT, а затем следуйте инструкциям и сообщите им, если обнаружите какие-либо проблемы (программное обеспечение также работает и под Tor). Не забывайте, что это совершенно новая технология, и в ней могут присутствовать совершенно неожиданные ошибки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Риккардо Спаньи отказано во внесении залога после того, как суд признал возможность его бегства</title>
      <link>/post/2021-08-20-monero-developer-riccardo-spagni-denied-bail-after-court-brands-him-a-flight-risk/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-20-monero-developer-riccardo-spagni-denied-bail-after-court-brands-him-a-flight-risk/</guid>
      <description>В своём постановлении суд указал на то, что Спаньи, также известный как Fluffypony, не представил убедительных аргументов в пользу отсутствия риска его бегства.
Криптоактивы, имеющиеся в распоряжении Спаньи, предполагают возможность его бегства Как сообщается, вместо этого суд принял аргументы правоохранительных органов США, согласно которым значительные криптовалютные активы Риккардо Спаньи создают риск его бегства. Между тем невозможность внести залог со стороны Спаньи означает, что правительство ЮАР запустит процедуру подачи документов об экстрадиции, пока он находится под стражей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 15.08.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-08-15/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-08-15/</guid>
      <description>Место встречи:
Freenode (эта ссылка на KiwiIRC, остерегайтесь утечки вашего IP-адреса) | Mattermost | Irc2P
Пожалуйста, проверьте ретрансляцию сообщений незадолго до использования. Если есть какие-либо проблемы, пожалуйста, используйте Freenode IRC напрямую.
Время встречи:
17:00 UTC
Обратите внимание на возможное изменение времени проведения встречи!
Используйте этот конвертер часового пояса, чтобы преобразовать UTC в ваш часовой пояс.
Предлагаемые пункты встречи:
Пожалуйста, прокомментируйте ваше предложение на GitHub заранее, если вы хотите предложить новый пункт.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 01.08.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-08-01/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-08-01/</guid>
      <description>Эту встречу проведёт @rehrar
Место встречи:
Freenode (эта ссылка на KiwiIRC, остерегайтесь утечки вашего IP-адреса) | Mattermost | Irc2P
Пожалуйста, проверьте ретрансляцию сообщений незадолго до использования. Если есть какие-либо проблемы, пожалуйста, используйте Freenode IRC напрямую.
Время встречи:
17:00 UTC
Обратите внимание на возможное изменение времени проведения встречи!
Используйте этот конвертер часового пояса, чтобы преобразовать UTC в ваш часовой пояс.
Предлагаемые пункты встречи:
Пожалуйста, прокомментируйте ваше предложение на GitHub заранее, если вы хотите предложить новый пункт.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 18.07.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-07-18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-07-18/</guid>
      <description>Место встречи:
Freenode (эта ссылка на KiwiIRC, остерегайтесь утечки вашего IP-адреса) | Mattermost | Irc2P
Пожалуйста, проверьте ретрансляцию сообщений незадолго до использования. Если есть какие-либо проблемы, пожалуйста, используйте Freenode IRC напрямую.
Время встречи:
17:00 UTC
Обратите внимание на возможное изменение времени проведения встречи!
Используйте этот конвертер часового пояса, чтобы преобразовать UTC в ваш часовой пояс.
Предлагаемые пункты встречи:
Пожалуйста, прокомментируйте ваше предложение на GitHub заранее, если вы хотите предложить новый пункт.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 20.06.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-06-20/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-06-20/</guid>
      <description>Место встречи:
Freenode (эта ссылка на KiwiIRC, остерегайтесь утечки вашего IP-адреса) | Mattermost | Irc2P
Пожалуйста, проверьте ретрансляцию сообщений незадолго до использования. Если есть какие-либо проблемы, пожалуйста, используйте Freenode IRC напрямую.
Время встречи:
17:00 UTC
Обратите внимание на возможное изменение времени проведения встречи!
Используйте этот конвертер часового пояса, чтобы преобразовать UTC в ваш часовой пояс.
Предлагаемые пункты встречи:
Пожалуйста, прокомментируйте ваше предложение на GitHub заранее, если вы хотите предложить новый пункт.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 06.06.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-06-06/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-06-06/</guid>
      <description>Место встречи:
Freenode | Mattermost | Irc2P
Пожалуйста, проверьте ретрансляцию сообщений незадолго до использования. Если есть какие-либо проблемы, пожалуйста, используйте Freenode IRC напрямую.
Время встречи:
17:00 UTC
Обратите внимание на возможное изменение времени проведения встречи!
Используйте этот конвертер часового пояса, чтобы преобразовать UTC в ваш часовой пояс.
Предлагаемые пункты встречи:
Пожалуйста, прокомментируйте ваше предложение на GitHub заранее, если вы хотите предложить новый пункт.
 Вступление Приветствия Основные события в сообществе Обновления CCS Отчеты рабочих групп  Рабочая группа Daemon/CLI Рабочая группа по локализации Рабочая группа GUI Рабочая группа Outreach Рабочая группа по работе с веб-сайтом Исследовательская лаборатория Monero   Время открытых идей Подтвердите дату / время следующей встречи Заключение  Журнал встречи:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 23.05.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-05-23/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-05-23/</guid>
      <description>Журнал встречи:
&amp;lt;rehrar&amp;gt; Скоро начнется встреча. Ооочень скоро&amp;hellip;
&amp;lt;xmrscott[m]&amp;gt; 10am PT / 11MT?
&amp;lt;dubie&amp;gt; встреча? Встреча рабочих групп? ссылка на сайт?
&amp;lt;netrik182[m]&amp;gt; 14 UTC
&amp;lt;netrik182[m]&amp;gt; прямо на этом канале
&amp;lt;netrik182[m]&amp;gt; через ~10 минут
&amp;lt;netrik182[m]&amp;gt; ой, точнее в 17:00 UTC
&amp;lt;dubie&amp;gt; Окей круто. Спасибо.
&amp;lt;rehrar&amp;gt; ну да, как-то так
&amp;lt;niocbrrrrrr&amp;gt; .time
&amp;lt;monerobux&amp;gt; 2020-05-23 - 16:53:30
&amp;lt;rehrar&amp;gt; хорошо, итак, время встречи
&amp;lt;rottensox&amp;gt; буум!
&amp;lt;rehrar&amp;gt; для этой встречи кто-то подготавливал повестку дня?
&amp;lt;shillosopher&amp;gt; o/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 09.05.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-05-09/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-05-09/</guid>
      <description>Место встречи:
Freenode | Mattermost | Irc2P
Пожалуйста, проверьте ретрансляцию сообщений незадолго до использования. Если есть какие-либо проблемы, пожалуйста, используйте Freenode IRC напрямую.
Время встречи:
17:00 UTC
Обратите внимание на возможное изменение времени проведения встречи!
Используйте этот конвертер часового пояса, чтобы преобразовать UTC в ваш часовой пояс.
Предлагаемые пункты встречи:
Пожалуйста, прокомментируйте ваше предложение на GitHub заранее, если вы хотите предложить новый пункт.
 Вступление Приветствия Основные события в сообществе Обновления CCS Отчеты рабочих групп  Рабочая группа Daemon/CLI Рабочая группа по локализации Рабочая группа GUI Рабочая группа Outreach Рабочая группа по работе с веб-сайтом Исследовательская лаборатория Monero   Время открытых идей Подтвердите дату / время следующей встречи Заключение  Журнал встречи:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Карточки с Покемонами, Bitcoin, Monero и взаимозаменяемость</title>
      <link>/copyright/2021-05-06-pok%C3%A9mon-cards-bitcoin-monero-and-fungibility/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-05-06-pok%C3%A9mon-cards-bitcoin-monero-and-fungibility/</guid>
      <description>Даже само слово fungibility (взаимозаменяемость) может показаться странным англоговорящим пользователям. Оно сложно пишется, а при прочтении в голове всплывают какие-то образы грибов (fungus — гриб). Хотя оба слова и имеют латинское происхождение, существует большая разница между fungus (гриб) и fungi (исполнять, работать). Слово «взаимозаменяемость» происходит от второго и действительно имеет большое влияние на то, как работают деньги.
Вот точно так же и определение и значение этой концепции понять труднее, чем другие свойства денег.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 25.04.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-04-25/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-04-25/</guid>
      <description>Место встречи:
Freenode | Mattermost | Irc2P
Пожалуйста, проверьте ретрансляцию сообщений незадолго до использования. Если есть какие-либо проблемы, пожалуйста, используйте Freenode IRC напрямую.
Время встречи:
17:00 UTC
Обратите внимание на возможное изменение времени проведения встречи!
Используйте этот конвертер часового пояса, чтобы преобразовать UTC в ваш часовой пояс.
Предлагаемые пункты встречи:
Пожалуйста, прокомментируйте ваше предложение на GitHub заранее, если вы хотите предложить новый пункт.
 Вступление Приветствия Основные события в сообществе Обновления CCS Отчеты рабочих групп  Рабочая группа Daemon/CLI Рабочая группа по локализации Рабочая группа GUI Рабочая группа Outreach Рабочая группа по работе с веб-сайтом Исследовательская лаборатория Monero   Время открытых идей Подтвердите дату / время следующей встречи Заключение  Журнал встречи:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Этот 2021 год в Monero</title>
      <link>/copyright/2021-04-24-this-year-in-monero/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-04-24-this-year-in-monero/</guid>
      <description>Введение​ Это ни в коем случае не исчерпывающее описание всех направлений, в которых развивался проект Monero, и самый значимый рост произошёл в сфере распространения и внедрения Monero в сфере платежей и пожертвований:
 Предприниматели, принимающие Monero в качестве платежей FOSS проекты и организации, придерживающиеся принципов анонимности и принимающие Monero в качестве пожертвований  Статистика​ Одним из способов отследить, что происходило с Monero, является просмотр (к счастью, не таких уж и объёмных) публично доступных данных блокчейна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Атомарныеные свопы в Monero</title>
      <link>/copyright/2021-04-15-monero-atomic-swaps/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-04-15-monero-atomic-swaps/</guid>
      <description>Вступление Благодаря реализации возможности проведения атомных свопов ожидается заметное оживление в торговле Monero. При наличии такой возможности пользователи могут торговать криптовалютами без какой-либо необходимости в доверии друг другу или кому-то ещё. В основе атомных свопов Monero лежат новые технологии и концепции, разработанные множеством различных команд, включая финансируемый сообществом проект по созданию программного обеспечения под названием Farcaster, а также алгоритмически схожую в плане работы команду COMIT.
В данной статье рассмотрены как вышеупомянутые технологии, так и деятельность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 11.04.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-04-11/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-04-11/</guid>
      <description>Место встречи:
Freenode | Mattermost | Irc2P
Пожалуйста, проверьте ретрансляцию сообщений незадолго до использования. Если есть какие-либо проблемы, пожалуйста, используйте Freenode IRC напрямую.
Время встречи:
17:00 UTC
Обратите внимание на возможное изменение времени проведения встречи!
Используйте этот конвертер часового пояса, чтобы преобразовать UTC в ваш часовой пояс.
Предлагаемые пункты встречи:
Пожалуйста, прокомментируйте ваше предложение на GitHub заранее, если вы хотите предложить новый пункт.
 Вступление Приветствия Основные события в сообществе Обновления CCS Отчеты рабочих групп  Рабочая группа Daemon/CLI Рабочая группа по локализации Рабочая группа GUI Рабочая группа Outreach Рабочая группа по работе с веб-сайтом Исследовательская лаборатория Monero   Moneroversary (Monero-годовщина) #438  Возможный план мероприятий (Coffee Chat, счастливый час, головоломки, конкурс мемов) Игры (Trivia, Jackbox, Drawful, Secret Hitler, CAH) Время проведения Участники   Подтвердите дату / время следующей встречи Заключение  Журнал встречи:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ответ Monero Сети по борьбе с финансовыми преступлениями на публикацию 31 CFR</title>
      <link>/copyright/2021-04-01-monero-policy-working-group-fincen/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-04-01-monero-policy-working-group-fincen/</guid>
      <description>Monero Policy Working Group (MPWG)
Рабочая группа по вопросам политики Monero (MPWG)
Дата: 04.01.2021​
Кем опубликовано: Рабочая группа по вопросам политики Monero
Авторы: Джейсон Беннер, CPA, CA; д-р Ф. К. Кабаньяс; д-р Дж. Дюбуа-Лакост; Дианна Макдональд; Джастин Эренхофер; д-р Р. Ренвик; доцент, д-р А. Дж. Сантос.
Контактная информация: policy@getmonero.org
Вступление  Рабочая группа по вопросам политики Monero (MPWG) является свободным объединением людей, желающих внести свой вклад в развитие открытого проекта Monero (1).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 28.03.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-03-28/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-03-28/</guid>
      <description>Место встречи:
Freenode | Mattermost | Irc2P
Пожалуйста, проверьте ретрансляцию сообщений незадолго до использования. Если есть какие-либо проблемы, пожалуйста, используйте Freenode IRC напрямую.
Время встречи:
17:00 UTC (Обычное время) 18:00 UTC
Обратите внимание на возможное изменение времени проведения встречи!
Используйте этот конвертер часового пояса, чтобы преобразовать UTC в ваш часовой пояс.
Предлагаемые пункты встречи:
Пожалуйста, прокомментируйте ваше предложение на GitHub заранее, если вы хотите предложить новый пункт.
 Вступление Приветствия Основные события в сообществе Обновления CCS Отчеты рабочих групп  Рабочая группа Daemon/CLI Рабочая группа по локализации Рабочая группа GUI Рабочая группа Outreach Аппаратная рабочая группа Рабочая группа Konferenco Исследовательская лаборатория Monero Рабочая группа веб-сайта Рабочая группа 36c3 (резюме)   Время открытых идей  Moneroversary (Monero-годовщина) #438   Подтвердите дату / время следующей встречи Заключение  Журнал встречи:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 29.02.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-02-29/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-02-29/</guid>
      <description>Место встречи:
Freenode | Mattermost | Irc2P
Пожалуйста, проверьте ретрансляцию сообщений незадолго до использования. Если есть какие-либо проблемы, пожалуйста, используйте Freenode IRC напрямую.
Время встречи:
17:00 UTC (Обычное время) 18:00 UTC
Обратите внимание на возможное изменение времени проведения встречи!
Используйте этот конвертер часового пояса, чтобы преобразовать UTC в ваш часовой пояс.
Предлагаемые пункты встречи:
Пожалуйста, прокомментируйте ваше предложение на GitHub заранее, если вы хотите предложить новый пункт.
 Вступление Приветствия Основные события в сообществе Обновления CCS Отчеты рабочих групп  Рабочая группа Daemon/CLI Рабочая группа по локализации Рабочая группа GUI Рабочая группа Outreach Аппаратная рабочая группа Рабочая группа Konferenco Исследовательская лаборатория Monero Рабочая группа веб-сайта Рабочая группа 36c3 (резюме)   Время открытых идей  Moneroversary (Monero-годовщина) #438   Подтвердите дату / время следующей встречи Заключение  Журнал встречи:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 15.02.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-02-15/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-02-15/</guid>
      <description>Место встречи:
Freenode | Mattermost | Irc2P
Пожалуйста, проверьте ретрансляцию сообщений незадолго до использования. Если есть какие-либо проблемы, пожалуйста, используйте Freenode IRC напрямую.
Время встречи:
17:00 UTC (Обычное время) 18:00 UTC
Обратите внимание на возможное изменение времени проведения встречи!
Используйте этот конвертер часового пояса, чтобы преобразовать UTC в ваш часовой пояс.
Предлагаемые пункты встречи:
Пожалуйста, прокомментируйте ваше предложение на GitHub заранее, если вы хотите предложить новый пункт.
 Вступление Приветствия Основные события в сообществе Обновления CCS Отчеты рабочих групп  Рабочая группа Daemon/CLI Рабочая группа по локализации Рабочая группа GUI Рабочая группа Outreach Аппаратная рабочая группа Рабочая группа Konferenco Исследовательская лаборатория Monero Рабочая группа веб-сайта Рабочая группа 36c3 (резюме)   Время открытых идей Подтвердите дату / время следующей встречи Заключение  Журнал встречи:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доказательство того, что некоторый код генерации адреса Bitcoin позволяет обнаружить приватные ключи</title>
      <link>/copyright/2018-02-14-evidence-some-bitcoin-address/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2018-02-14-evidence-some-bitcoin-address/</guid>
      <description>Также я пытаюсь сохранить анонимность, потому что не хочу чтобы меня обвиняли в том, что я распространил эту уязвимость, или как-то либо виновен в убытках какой-либо компании. Это просто интересная &amp;ldquo;техническая&amp;rdquo; история, поэтому, я решил поделиться ею с вами.
История начинается ниже
Я вернул 9 BTC пользователю reddit fitwear, который заявил, что они были украдены из его кошелька на blockchain.info.
У меня есть доказательство, что некоторый код генерации bitcoin адреса на практике использует приватные ключи, которые могут быть легко обнаружены на регулярной основе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему Monero, в отличие от Zcash, использует настройки, не требующие доверия</title>
      <link>/copyright/2021-02-13-monero-trustless-setup/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-02-13-monero-trustless-setup/</guid>
      <description>Для тех, кто не до конца понимает данную концепцию, вот небольшой пример - в традиционной финансовой системе третья сторона зачастую используется для решения различного ряда задач. Банки выступают от вашего имени в качестве средства для защиты денег от воровства. Условное депонирование используется для заключения сделок между двумя сторонами, которые зачастую не доверяют друг другу. Компании, выпускающие кредитные карты, выплачивают деньги за товары и услуги от вашего имени, принимая на себя риск того, что вы не сможете их впоследствии вернуть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 01.02.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-02-01/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-02-01/</guid>
      <description>Место встречи:
Freenode | Mattermost | Irc2P
Пожалуйста, проверьте ретрансляцию сообщений незадолго до использования. Если есть какие-либо проблемы, пожалуйста, используйте Freenode IRC напрямую.
Время встречи:
17:00 UTC (Обычное время) 18:00 UTC
Обратите внимание на возможное изменение времени проведения встречи!
Используйте этот конвертер часового пояса, чтобы преобразовать UTC в ваш часовой пояс.
Предлагаемые пункты встречи:
Пожалуйста, прокомментируйте ваше предложение на GitHub заранее, если вы хотите предложить новый пункт.
 Вступление Приветствия Основные события в сообществе Обновления CCS Отчеты рабочих групп  Рабочая группа Daemon/CLI Рабочая группа по локализации Рабочая группа GUI Рабочая группа Outreach Аппаратная рабочая группа Рабочая группа Konferenco Исследовательская лаборатория Monero Рабочая группа веб-сайта Рабочая группа 36c3 (резюме)   Время открытых идей Подтвердите дату / время следующей встречи Заключение  Идея:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RPC-Pay уже близко!</title>
      <link>/copyright/2020-01-29-rpc-pay/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2020-01-29-rpc-pay/</guid>
      <description>RPC-Pay даёт такую мотивацию и не только её. Эта новая функция также обеспечивает возможность использования хешей, получаемых при майнинге Monero (простых хешей), для оплаты удалённых вызовов процедур (RPC) с любого сервера, поддерживающего RPC-Pay, каковым, например, является узел Monero. Хеши, получаемые в качестве оплаты, используются сервером для извлечения дохода. В случае с алгоритмом RandomX хеши, полученные в ходе майнинга, могут быть вычислены самыми распространёнными CPU, а выплата в хешах (а не в Monero) означает лишь то, что RPC-Pay не обременяет сеть Monero и не оставляет записей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анонимность означает власть</title>
      <link>/copyright/2019-09-02-privacy-matters-because-it-empowers-us-all/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2019-09-02-privacy-matters-because-it-empowers-us-all/</guid>
      <description>Представьте, что вы владеете главным ключом от вашей жизни. Ключом или паролем, открывающим дверь в ваш дом, в вашу спальню, открывающим доступ к вашему дневнику или компьютеру, телефону, машине, банковскому депозиту или медицинским записям. Стали бы вы копировать его и раздавать копии незнакомцам? Пожалуй, это было бы не лучшей идеей — рано или поздно кто-нибудь воспользовался бы этим в своих корыстных целях, так ведь? Так почему же вы добровольно расстаётесь со своими личными данными, предоставляя их всем, кто попросит?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 18.01.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-01-18/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-01-18/</guid>
      <description>Место встречи:
Freenode | Mattermost | Irc2P
Пожалуйста, проверьте ретрансляцию сообщений незадолго до использования. Если есть какие-либо проблемы, пожалуйста, используйте Freenode IRC напрямую.
Время встречи:
16:30 UTC
Обратите внимание на возможное изменение времени проведения встречи!
Используйте этот конвертер часового пояса, чтобы преобразовать UTC в ваш часовой пояс.
Предлагаемые пункты встречи:
Пожалуйста, прокомментируйте ваше предложение на GitHub заранее, если вы хотите предложить новый пункт.
 Вступление Приветствия Основные события в сообществе Обновления CCS Отчеты рабочих групп  Рабочая группа Daemon/CLI Рабочая группа по локализации Рабочая группа GUI Рабочая группа Outreach Аппаратная рабочая группа Рабочая группа Konferenco Исследовательская лаборатория Monero Рабочая группа веб-сайта Рабочая группа 36c3 (резюме)   Время открытых идей Подтвердите дату / время следующей встречи Заключение  Журнал встречи:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Журнал встречи Сообщества Monero от 04.01.2020</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/2020-01-04/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/2020-01-04/</guid>
      <description>Место встречи:
Freenode | Mattermost | Irc2P
Пожалуйста, проверьте ретрансляцию сообщений незадолго до использования. Если есть какие-либо проблемы, пожалуйста, используйте Freenode IRC напрямую.
Время встречи:
17:00 UTC
Обратите внимание на возможное изменение времени проведения встречи!
Используйте этот конвертер часового пояса, чтобы преобразовать UTC в ваш часовой пояс.
Предлагаемые пункты встречи:
Пожалуйста, прокомментируйте ваше предложение на GitHub заранее, если вы хотите предложить новый пункт.
 Вступление Приветствия Основные события в сообществе Обновления CCS Отчеты рабочих групп  Рабочая группа Daemon/CLI Рабочая группа по локализации Рабочая группа GUI Рабочая группа Outreach Аппаратная рабочая группа Рабочая группа Konferenco Исследовательская лаборатория Monero Рабочая группа веб-сайта Рабочая группа 36c3 (резюме)   Время открытых идей Подтвердите дату / время следующей встречи Заключение  Журнал встречи:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Странная история рождения Monero. Часть три: Децентрализованная команда</title>
      <link>/copyright/2015-07-30-the-strange-birth-history-of-monero-part-iii/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2015-07-30-the-strange-birth-history-of-monero-part-iii/</guid>
      <description>История вероятно слишком длинная, но я не смог сделать ее короче. Некоторым будет интересно прочитать все части и возможно кто-то даже захочет составить резюме всей серии.
 Monero - анонимная монета, основанная на технологии CryptoNote https://bitcointalk.org/index.php?topic=582080.0
Комментарии:
-4: Без кардинальных изменений, это простое переименование. В будущем бинарные файлы должны быть изменены, а также URL-адрес, на этом пока все. Кстати, эта учетная запись (monero) используется несколькими пользователями и предназначена для облегчения изменения OP в случае вакансии OP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Странная история рождения Monero. Часть вторая: BitMonero</title>
      <link>/copyright/2015-07-30-the-strange-birth-history-of-monero-part-iv/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2015-07-30-the-strange-birth-history-of-monero-part-iv/</guid>
      <description>Monero - безопасная, конфиденциальная, не отслеживаемая криптовалюта https://bitcointalk.org/index.php?topic=583449.0
Примечательные комментарии в этой теме:
-201: Я бы хотел предложить 1000 MRO первому человеку, который создаст пул.
(https://bitcointalk.org/index.php?topic=583449.msg6422665#msg6422665)
[Tacotime предлагает бонус потенциальному разработчику пула. Разработчики Bytecoin не опубликовали никаких исходных кодов для создания пулов, а единственным существующем пулом был MinerGate (в будущем тесно связанный с интересами команды BCN) с закрытым исходным кодом.]
-256: Похоже Адаму CryptoNote нравится больше, чем Zerocash
https://twitter.com/adam3us/status/453493394472697856
(https://bitcointalk.org/index.php?topic=583449.msg6440769#msg6440769)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Странная история рождения Monero. Часть вторая: BitMonero</title>
      <link>/copyright/2015-07-30-the-strange-birth-history-of-monero-part-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2015-07-30-the-strange-birth-history-of-monero-part-ii/</guid>
      <description>Теперь я решил, что было бы неплохо вставить результаты здесь в том же формате, что и americanpegasus, чтобы помочь новым пользователям искать информацию о «странной истории» Monero.
 Bitmonero - новая монета, основанная на технологии CryptoNote https://bitcointalk.org/index.php?topic=563821.0
Важные комментарии в этой теме:
-1: Важно: это не перезапуск Bytecoin или замена Bytecoin, а форк Bytecoin. У Bytecoin есть своя длинная история, сообщество и заинтересованные стороны, о которых мы мало знаем. Я уважаю их и их решения, даже если я не поддерживаю их теперь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Странная история рождения Monero. Часть первая: Что такое этот Bytecoin?</title>
      <link>/copyright/2015-07-30-the-strange-birth-history-of-monero-part-i-wtf-is/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2015-07-30-the-strange-birth-history-of-monero-part-i-wtf-is/</guid>
      <description>К счастью, на bitcointalk все еще есть история создания Monero, прекрасно сохранившаяся для нас, чтобы почитать ее на досуге. Я чувствую, что каждый, кто рассматривает возможность покупки значительного количества этой монеты, должен читать каждую запись от первоначального анонса/открытия Bytecoin, момента принятия решения об создании форка BitMonero, до дальнейшего поглощения проекта нынешними разработчиками «Monero». На этом пути вы увидите много странностей и крайне интересных постов.
Просто будьте осторожны и не смотрите слишком глубоко в кроличью нору, даже если мы дадим вам путеводную нить, чтобы не потеряться и исследовать ее лабиринты, знайте – она очень глубока.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ASIC-устойчивое доказательство работы - миф или реальность?</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/howard-chu/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/howard-chu/</guid>
      <description>Спикер - Говард Чу
Аннотация выступления
Оригинальная «белая книга» CryptoNote заложила основу эгалитарного майнинга и определила алгоритм доказательства работы (PoW) CryptoNight для достижения этой цели. Шло время, технология развивалась, и производители специализированного аппаратного обеспечения в конечном счёте преодолели все технические препятствия CryptoNight. Споры относительно практической возможности и даже самой необходимости противодействия ASIC-майнингу не стихают, но Проект Monero по сей день твёрдо придерживается принципа эгалитарного майнинга. В этом выступлении поднимается вопрос неизбежности применения ASIC и того, какие подходы рассматриваются для нейтрализации преимуществ ASIC-майнеров с фиксированной функцией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lelantus - новый протокол для проведения анонимных транзакций с сокрытием отправителей и сумм на базе DDH</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/aram-jivanyan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/aram-jivanyan/</guid>
      <description>Спикер - Арам Дживанян
Аннотация выступления
Мы предлагаем вам познакомиться с Lelantus, новой анонимной платёжной системой, гарантирующей как анонимность проводимых транзакций, так и высокий уровень анонимности с использованием доказательств небольшого размера, коротким временем верификации и отсутствием необходимости в доверенных настройках. Нами будет продемонстрирована возможность поддержки эффективной агрегации доказательств транзакций, обеспечивающей верификацию доказательств, которая, хоть и остаётся линейной, представляется довольно эффективной на практике. Протокол Lelantus основан на методах проведения конфиденциальных транзакций Zerocoin и использует одно из множества доказательств, и его эффективность, в частности, позволяет проводить анонимные транзакции в блокчейне с минимальным доверием, необходимым для применения хорошо изученных криптографических допусков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MoneroPulse</title>
      <link>/manual/moneropulse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/moneropulse/</guid>
      <description>Что такое MoneroPulse?​ MoneroPulse является инфраструктурой, позволяющей производить экстренную проверку контрольных точек в блокчейне.
Таким образом, MoneroPulse, по сути, позволяет избежать разветвлений блокчейна в результате ошибок в протоколе консенсуса (как в этом случае, произошедшем в 2014).
Фактически операторы MoneroPulse могут указывать, какой форк они считают действительным. Технически указываемой ими «контрольной точкой» являются хеш и высота блока.
По умолчанию полный узел Monero просто предупредит пользователей, если контрольная точка MoneroPulse не будет соответствовать форку, в котором она находится.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Omniring - масштабирование анонимных платежей без доверенных настроек</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/sri-aravinda-krishnan-thyagarajan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/sri-aravinda-krishnan-thyagarajan/</guid>
      <description>Спикер - Шри Аравинда Кришнан Тайгараян
Аннотация выступления
Для обеспечения анонимности и конфиденциальности Monero использует протокол кольцевых конфиденциальных транзакций RingCT. Предшествующие попытки анализа схем RingCT были либо неформальными, им не хватало фундаментальной функциональности, либо они использовали нежелательные допуски доверенной настройки. Более того, используемая в настоящее время Monero схема RingCT ограничивает ряд анонимов из-за размера доказательства траты, который растёт линейно с размером кольца. В качестве решения этих проблем нами предлагается первая полная и точная формализация RingCT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tari - продвижение Monero через развитие экосистем</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/riccardo-spagni/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/riccardo-spagni/</guid>
      <description>Спикер - Рикардо &amp;ldquo;Fluffypony&amp;rdquo; Спаньи
Аннотация выступления
Tari — это новый децентрализованный Open Source протокол, который изменит представление о будущем цифровых активов. Наша миссия — сопровождение крайне полезной децентрализованной платформы, которая позволит любому создавать редкие в цифровом мире вещи, которые мы так любим.
Стенограмма:
 К сожалению, стенограммы данного выступления нет. Как только она появится, мы займемся её переводом на русский язык и озвучкой соответствующего выступления.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анонимность как мейнстрим - востребованность по мере смещения демографии</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/amanda-cavaleri/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/amanda-cavaleri/</guid>
      <description>Спикер - Аманда Кавалери
Аннотация выступления
Технический прогресс дал Поколению Z инструменты для формирования своего будущего и в то же самое время для обеспечения долголетия их бабушек и дедушек. К 2030 году на планете будет 1 миллиард людей в возрасте 65 лет. Эти демографические показатели имеют тесную связь с необходимостью защиты анонимности этих людей, включая защиту от финансового мошенничества, беспокойства роботизированными звонками, а также от утечки данных о здоровье, в результате которой могут пострадать эти люди.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аппаратный ландшафт Monero - обзор и отчёт по развитию аппаратных проектов Monero</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/michael-schloh-von-bennewitz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/michael-schloh-von-bennewitz/</guid>
      <description>    Спикер - Майкл Шло фон Бенневиц
Аннотация выступления
Стенограмма выступления:
 К сожалению, стенограммы данного выступления нет. Как только она появится, мы займемся её переводом на русский язык и озвучкой соответствующего выступления.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аргументы в пользу электронной валюты - почему приватные равноправные платежи важны</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/jerry-brito/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/jerry-brito/</guid>
      <description>Спикер - Кристи-Лей Минехан
Аннотация выступления
Наличные деньги — это больше, чем просто платёжное средство. Это фундаментальный инструмент, обеспечивающий анонимность и автономность индивидов, являющейся необходимой частью существования открытого общества. В рамках этого выступления мы покажем, что экономика без наличных денег является экономикой слежки. Мы докажем, что отсутствие возможности свободно совершать сделки без посредников значительно ограничивает экономическое самоопределение людей, в результате чего наша экономическая жизнь переходит в руки финансовых институтов и правительств.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Архив журналов встреч Исследовательской лаборатории Monero за 2020 год</title>
      <link>/logs/monero-research_lab_logs/2020/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-research_lab_logs/2020/</guid>
      <description> В данный момент здесь ничего нет. Пожалуйста, наберитесь терпения, мы работаем над наполнением данной страницы.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Архив журналов встреч Исследовательской лаборатории Monero за 2020 год</title>
      <link>/logs/monero-research_lab_logs/2021/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-research_lab_logs/2021/</guid>
      <description> Журнал встречи Исследовательской лаборатории Monero от 13.01.2021
Дата публикации: 20.01.2021  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Архив журналов встреч Сообщества Monero за 2020 год</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2020/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2020/</guid>
      <description> Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-01-04 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-01-18 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-02-01 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-02-15 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-02-29 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-03-28 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-04-11 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-04-25 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-05-09 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-05-23 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-06-06 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-06-20 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-07-18 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-08-01 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-08-15 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-08-29 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-09-12 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-09-26 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-10-11 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-10-11 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-10-24 Журнал встречи рабочих групп сообщества Monero от 2020-12-12  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Архив журналов встреч Сообщества Monero за 2020 год</title>
      <link>/logs/monero-community-logs/2021/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/monero-community-logs/2021/</guid>
      <description> Журнал встречи Сообщества Monero от 09.01.2021  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Аутентифицированная структура данных для реализации консенсуса в блокчейне с минимальным объёмом сохранения информации</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/ben-fisch/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/ben-fisch/</guid>
      <description>Спикер - Бен Фиш
Аннотация выступления
Криптовалюты на базе блокчейна, такие как Bitcoin/Ethereum/Monero и так далее, представляют собой сильно реплицированные базы данных транзакций. В частности, они используют «децентрализованный» консенсус, который максимально расширяет возможность участия в управлении такой базой данных. Как и любая другая база данных транзакций, эти базы данных растут по мере использования, как и размер активного состояния (например, информации о балансах на счетах или действительных записей о владении), о чём следует помнить при подтверждении действительности транзакций.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Безопасное развёртывание жизненно важного программного обеспечения</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/sebastian-kung/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/sebastian-kung/</guid>
      <description>Спикер - Себастиан Кунг
Аннотация выступления
Подделка очередной версии Monero может иметь катастрофические последствия. Распространённые методы обеспечения безопасности новых версий, такие как публикация подписанной контрольной суммы двоичного файла, не обеспечивают защиты от атак методом возврата к старой версии, от того, что вы не получите двоичного файла с вредоносным кодом, или просто от того, что пользователи не станут проверять подписи. Я собираюсь представить вашему вниманию введение в воспроизводимые сборки, межплатформенные тулчейны, системы обновления и удобные методы верификации, обеспечивающие целостность двоичных файлов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Библиотека</title>
      <link>/library/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/library/</guid>
      <description>Книги  От нуля к Monero: Второе издание v2.0.0 (русская версия)  Опубликовано: 4 апреля 2020 года с исходным кодом LaTeX.
Аннотация: Комплексное концептуальное (и техническое) объяснение Monero. Мы стремимся научить любого, кто знаком с базовой алгеброй и простыми понятиями информатики, такими как «битовое представление» числа, не только тому, как работает Monero на глубоком и всеобъемлющем уровне, но также и тому, насколько полезной и красивой может быть криптография.
 От нуля к Monero: Первое издание v1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Борьба со спамом и контроль над размером блокчейна в контексте анонимно ориентированных не требующих разрешения блокчейнов</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/francisco-cabanas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/francisco-cabanas/</guid>
      <description>Спикер - Франциско Кабаньяс
Аннотация выступления
Использование анонимных технологий в инклюзивных блокчейнах ограничивает использование многих общепринятых антиспам инструментов, а также ограничивает использование множества способов контроля над общим размером блокчейна. Это особенно актуально при отсутствии возможности просмотра суммы транзакции в блокчейне. Цензурирование является примером таких мер противодействия спаму и ограничения размера. Monero также служит хорошим примером инклюзивного блокчейна, обладает очень высоким уровнем взаимозаменяемости, конфиденциальности и анонимности, которые не являются опцией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Будущее встраиваемое доказательство работы Monero</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/kristy-leigh-minehan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/kristy-leigh-minehan/</guid>
      <description>Спикер - Кристи-Лей Минехан
Аннотация выступления
Доказательство работы требует специализации, и выбор алгоритмов привёл к тому, что определённые блокчейны лучше работают с определённым аппаратным обеспечением. Кристи-Лей Минехан, технический директор Core Scientific, расскажет о будущем встраиваемого майнинга, при котором работа блокчейнов будет обеспечиваться всем, начиная IoT и дронами и заканчивая ТВ и тостерами, а так же, как это относится к будущему Monero с точки зрения децентрализации и анонимности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бумажный кошелек Monero. Руководство для начинающих</title>
      <link>/manual/how-do-i-as-a-recipient-verify-that-my-transaction-actually-arrived/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-do-i-as-a-recipient-verify-that-my-transaction-actually-arrived/</guid>
      <description>Суть в том, что вы знаете a (приватный ключ просмотра) и R (открытый ключ транзакции). В результате вы можете вычислить общий секрет (aR = D&#39;) и &amp;ldquo;расшифровать&amp;rdquo; транзакцию.
Если вы используете Monero CLI, вы должны выполнить следующие действия:
 В CLI введите viewkey и вы увидите приватный ключ просмотра, скопируйте его. Обратитесь к этому инструменту, который был создан членом основной команды Monero, luigi1111. Кроме того, «Примечание: этот сайт полностью работает на Javascript на стороне клиента; данные никогда не отправляются на веб-сервер» (это также значит, что вы можете скачать этот сайт на свой компьютер и открыть его локально).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бумажный кошелек Monero. Руководство для начинающих</title>
      <link>/manual/monero-paper-wallet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/monero-paper-wallet/</guid>
      <description>«Все, что вам нужно для того, чтобы хранить Monero, - это самые простые инструменты. Карандаш и бумага вполне подойдут. Но вы в равной степени можете высечь нужное вам в камне или увековечить в глине в стиле палеолита. Но как такое возможно?» 13 июля 2020 г.​
Оказывается, программный кошелёк, подразумевающий обычный способ хранения Monero (XMR), на самом деле не хранит ваши Monero так, как мы привыкли и как представляем себе, когда произносим слово «кошелёк».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Введение в майнинг</title>
      <link>/manual/introduction-to-mining/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/introduction-to-mining/</guid>
      <description>Основные понятия​ Что такое майнинг? Майнинг является распределённым процессом подтверждения транзакций в публичном журнале транзакций (Ledger), также известном как блокчейн. В свою очередь, блокчейн используется узлами Monero для того, чтобы отделить &amp;ldquo;истинные&amp;rdquo; транзакции от попыток двойной траты.
Monero, как и большинство других криптовалют, использует алгоритм доказательства работы (Proof of Work). Алгоритм майнинга Monero позволяет эффективно использовать миллиарды различных устройств (все совместимые x86-64 CPU и подавляющее большинство представленных на рынке внешних GPU).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Визуализация Monero - рисунок стоит тысячи логов</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/mitchell-krawiec-thayer/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/mitchell-krawiec-thayer/</guid>
      <description>Спикер - Митчелл Кравиц-Тейер
Аннотация выступления
Подход Monero к обеспечению анонимности в значительной мере опирается на невозможность отличить одну транзакцию от другой, так как любые паттерны, видимые внешнему наблюдателю, могут быть использованы для анализа блокчейна и связывания транзакций. Представление истории блокчейна в виде читаемых человеком визуальных образов является мощным инструментом для исследования анонимности монет, поскольку потенциальные эвристические данные, которые сложно извлечь из файлов журнала, являются слишком интуитивными, чтобы использовать их в качестве визуальных паттернов или кластеров, соответствующих утечкам информации.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Двойные выходы - реализация сети платёжных каналов в Monero</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/pedro-moreno-sanchez/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/pedro-moreno-sanchez/</guid>
      <description>Спикер - Педро Monero-Санчес
Аннотация выступления
Принцип обеспечения анонимности на этапе проектирования отличает Monero от остальных криптовалют и благодаря нему монета удерживается среди 15 лучших по рыночной капитализации. Ключевая цель обеспечения анонимности реализуется ценою снижения выразительных возможностей и проблем с масштабируемостью. Во-первых, Monero не поддерживает какого-либо типа языка сценариев, и текущая выразительность ограничивается обменом монетами между отдельными адресами. Во-вторых, цель обеспечения анонимности достигается путём построения инструментов обеспечения анонимности, занимающих большое пространство в реестре, таких как кольцевые подписи и доказательства диапазона.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Деньги на краю - как люди остаются на плаву в Венесуэле</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/jamaal-montasser/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/jamaal-montasser/</guid>
      <description>Спикер - Джамаль Монтассер
Аннотация выступления
Сотрудники Open Money Initiative погрузились в естественную среду, чтобы лучше понять, как граждане Венесуэлы выживают в условиях строгого контроля над капиталом, криминализации рынков и гиперинфляции. Мы поделимся с вами разными историями из таких мест, как Кукута, где бесполезные банкноты используются как обои, и Каракаса, где люди копят Bitcoin и меняют эту криптовалюту на местные деньги, когда того требуют крайние обстоятельства. Мы обсудим концепции, связанные с продукцией и предоставлением услуг в тех странах, где властный режим держит общество в тесных рамках, а также рассмотрим, как всё это связано с криптовалютой.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запуск и майнинг с помощью узла P2Pool</title>
      <link>/manual/how-run-and-mining-p2pool/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-run-and-mining-p2pool/</guid>
      <description>Введение​ Примечание: Значительная часть в начале данного руководства взята из другого руководства, написанного мной, «Запуск узла Monero», но это было необходимо, поскольку для использования P2Pool, как правило, требуется наличие собственного узла.​
Настоящее руководство призвано предельно упростить для вас создание и запуск собственного узла Monero, а также узла P2Pool для децентрализованного майнинга Monero без комиссий. P2Pool является серьёзным прорывом, позволяющим отдельным майнерам полностью контролировать процесс майнинга. При этом исчезает необходимость в доверии к пулам и операторам пулов, и абсолютно любой теперь может заниматься децентрализованным майнингом, стабильно получая выплаты в отличие от соло-майнинга.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запуск узла Monero (продвинутая версия руководства)</title>
      <link>/manual/how-to-run-monero-node-advanced/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-run-monero-node-advanced/</guid>
      <description>Введение​ Принимая во внимание постоянные атаки на сеть Monero, настало время пользователям задуматься о создании собственных узлов.
В этом коротком посте я подробно напишу, как можно без труда запустить узел Monero на сервере Linux, наиболее часто используемой для создания виртуальных приватных серверов (VPS) операционной системы. В качестве дистрибутива Linux я настоятельно рекомендую использовать Debian или Ubuntu. По крайней мере, в рамках данного руководства предполагается, что вы пользуетесь одним из них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запуск узла Monero (упрощённая версия руководства)</title>
      <link>/manual/how-to-run-monero-node/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-run-monero-node/</guid>
      <description>Введение​ Принимая во внимание постоянные атаки на сеть Monero, настало время пользователям задуматься о создании собственных узлов.
В этом коротком посте я подробно напишу, как можно без труда запустить узел Monero на сервере Linux, наиболее часто используемой для создания виртуальных приватных серверов (VPS) операционной системы. В качестве дистрибутива Linux я настоятельно рекомендую использовать Debian или Ubuntu. По крайней мере, в рамках данного руководства предполагается, что вы пользуетесь одним из них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запуск узла Monero через I2P при помощи I2P-zero</title>
      <link>/manual/how-to-run-monero-node-over-i2p-with-i2p-zero/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-run-monero-node-over-i2p-with-i2p-zero/</guid>
      <description>Подготовительные действия:  Скачать [Monero CLI]({{ site.baseurl }}/downloads/#cli). Скачать и разархивировать последнюю версию I2P-zero (не для GUI): https://github.com/i2p-zero/i2p-zero/releases Запустить I2P-zero. Для этого войти в распакованную директорию I2P-zero и набрать: router/bin/i2p-zero (необязательно) Найти свой случайным образом назначенный порт I2P. Для этого набрать: router/bin/tunnel-control.sh router.externalPort. Из соображений приватности не следует сообщать номер этого порта другим людям. Настроить брандмауэр так, чтобы он переадресовывал трафик на этот порт и чтобы ваш I2P-узел был доступным. Если у вас нет возможности разрешить входящие соединения, всё равно всё будет работать, но ваш I2P-узел не будет помогать I2P-сети в той мере, в какой мог бы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как восстановить аккаунт MyMonero в локальном кошельке CLI / GUI</title>
      <link>/manual/how-to-restore-mymonero-wallet-on-gui-cli-wallet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-restore-mymonero-wallet-on-gui-cli-wallet/</guid>
      <description>Веб-кошельки не являются безопасным местом для хранения ваших средств, и MyMonero.com не исключение. В этом мануале рассмотрим как восстановить аккаунт MyMonero.com в локальном кошельке.
MyMonero-кошельки используют другой тип мнемонической фразы - 13 слов (вместо 25-ти), которые не поддерживаются в Monero Core. Есть вариант с импортированием ключей в локальный кошелек.
Зайдя в свой MyMonero-аккаунт, в правом верхнем углу жмите на Account → Account Details.
Появится окно с ключами от вашего аккаунта:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как запустить собственный удаленный узел Monero на VPS</title>
      <link>/manual/how-to-run-remote-node-on-vps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-run-remote-node-on-vps/</guid>
      <description>Что такое monerod? monerod является демон-программой в составе Monero. Это консольная программа, используемая для управления блокчейном. Если кошелек Bitcoin позволяет управлять как кошельком, так и блокчейном, то в Monero эти функции разделены: monerod работает с блокчейном, а monero-wallet-cli управляет кошельком.
Настоящее руководство подразумевает, что у вас уже создан VPS сервер, и вы используете SSH для получения доступа к консоли данного сервера.
Linux, 64-bit (Ubuntu 16.04 LTS) - Убедитесь в том, что порт 18080 открыт monerod использует порт 18080 для связи с другими узлами в сети Monero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как использовать обрезку блокчейна в кошельке Monero?</title>
      <link>/manual/how-do-i-utilize-blockchain-pruning-in-the-monero-wallet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-do-i-utilize-blockchain-pruning-in-the-monero-wallet/</guid>
      <description>Во-первых, имейте в виду, что для этого требуется около 30 ГБ дискового пространства, поскольку изначально программное обеспечение Monero будет хранить как &amp;ldquo;старый&amp;rdquo;, не обрезанный блокчейн, так и &amp;ldquo;новый&amp;rdquo;, обрезанный блокчейн. После проверки правильности работы GUI вы можете удалить старый файл. Для использования обрезки цепи блокчейна необходимо выполнить следующие действия:
 Убедитесь, что все связанные с Monero процессы остановлены. Перейдите в папку Monero, в которой находится monero-wallet-gui. Если вы используете пользовательскую папку, пропустите шаг 4 и перейдите к шагу 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как начать майнинг на пуле с помощью XMRig</title>
      <link>/manual/bitcoin-monero-atomic-swaps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/bitcoin-monero-atomic-swaps/</guid>
      <description>Введение​ Мы долго ждали этого момента, и вот это случилось! Уже сегодня вы можете обменивать Bitcoin на Monero и обратно напрямую через Tor, не прибегая к услугам какого-либо кастодиального сервиса или доверенной третьей стороны, не предоставляя никакой информации, как того требует правило KYC (знай своего клиента), и ничего подобного. Настоящее руководство расскажет вам, как без посредников покупать XMR или продавать Bitcoin за Monero.
Это будущее свопов, осуществляемых между блокчейнами, и оно наступает уже сейчас.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как начать майнинг на пуле с помощью XMRig</title>
      <link>/manual/mine-with-xmrig-to-pool/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/mine-with-xmrig-to-pool/</guid>
      <description>Подготовительные действия Выбор и создание кошелька Перед тем как начать, вам необходимо иметь уже сконфигурированный и готовый к работе кошелёк. Пулу нужно знать адрес вашего кошелька, чтобы он смог направлять на него платежи за майнинг. Дополнительную информацию можно найти в Руководстве по получению Monero
Резонность майнинга Перед тем как начать майнинг, вы должны решить, стоит ли вам вообще этим заниматься. Решение необходимо принять, исходя из ваших затрат на электроэнергию и доступного вам оборудования.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как начать майнинг на пуле с помощью XMRig</title>
      <link>/manual/solo-mine-with-gui/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/solo-mine-with-gui/</guid>
      <description>Соло-майнинг довольно прост, если использовать официальный GUI. Если у вас до сих пор нет его, вам следует перейти на страницу для скачивания файлов Monero и загрузить официальный GUI для вашей операционной системы. Затем необходимо запустить настройку и терпеливо ожидать, пока Monero синхронизируется с сетью. Когда это произойдёт, в левом нижнем углу отобразится надпись &amp;ldquo;Connected&amp;rdquo; (Соединение установлено).
Необходимо щёлкнуть по закладке &amp;ldquo;Advanced&amp;rdquo; (Расширенные настройки). Появится несколько других опций. Теперь нужно выбрать подзакладку &amp;ldquo;Mining&amp;rdquo; (Майнинг).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как переместить блокчейн (data.mdb) Monero в другую папку во время (или после) первоначальной синхронизации</title>
      <link>/manual/how-do-i-move-the-blockchain-data-mdb-to-a-different-directory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-do-i-move-the-blockchain-data-mdb-to-a-different-directory/</guid>
      <description>В настоящее время я выполняю первоначальную синхронизацию в папку по умолчанию, но мой диск почти заполнен. Как переместить (а затем синхронизировать) блокчейн на другой диск без потери прогресса синхронизации?
Это, к счастью, довольно просто, и вы не потеряете никакого прогресса синхронизации. Это делается следующим образом.
Если вы используете GUI кошелек, выполните следующие действия:
 Создайте новую папку на другом/внешнем диске. Кроме того, создайте подпапку с именем lmdb. Таким образом, если вы, например, создали каталог под названием MoneroBlockchain на другом/внешнем диске, у вас также должен быть MoneroBlockchain/lmdb (Linux &amp;amp; Mac OS X) или MoneroBlockchain\lmdb (Windows).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как подключиться к удаленному узлу в GUI кошельке</title>
      <link>/manual/how-to-connect-gui-to-remote-node/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-connect-gui-to-remote-node/</guid>
      <description>Убедитесь в том, что ваш кошелёк работает в Advanced mode (Продвинутый режим) Чтобы использовать специализированный удалённый узел, ваш кошелек должен находиться в Advanced mode (Продвинутый режим). Simple mode (Простой режим) и Bootstrap (Простой режим с использованием узла начальной загрузки) не поддерживают эту возможность.
Чтобы проверить, работает ли ваш кошелёк в продвинутом режиме, зайдите в Settings (Настройки) &amp;gt; Info (Информация) и проверьте Wallet mode (Режим кошелька).
Если ваш кошелёк не находится в Advanced mode (Продвинутый режим), вам нужно будет изменить его (см.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как преступники осуществляют «бесплатный» майнинг - оценка экосистемы вредоносного программного обеспечения для майнинга криптовалют​</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/guillermo-suarez-tangil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/guillermo-suarez-tangil/</guid>
      <description>Спикер - Гиллермо Сурес-Тангиль
Аннотация выступления
Незаконный майнинг предполагает кражу ресурсов с целью майнинга криптовалют без каких-либо затрат. В настоящий момент эта угроза является довольно распространённой и продолжает расти быстрыми темпами. В своём выступлении я расскажу о том, как развивается эта экосистема, насколько она вредоносна, и как с ней можно бороться. Я также расскажу о том, что удалось выяснить в результате самого большого исследования бинарных современных криминальных майнинговых систем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как собрать собственный узел Monerobox на базе одноплатного компьютера Rock64</title>
      <link>/manual/building-your-own-monerobox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/building-your-own-monerobox/</guid>
      <description>Monerobox — это оперативно подключаемый (plug-and-play) полноценный узел Monero с нулевой конфигурацией на базе одноплатного компьютера Rock64 и SSD. Пользователи могут следить за Monerobox посредством сетевого UI и использовать его в качестве удалённого узла для своих мобильных кошельков. Программное обеспечение (ПО) узла поддерживает автоматическое обновление сетевого UI и утилит, работающих в режиме командной строки.
Хотя вы и можете купить Monerobox непосредственно на сайте https://monerobox.store/, вы точно так же можете собрать свой собственный Monerobox, если хотите, чтобы его ПО было открытым.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как создать «красивый» адрес Monero</title>
      <link>/manual/how-to-create-beautiful-monero-address/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-create-beautiful-monero-address/</guid>
      <description>Хотите сгенерировать себе &amp;ldquo;красивый&amp;rdquo; адрес с определенной последовательностью цифр или букв в префиксе?
Например:
444LRk6AjeYX3gFyX5uaEaFSLHgG1Src85NoL6ynD2CzZfg4wp3wpsLTduN2LfyGeZMu5ofMEg2H6QiTpA2fwKs6Q1YyWiL
Вы можете задать начальную последовательность символов после первого символа, который в стандартном адресе Monero всегда начинается 4. Чем мощнее ваш процессор, тем больше символов вы можете указать, для генерации за разумное время. С каждым дополнительным символом время генерации &amp;ldquo;драматически&amp;rdquo; увеличивается.
Получить &amp;ldquo;красивый&amp;rdquo; адрес довольно просто, для этого необходимо воспользоваться оффлайн-версией генератора адресов и ключей от moneromoo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как создать кошелёк Ledger Monero с помощью CLI</title>
      <link>/manual/how-to-generate-a-ledger-monero-wallet-with-the-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-generate-a-ledger-monero-wallet-with-the-cli/</guid>
      <description>Для пользователей Windows​ Прежде всего, мы должны убедиться, что все подготовлено. Подготовка включает в себя следующее:
 В этом руководстве предполагается, что вы уже инициализировали свой кошелек Ledger и, следовательно, сгенерировали мнемоническую seed фразу, содержащую 24 слова. Вам необходимо запустить / использовать CLI версии v0.17.2.3, который можно найти тут. Вам необходимо установить приложение Ledger Monero. Здесь можно найти инструкцию. Также убедитесь, что для сети установлено значение Mainnet. Ваш Ledger должен быть подключен, и приложение Ledger Monero должно быть запущено.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как создать кошелёк Ledger Monero с помощью GUI</title>
      <link>/manual/how-to-generate-a-ledger-monero-wallet-with-the-gui/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-generate-a-ledger-monero-wallet-with-the-gui/</guid>
      <description>Приложение Ledger Monero доступно как для Ledger Nano S, так и для Ledger Nano X.
  Если вы используете Windows или Mac OS X и у вас запущено антивирусное ПО, то, скорее всего, оно поместит бинарные файлы (например, файл .zip (Windows) или .tar.bz2 (Mac OS X)) в карантин. Для решения этой проблемы я бы посоветовал воспользоваться данным руководством.
  Кроме того, вы должны быть подготовлены. Это подразумевает следующее:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как создать кошелёк Trezor Monero с помощью CLI</title>
      <link>/manual/how-to-generate-a-trezor-monero-wallet-with-the-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-generate-a-trezor-monero-wallet-with-the-cli/</guid>
      <description>Обратите внимание, что в настоящее время поддержка Monero доступна только для модели T.​
Подготовительные действия Сначала нужно убедиться, что у вас все готово. Сюда входит следующее:
 В данном руководстве предполагается, что устройство Trezor уже запущено и что мнемоническая фраза из 12 или 24 слов уже сгенерирована. Вам необходимо запустить / использовать CLI v0.17.2.3, который можно найти здесь, на странице загрузок официального сайта, или на Github. Убедитесь, что прошивка обновлена. Ваш Trezor должен быть подключен к компьютеру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Коротко о мультиподписях Monero: как мгновенно создать MMS с нуля</title>
      <link>/manual/monero-multisig-run-through-zero-to-mms-in-an-instant/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/monero-multisig-run-through-zero-to-mms-in-an-instant/</guid>
      <description>Мультиподписи Monero только кажутся страшными. Чтобы показать, насколько быстро они создаются, я воспользуюсь отрывком из соответствующего руководства пользователя и на его основе создам собственное, пожалуй, самое краткое руководство по мультиподписям Monero.
Установка и конфигурирование PyBitmessage​ Представим, что протокол Bitmessage — это чат-рум, где ваши клиенты Monero собираются, чтобы обменяться информацией, необходимой для каждого последующего шага. Мы настраиваем её как демон, который сможет использовать monero-wallet-cli.
# Install required applications (example for Arch Linux) sudo pacman -S python2 openssl git # Download PyBitmessage git clone https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Криптовалюты во благо - майнинг с вероятностным распределением хешрейта в целях финансирования развития гуманитарных БПЛА</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/leah-la-salla/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/leah-la-salla/</guid>
      <description>Спикер - Лия Ла Салья
Аннотация выступления
По мере того, как инновации, спасающие жизни, становятся коммерчески доступными для правоохранительных органов и спасательных служб, ключевым барьером для их распространения становится необходимость в конкуренции с традиционными приоритетами бюджетирования. В случае с беспилотным дроном EDNA, разработанным Astral AR, а также другими основанными на использовании GPU сетевыми устройствами, существует возможность майнинга криптовалют при помощи таких устройств, когда они работают в холостую, что позволяет окупить стоимость их приобретения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Луковицы Dandelion - защита анонимности транзакций в Monero</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/lee-clagett/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/lee-clagett/</guid>
      <description>Спикер - Ли Кладжетт
Аннотация выступления
Протокол Dandelion и Tor / «луковая» маршрутизация являются наиболее распространёнными технологиями маскировки IP источника криптовалютных транзакций. Обе эти технологии имеют свои ограничения, которые никуда не денутся, если не реализовать дополнительные средства защиты. Протокол Dandelion обеспечивает защиту от атак Сивиллы, но не от пассивного мониторинга ISP. Tor защищает от атак Сивиллы и пассивного мониторинга ISP на базовом уровне, но повышает угрозу атак Эклипс, а также восприимчив к статистическому мониторингу пропускной способности.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Модерация Monero - централизация, необходимая для поддержания децентрализованного сообщества</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/needmoney90/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/needmoney90/</guid>
      <description>Спикер - needmoney90
Стенограмма выступления:
Шурэ: Сейчас я хотел бы пригласить NeedMoney90, участника проекта Monero. Он расскажет нам о модерации Monero и «централизации, необходимой для поддержания децентрализованного сообщества». Давайте все поприветствуем NeedMoney90.
Needmoney90: Привет! Спасибо вам, что решили посетить Monero Konferenco. Да, меня зовут Даг, кому-то из вас я известен под ником Needmoney90, под которым я появляюсь на Reddit и в других местах. Я занимаюсь модерацией многих тем на IRC канале сообщества Monero, на Reddit, когда-то я начинал на XMRtrader, это было началом, и когда я увидел, что существует соответствующая необходимость, я занялся этим делом, с этим связана небольшая история, но об этом позже.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новости</title>
      <link>/news/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/news/</guid>
      <description>Выявлена уязвимость в коде multisig кошелька Monero
Краткая аннотация: При внедрении кошелька с multisig Monero были выявлены некоторые уязвимости.
Дата публикации: 04.12.2021
  Доработанная версия Monero GUI 0.17.3.0 Oxygen Orion 
Краткая аннотация: Это доработанная промежуточная версия v0.17.3.0 программного обеспечения Monero GUI.
Дата публикации: 04.12.2021
  Доработанная промежуточная версия Monero 0.17.3.0 Oxygen Orion
Краткая аннотация: Это доработанная промежуточная версия v0.17.3.0 программного обеспечения Monero. Эта версия добавляет поддержку P2Pool.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Номиналы в Monero</title>
      <link>/manual/how-to-connect-your-local-wallet-over-tor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-connect-your-local-wallet-over-tor/</guid>
      <description>Ниже нами приводится пример конфигурации, позволяющей запустить демон Monero (например, на домашнем сервере или VPS), к которому вы могли бы подсоединиться с другого компьютера, на котором будет запущен ваш кошелёк. Для получения информации транзакций, необходимой для вашего кошелька, мы используем анонимную сеть Tor. Преимущество данного подхода заключается том, что демон (monerod) может постоянно осуществлять передачу/приём блоков, в то время как кошелёк будет подсоединяться по необходимости и иметь доступ к полному блокчейну.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Номиналы в Monero</title>
      <link>/manual/how-to-move-your-monerujo-wallets-from-one-phone-to-another/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-move-your-monerujo-wallets-from-one-phone-to-another/</guid>
      <description>Время от времени мы испытываем сомнительное удовольствие от приобретения нового телефона. Опрятный вид чистого домашнего экрана с минимальным количеством иконок ждёт заполнения виртуальными боксами со всем тем барахлом, что будет перенесено нами с последнего телефона. Но даже если мы перетащим всё «как есть», даже при помощи специального помощника, останется одна вещь, о которой нам придётся позаботиться собственноручно — кошельки Monerujo для наших Monero.
Вот подробная статья, в которой описана схема безопасности Monerujo, использующая шифрование и механизмы CrAzYpass.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Номиналы в Monero</title>
      <link>/manual/how-to-restore-your-monerujo-wallet-on-a-different-phone/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-restore-your-monerujo-wallet-on-a-different-phone/</guid>
      <description>Вы можете переместить ваш существующий кошелёк (или кошельки) из одного приложения Monerujo в другое, используя несколько разных сценариев. Если вы потеряли свой телефон, или его украли, или вы его уронили в воду с лодки подобным образом, или же вы просто купили устройство новее, мы поможем восстановить ваш кошелёк по разным сценариям от худшего к лучшему.
Если у вас ничего не осталось&amp;hellip;​ Ну что сказать&amp;hellip; вы попали. Вы должны были записать мнемоническую фразу и хранить её в безопасном, никому неизвестном месте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Номиналы в Monero</title>
      <link>/manual/monero-denominations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/monero-denominations/</guid>
      <description>Номинал - это корректное обозначение суммы валюты. И зачастую это подразумевает подмножество валюты. Например, традиционно цент это одна сотая (1\100) часть конкретной единицы валюты.
Названия номинала Monero получаются добавлением СИ (международный стандарт) префиксов после отсекания начального &amp;ldquo;мо&amp;rdquo; для простоты использования.
Наименьшая единица Monero: 1 пиконеро (0.000000000001 XMR).
   Наименование номинала Десятичная система счисления Сумма     piconero (пиконеро) 10^-12 0.000000000001   nanonero (нанонеро) 10^-9 0.000000001   micronero (микронеро) 10^-6 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Номиналы в Monero</title>
      <link>/manual/monero-multisig-users-guide/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/monero-multisig-users-guide/</guid>
      <description>Полного руководства по использованию M/N multisig-кошельков Monero пока не существует, так как это довольно новая схема. Данное руководство призвано собрать воедино всю информацию, необходимую для использования схемы M/N мультиподписей (multisig).
Multisig-кошельки очень важны для тех людей и организаций, которым необходима возможность безопасного хранения криптовалют. Такие кошельки защищены приватными ключами от кражи, а на случай потери предусмотрено резервирование. Multisig-кошельки являются стандартным средством обеспечения безопасности, используемым множеством бирж, сетевых кошельков, криптофондов, обычных фондовых организаций и других финансовых институтов, которым приходится иметь дело с большими объёмами криптовалюты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Полезные ссылки и сервисы</title>
      <link>/services/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/services/</guid>
      <description>Общение и тематические каналы Telegram  Общий канал (XMR_RU) Новостной канал (XMR_RU_NEWS) Флудилка общего канала @XMR_RU! 18+ (XMR_RU_FLOOD)  Matrix  Matrix комната c ретрансляцией сообщений в общий XMR_RU канал Telegram   Сторонние проекты XMR.RU YouTube канал  Monero Russian Community - Наш маленький YouTube канал, где мы публикуем еженедельные/ежеквартальные выпуски новостей из мира и экосистемы Monerо, так и прочий контент о том, что относиться к проекту Monero  XMR.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблемы создания программного обеспечения с кодом Monero</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/paul-shapiro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/paul-shapiro/</guid>
      <description>Спикер - Пол Шапиро
Аннотация выступления
В рамках этого выступления будут рассмотрены подходы, используемые различными основными и сторонними интеграторами базового кода Monero, такими как MyMonero, Cake Wallet, Monerujo, официальный GUI Monero, Monero Simplewallet и новый сервер Monero Lightwallet. Также будет говориться о компромиссах, связанных с различными подходами, и будут предложены направления дальнейшей работы. Все вышеуказанные интеграторы совместно работают с одним кодом и должны делать это более активно.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Руководства и инструкции</title>
      <link>/manuals/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manuals/</guid>
      <description>Майнинг Monero  Введение в майнинг Как начать майнинг на пуле с помощью XMRig Как начать соло-майнинг в Monero GUI Запуск и майнинг с помощью узла P2Pool Часто задаваемые новичками вопросы о майнинг-пулах, шарах и сложности   Взаимодействие и работа с узлами Monero  Как подключиться к удаленному узлу в GUI кошельке Как запустить собственный удаленный узел Monero на VPS (упрощённая версия руководства) Запуск узла Monero (упрощённая версия руководства) Запуск узла Monero (продвинутая версия руководства) Запуск узла Monero через I2P при помощи I2P-zero Хостинг p2p узла Monero в I2P Как собрать собственный узел Monerobox на базе одноплатного компьютера Rock64 Создание общедоступного узла Monero с поддержкой Tor Onion Как переместить блокчейн (data.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Руководство пользователя кошелька Monero GUI Linux</title>
      <link>/manual/monero-wallet-gui-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/monero-wallet-gui-linux/</guid>
      <description>Версия руководства: 1.4​
0. Предисловие​ Это руководство открыто и доступно для ваших изменений и будет поддерживаться ErCiccione, из сообщества Monero. Если у вас есть предложения по изменениям или вы хотите внести свой вклад в разработку этого руководства, не стесняйтесь открывать запросы на изменения (Pull Requests) или обсуждать проблемы (Issues) на репозитории GitHub, где этот документ обновляется: github.com/monero-ecosystem/monero-GUI-guide.
Оригинальную онлайн-версию этого руководства можно найти здесь.
0.1. Переводы этого руководства Этот документ будет локализован на нескольких языках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Руководство пользователя кошелька Monero GUI Windows</title>
      <link>/manual/monero-wallet-gui-windows/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/monero-wallet-gui-windows/</guid>
      <description>Версия руководства: 1.4​
0. Предисловие​ Это руководство открыто и доступно для ваших изменений и будет поддерживаться ErCiccione, из сообщества Monero. Если у вас есть предложения по изменениям или вы хотите внести свой вклад в разработку этого руководства, не стесняйтесь открывать запросы на изменения (Pull Requests) или обсуждать проблемы (Issues) на репозитории GitHub, где этот документ обновляется: github.com/monero-ecosystem/monero-GUI-guide.
Оригинальную онлайн-версию этого руководства можно найти здесь.
0.1. Переводы этого руководства Этот документ будет локализован на нескольких языках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Руководство пользователя мобильного кошелька Monerujo (Android)</title>
      <link>/manual/monerujo-wallet-android-user-guide/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/monerujo-wallet-android-user-guide/</guid>
      <description>Monerujo был первым мобильным кошельком для криптовалюты Monero (XMR). С тех пор кошелек стал заметно стабильнее, а также расширился его функционал.
В этом мануале рассмотрим установку кошелька Monerujo и его базовые функции.
Установка Ну тут все просто. Если вы обыкновенный пользователь Android, и у вас есть Google-аккаунт, тогда просто зайдите в Google Play и в поисковой строке напишите Monerujo и установите его как любое другое приложения для Android. ​ Другие варианты загрузки кошелька можно найти здесь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сетевые атаки и обфускация вашей платёжной системы</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/josh-s/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/josh-s/</guid>
      <description>Спикер - Джош Стинсон
Аннотация выступления
С использованием криптовалют связаны некоторые вопросы анонимности. Когда вы пользуетесь ориентированной на обеспечение анонимности криптовалютой, многие такие вопросы решаются. Но остаётся актуальным вопрос, связанный с мониторингом сети. Проблемы анонимности, связанные с инфраструктурой вашей сети при использовании Monero и других анонимных монет, остаются важной, ключевой темой. При наличии правильного программного обеспечения для мониторинга кто-нибудь может узнать, что вы пользуетесь Monero. Этот тип информации помогает злоумышленникам собирать ваши метаданные, которые выдают вас и расширяют площадь атаки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Слон в пуле</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/jethro-grassie/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/jethro-grassie/</guid>
      <description>Спикер - Джетро Грасси
Аннотация выступления
Майнинг-пулы стали де-факто способом майнинга криптовалют. Тем не менее несколько удивляет, что в области, где децентрализация и противодействие цензурированию считаются очень важными факторами, майнинг-пулы в том виде, в котором они существуют сегодня, стали обычным делом. Эту презентацию я начну с общей информации по майнингу и пулам, затем перейду к реальным опасностям, которые представляют собой майнинг-пулы для сети в целом, а также к тем преимуществам, которые обеспечивают индивидуальные майнеры, используемые в пулах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Совершенная анонимность или устойчивое отрицание?</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/brandon-goodell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/brandon-goodell/</guid>
      <description>Спикер - Брэндон Гуделл
Аннотация выступления
Большинство пользователей (допустим, это Элис и Боб) анонимных реестров пользуется услугами кастодиальной биржи (Ив). Такая биржа может легко подтвердить, что произошло, если Элис заберёт свои средства у Ив, а затем отправит эти средства Бобу, который положит их снова к Ив. Мы обсудим, как эвристический подход, используемый для отслеживания потока денег в ориентированном на обеспечение анонимности реестре, можно также использовать для построения статистических гипотез, как параллелизуемые графо-теоретические подходы можно использовать для построения оценок максимального подобия согласно этим гипотезам истории транзакций в масштабе полилогарифмического времени, а также как кастодиальные биржи могут использовать имеющуюся у них кастодиальную информацию для получения доступа к оценочным данным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Создание общедоступного узла Monero с поддержкой Tor Onion</title>
      <link>/manual/how-to-run-monero-node-with-tor-onion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-run-monero-node-with-tor-onion/</guid>
      <description>Это большой вклад в работу сети Monero, предполагающий довольно сложные настройки. Если вы новичок, то вам это не нужно.
Конечная цель: Вы будете публично предлагать следующие услуги, где xxx.yyy.zzz.vvv будет IP-адресом вашего сервера.
* xxx.yyy.zzz.vvv:18080 - клирнет P2P сервис (для других узлов) * xxx.yyy.zzz.vvv:18081 - клирнет RPC сервис (для кошельков) * yourlongv3onionaddress.onion:18083 - «луковый» P2P сервис (для других «луковых» узлов) * yourlongv3onionaddress.onion:18081 - «луковый» RPC сервис (для кошельков, подключающихся через Tor) Почему используются разные P2P порты для клирнет и «луковых» сервисов?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Статьи, журналы встреч и стенограммы выступлений</title>
      <link>/articles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/articles/</guid>
      <description>Статьи В данном архиве вы сможете найти переводы различных статей и прочих материалов относящихся как Monero, так и к экосистеме проекта.
 Архив с переводами статей и прочих материалов о Monero   Журналы встреч Журналы встреч Исследовательской лаборатории Monero   Архив журналов встреч Исследовательской лаборатории Monero за 2021 год
  Архив журналов встреч Исследовательской лаборатории Monero за 2020 год
  Журналы встреч Сообщества Monero   Архив журналов встреч Сообщества Monero за 2021 год</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Статьи, журналы встреч и стенограммы выступлений</title>
      <link>/copyright/articles-list/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/articles-list/</guid>
      <description>Переводы различных статей и прочих материалов   «Ночной кошмар» - научно-фантастический рассказ в стиле Monero
Краткая аннотация: Первая и пока ещё самая известная на текущий момент криптовалюта, Bitcoin, обладает целым рядом инновационных и довольно интересных функций.
Дата публикации: 28.11.2021
  Почему проекту Monero следует активно привлекать технические таланты из университетов
Краткая аннотация: Позвольте начать это полусырое предложение следующими словами: «Я молча наблюдал за проектом Monero в течение многих лет, но с точки зрения реальной работы над Monero я ещё новичок, а потому могу быть не в курсе некоторых нюансов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стенограммы видеоподкаста Breaking Monero</title>
      <link>/logs/breaking-monero/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/breaking-monero/</guid>
      <description>Breaking Monero (Взламывая Monero) - это эпизодические выпуски видеоподкаста в которых рассматривается ограничения механизмов обеспечения безопасности и анонимности Monero доступным и понятным образом.
Стенограммы видеоподкаста Breaking Monero:   Эпизод 01 - Введение
Краткая аннотация эпизода: Добро пожаловать в первый эпизод Breaking Monero! Breaking Monero — это серия эпизодов, в которых мы попытаемся подробно и понятным языком объяснить недостатки, связанные с аспектами безопасности и анонимности Monero. Украдкой заглянем за кулисы проделанной работы, чтобы оценить существующие риски и сделать Monero лучше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стенограммы выступлений Monero Konferenco 2019</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/</guid>
      <description>Первая ежегодная Monero Konferenco прошла 22 и 23 июня в Денвере, штат Колорадо. Мероприятие собрало докладчиков со всего мира, чтобы они могли поделиться своими идеями и результатами исследований. Ниже приводятся ссылки на каждое выступление, информацию о докладчиках и стенограммы выступлений. Вы также можете посмотреть видео в YouTube плейлисте Monero Russian Community: https://www.youtube.com/playlist?list=PLQyX7h187qnSZG_PTYtO57_z_nFOlWWEM.
Первый день конференции:  Omniring: масштабирование приватных платежей без доверенных настроек​ Аутентифицированная структура данных для реализации консенсуса в блокчейне с минимальным объёмом сохранения информации​ Сумасшествие Monerokon и «шнорашествие» Шнорра Аппаратный ландшафт Monero: обзор и отчёт по развитию аппаратных проектов Monero​ Критическая децентрализация, открытое и свободное аппаратное обеспечение для Monero​ Безопасное развёртывание жизненно важного программного обеспечения Аргументы в пользу электронной валюты: почему приватные равноправные платежи важны для открытого общества​ Анонимность как мейнстрим: востребованность по мере смещения локальной и глобальной демографии​ Деньги на краю: как люди остаются на плаву в Венесуэле​ Сетевые атаки и обфускация вашей платёжной системы​ Луковицы Dandelion: защита анонимности транзакций в Monero​ Визуализация Monero: рисунок лучше тысячи логов​ Совершенная анонимность или устойчивое отрицание?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стенограммы выступлений Кластера критической децентрализации (CDC) Monero на 36c3</title>
      <link>/logs/cdc-36%D1%813-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cdc-36%D1%813-2019/</guid>
      <description>Кластер критической децентрализации (CDC) - это группа разносторонних проектов, которые в формате семинаров обсуждают реальные проблемы децентрализации и анонимности в современном мире.
Лекции и выступления Кластера критической децентрализации (СDC) Monero на 36-ом Всемирном конгрессе хакеров (36c3):   Что такое Monero
Краткая аннотация выступления: Вступительный блок проекта Monero.
  Что такое RIAT
Краткая аннотация выступления: Вступительный блок проекта RIAT.
  Швейцарская криптоэкономическая (Swiss Cryptoeconomics) ассамблея
Краткая аннотация выступления: Презентация членов и рабочих групп блока Swiss Cryptoeconomics.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Стенограммы выступлений Криптовалютной Деревни (Cryptocurrency Village) Monero на DEF CON 2021</title>
      <link>/logs/cryptocurrency-village-def-con-2021/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/cryptocurrency-village-def-con-2021/</guid>
      <description> Что такое доказательства с нулевым разглашением?  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сумасшествие Monerokon и «шнорашествие» Шнорра</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/andrew-poelstra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/andrew-poelstra/</guid>
      <description>Спикер - Эндрю Поэлстра
Аннотация выступления
Подписи Шнорра, как и подписи ed25519, используемые Monero, имеют простую структуру, позволяющую множеству сторон совместно вычислять одну подпись. Эти подписи можно подтвердить обычным способом, используя общий публичный ключ, который вычисляется как комбинация ключей отдельных подписантов, и полный секретный ключ, который не известен ни одному отдельно взятому подписанту. Тем не менее, несмотря на то, что такие мультиподписи просто описать математически, они требуют применения более сложной модели безопасности, которая защитит отдельных подписантов от атак, например, направленных на похищение ключа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хостинг p2p узла Monero в I2P</title>
      <link>/manual/hosting-p2p-monero-nodes-on-i2p/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/hosting-p2p-monero-nodes-on-i2p/</guid>
      <description>Настоящий документ является кратким руководством для тех операторов новых и/или существующих узлов Monero, которые хотят поддержать пользователей I2P, позволив их узлам передавать p2p данные через I2P.
После того как вы прочитаете этот документ, вы сможете создать I2P узел примерно за 20 минут.
Требования  система Linux, которая может быть защищена firewall (то есть домашняя сеть); последняя версия Monero (CLI), ссылка; последняя версия I2P-Zero (на момент написания — v1.12), ссылка.  I2P-Zero I2P-Zero (также называется i2pz) — это небольшой футпринт I2P маршрутизатора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Часто задаваемые вопросы (FAQ) об организации приёма платежей в Monero</title>
      <link>/manual/monero_merchant_faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/monero_merchant_faq/</guid>
      <description>С самого начала у любого пользователя возникает целый ряд вопросов, мы отвечаем на некоторые из наиболее часто задаваемых, и нам бы хотелось услышать ваши дополнительные вопросы и также ответить на них.
Мои продажи вырастут, если я начну принимать Monero? Может быть. Вполне возможно, но это однозначно не является универсальным решением. Есть довольно сильное сообщество Monero, поддерживающее предпринимателей, принимающих Monero, всегда есть возможность объяснить своим клиентам, что вы делаете это для того, чтобы защитить их же приватность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Часто задаваемые новичками вопросы о майнинг-пулах, шарах и сложности</title>
      <link>/manual/beginner-faq-about-mining-pools-shares-difficulty/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/beginner-faq-about-mining-pools-shares-difficulty/</guid>
      <description>Часто задаваемые новичками вопросы о майнинг-пулах, шарах и сложности Несколько месяцев назад я читал о пуле Coinhive и о том, как масштабно и с какой лёгкостью он подвергся поруганию с точки зрения информационной безопасности, а чуть позже я был заинтригован проектом Monero. Особенно меня заинтересовало то, как управляется проект: его прозрачность, сообщество, цели, такие как противодействие ASIC-майнингу&amp;hellip; Monero показалась мне криптовалютой для хороших парней. А затем я начал читать о Monero больше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое Monero?</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Основные определения и принципы проекта Monero  Monero является ведущей криптовалютой с акцентом на приватные и устойчивые к цензуре транзакции.  Большинство существующих криптовалют, включая Bitcoin и Ethereum, имеют прозрачные блокчейны. Это подразумевает, что транзакции прозрачны и отслеживаемы любым человеком в мире. Кроме того, адреса и транзакции как отправителя, так и получателя могут быть связаны с реальной личностью человека.
Monero использует различные технологии повышения конфиденциальности для обеспечения анонимности своих пользователей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Эффективность транзакций - тогда и сейчас</title>
      <link>/logs/konferenco-2019/sarang-noether/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/logs/konferenco-2019/sarang-noether/</guid>
      <description>Спикер - Саранг Ноезер
Аннотация выступления
Протокол транзакций Monero использует несколько криптографических конструкций, работающих в тандеме; сюда входят связываемые кольцевые подписи, обязательства Педерсена и доказательства диапазона. Каждый из компонентов модели транзакций предполагает наличие издержек, которые влияют на параметры производительности сети и опыт пользовательского взаимодействия. В рамках данного выступления будут рассмотрены прошлые и нынешние попытки улучшения пространства транзакций и временных параметров. Нами будут рассмотрены протокол Bulletproofs, используемый для доказательств диапазона, изменения в связи элемента Педерсена с целью сокращения размера выхода, а также компактные LSAG-подписи, позволяющие оптимизировать кольцевые подписи.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Я отправил транзакцию несколько часов назад, но она «застряла» / находится в статусе «ожидание»</title>
      <link>/manual/transaction-stuck-as-pending-in-the-gui/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/transaction-stuck-as-pending-in-the-gui/</guid>
      <description>Данная инструкция подразумевает, что вы используете свой собственный локальный узел.
Транзакция, застрявшая на Ожидании, обычно вызвана тем, что локальный демон не синхронизирован с сетью. Чтобы убедиться, что вы полностью синхронизированы, выполните следующие шаги:
 Перейдите на страницу Настройки GUI кошелька. Перейдите на вкладку Журнал. Введите status в поле Введите команду и нажмите ENTER (например &amp;lsquo;help&amp;rsquo; или &amp;lsquo;status&amp;rsquo;). Отобразится вывод, который выглядит так: Height: 1456425/1456425 (100.0%) on mainnet, not mining, net hash 290.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
