<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Farcaster on </title>
    <link>/tags/farcaster/</link>
    <description>Recent content in Farcaster on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/farcaster/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Faster: обновление за июнь</title>
      <link>/post/2021-07-04-farcaster-community-update-june/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-04-farcaster-community-update-june/</guid>
      <description>Активация Taproot Мы уже уделили новостям, касающимся обновления Taproot, достаточно много времени в своих предшествующих отчётах, но теперь оно проходит процедуру Speedy Trial и, наконец, становится реальностью! Активация произойдёт автоматически на блоке 709632, высоте, которая будет достигнута примерно в ноябре 2021 года.
Питер Велле (Pieter Wuille) о Taproot: «Это первое изменение алгоритма консенсуса с момента активации Segwit в августе 2017 года. Оно расширит возможности скрипта Bitcoin таким образом, что некоторые вещи (особенно более сложные механизмы, такие как мультиподписи, и приложения второго уровня) станут менее затратными и несколько более конфиденциальными, так как будут часто скрывать, каковы были точные правила траты».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faster: обновление за май</title>
      <link>/post/2021-06-01-farcaster-community-update-may/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-01-farcaster-community-update-may/</guid>
      <description>Реализация узла и библиотеки Наша текущая работа сосредоточена на реализации внутреннего кошелька узла, проводящего свопы, то есть демона walletd, который изолирует секретный ключ от остальной части стека, а также реализации общей библиотеки, поддерживающей свопы и соответствующие криптографические примитивы, а также механизмов взаимодействия между блокчейнами Bitcoin и Monero, которые мы называем синхронизаторами. Мы также улучшили некоторые рабочие предложения (RFC), и теперь они будут постоянно обновляться вместе с кодовой базой.
Обзорная презентация Farcaster в Цюрихе Недавно в Цюрихе нами была проведена презентация, в рамках которой был представлен обзор протокола Farcaster и, в частности, преимуществ, которые обеспечат возможность проведения свопов между Bitcoin и Monero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faster: обновление за апрель</title>
      <link>/post/2021-05-01-farcaster-community-update-april/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-05-01-farcaster-community-update-april/</guid>
      <description>Ниже вашему вниманию предлагается ежемесячный отчёт рабочей группы сообщества, занимающейся реализацией возможности проведения атомных свопов Bitcoin-Monero.
Утверждение этапа 1 В рамках последнего отчёта, предоставляемого сообществу, нами были представлены спецификации, выработанные в соответствии с Этапом 1, и мы рады сообщить, что они были одобрены!
Текущее состояние проекта Теперь вся команда, в которую входит 5 разработчиков, работает над реализацией спецификаций, которые приводятся в рабочих предложениях (RFC) по Этапу 1. Мы согласуем свои дальнейшие действия во время еженедельных открытых встреч на IRC (проводятся по средам в 16:00 UTC на канале #monero-swap на Freenode).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farcaster: обновление за август</title>
      <link>/post/2021-09-07-farcaster-community-update-august/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-07-farcaster-community-update-august/</guid>
      <description>Разработка кода​ Большой второй этап близок к завершению Уже совсем скоро, в соответствии с предложением, внесённым в CCS, нами будет завершён большой второй этап. Данный этап охватывает примерно половину от всей работы, которую мы обязались сделать перед сообществом. Результатом реализации второго этапа станет минимальная версия всех микросервисов (равносильных маленьким демонам), формирующих узел Farcaster. Совместная работа различных микросервисов позволяет осуществлять свопы. Цитируя наше предложение в CCS: «Минимальная функциональность будет реализована по завершении второго этапа, то есть будут реализованы все компоненты, необходимые для успешного проведения атомных свопов, и это будет сделано с использованием наших библиотек, как и было предложено в рамках представленной архитектуры».</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
