<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Monerujo on </title>
    <link>/tags/monerujo/</link>
    <description>Recent content in Monerujo on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/monerujo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Релиз Monerujo v2.1.0 Vertant и обновление ядра кошелька до v0.17.2.3</title>
      <link>/post/2021-09-06-update-monerujo-v210-vertant-upgrading-to-monero/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-06-update-monerujo-v210-vertant-upgrading-to-monero/</guid>
      <description>Всем, кто ещё не сделал этого - ЗАПИШИТЕ СВОИ МНЕМОНИЧЕСКИЕ ФРАЗЫ (просто потому, что так следует поступать)!
Изменения, внесённые после выхода предыдущей версии 2.0.8:
 обновление до версии Monero Core v0.17.2.3; отображение счётчика подтверждений для неподтверждённых транзакций; добавление перевода на арабский язык.  Обновление можно скачать на GitHub, через репозиторий Monerujo F-Droid, или в Google Play Store (возможно, обновление станет доступным через некоторое время).
Связаться с поддержкой можно на /r/Monerujo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Объявляем о скором выходе офлайн-версии кошелька Monerujo!</title>
      <link>/post/2021-08-04-offline-monerujo-is-coming/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-04-offline-monerujo-is-coming/</guid>
      <description>Привет всем!
Идея проста — используйте старое устройство Android (у всех ведь есть такое, верно?) для сканирования и подписания транзакций через Bluetooth. Онлайн-устройство никогда не увидит ключи кошелька, которые будут надёжно храниться на автономном устройстве.
Мы используем протокол Ledger Moneroside, поэтому будет относительно просто подключить его к официальным кошелькам, реализовав связь через Bluetooth.
Мы только что завершили работу над доказательством концепции (PoC), рабочая версия которого была опубликована через Twitter. Оно демонстрирует, что транзакции создаются, подписываются и передаются в основную сеть.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
