<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on </title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>В коде multisig-кошелька Monero обнаружена ошибка</title>
      <link>/post/2021-12-06-vulnerability-multisig/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-12-06-vulnerability-multisig/</guid>
      <description>-----BEGIN PGP SIGNED MESSAGE----- Hash: SHA256 Уважаемые пользователи и участники экосистемы Monero! В реализации кошелька с мультиподписью выявлены некоторые уязвимости. Эти уязвимости не влияют на поддержке мультиподписей, но влияют на текущий код кошелька, реализующий их. Данная ошибка, раскрытая и поднятая на обсуждение в процессе встречи рабочей группы по Реагирования на уязвимости* была доведена до других ключевых разработчиков и участников MRL. И мы пришли к общему мнению, что необходимо сделать публичное объявление Эта уязвимости, влияют на (i) создание кошелька с мультиподписью и (ii) подпись транзакции с несколькими подписями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доработанная версия Monero GUI 0.17.3.0 Oxygen Orion</title>
      <link>/post/2021-12-04-monero-gui-0.17.3.0-released/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-12-04-monero-gui-0.17.3.0-released/</guid>
      <description>Обзор Описание последней версии CLI содержится в предыдущем посте.
Вот некоторые особенности этой промежуточной версии:
 Добавлена функция импорта / экспорта выходов (#3435) Добавлена функция экспорта всех образов ключей (#3282) Обновление переводов (#3773) Добавлена возможность оставить комментарий при экспорте CSV файла (#3572) Добавление цветовой шкалы надежности задаваемого пароля (#3682) Добавлены функциональные кнопки Вырезать, Копировать, Удалить и Выбрать все в контекстное меню кошелька(#3689) Исправлено переполнение буфера в библиотеке zxcvbn (#3735) Исправлена проблема со шрифтами в Arch Linux (#3753) Исправлена компиляция для Apple ARM (#3697, #3723, #3731) Переработка дизайна страницы Майнинг (#3742)  Полный список изменений выложен на GitHub вместе с исходным кодом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доработанная промежуточная версия Monero 0.17.3.0 Oxygen Orion</title>
      <link>/post/2021-12-04-monero-0.17.3.0-released/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-12-04-monero-0.17.3.0-released/</guid>
      <description>Обзор Вот некоторые особенности этой промежуточной версии:
 Добавлена поддержка P2Pool (#7964) Демон: добавлена поддержка конфигурации socks5 прокси по средствам команды --proxy (#7326, #7616) Демон: исправлен ползунок статуса синхронизации (#7873) Демон: исправлено ложное отклонение загруженных блоков (#8022) Демон: отключено ограничение RPC для получения выходных данных для предварительных rct выводов (исправлен DoS) (#8084) Демон: добавлены начальные узлы (#7664, #7753) Кошелёк: исправлено шифрование ключа при смене пароля с 0/1 на 2 (#8014) Кошелёк: исправлена точность выбора приманок (#7798) Кошелёк: уменьшено окно недавних трат при выборе приманок (#7993) Кошелёк: исправлена ошибка обрезания интегрированных адресов при экспорте истории в CSV (#7961) Кошелёк: добавлено ограничение RPC вызовов в функции get_outs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kraken планирует исключить Monero из списка поддерживаемых в Великобритании валют уже к концу ноября</title>
      <link>/post/2021-11-19-kraken-delist-monero-for-uk-customers/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-11-19-kraken-delist-monero-for-uk-customers/</guid>
      <description>В электронном письме, которое цитируют пользователи Reddit, восьмая по величине мировая криптовалютная биржа Kraken сообщает о том, что собирается исключить приватную монету Monero (XMR) из списка поддерживаемых валют в соответствии с регулятивными актами Соединённого Королевства. После 26 ноября платформа прекратит любые торговые операции с XMR, установит кошельки XMR в режим, позволяющий только выводить средства, и будет вынуждена аннулировать все существующие маржинальные позиции XMR.
Используя продвинутые криптографические механизмы, приватные монеты подобные Monero скрывают публичные адреса кошельков участников сделок, а также переводимые суммы, когда транзакция попадает в блокчейн.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз P2Pool v1.3.1</title>
      <link>/post/2021-11-05-p2pool-1.3.1-released/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-11-05-p2pool-1.3.1-released/</guid>
      <description>Это версия с исправлением предыдущих ошибок:
 исправлена ошибка логики запуска, при которой p2pool запускался перед monerod, не будучи полностью синхронизированным. Теперь запуск p2pool перед monerod происходит безопасно; исправлена ошибка, приводившая к отказу при запуске файла p2pool.exe, собранного при помощи msys2; внесено множество менее значительных исправлений и улучшений рабочих характеристик; слегка сокращён объём используемой памяти.  Кошельки, которые теперь официально поддерживают P2Pool:
 официальные CLI и GUI кошельки Monero версии v0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Состоялся релиз долгожданной версии Feather Wallet 1.0.0</title>
      <link>/post/2021-10-30-feather-wallet-1.0.0-released/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-10-30-feather-wallet-1.0.0-released/</guid>
      <description>Данная версия является кульминационным окончанием полутора лет разработки в режиме полной занятости. Мне бы хотелось поблагодарить всех тех, кто всё это время поддерживал проект. Всех, кто сообщал об ошибках, оставлял свои отзывы, публиковал пул-реквесты, поддерживал узел, предоставлял ресурсы для разработки, зависал в IRC, отправлял пожертвования или вносил свой вклад любым иным способом. От всей души благодарю вас!
Файлы для скачивания: https://featherwallet.org/download/
Хеши: https://featherwallet.org/files/releases/hashes-1.0.0.txt
Что такое Feather Wallet? Feather — это финансируемый сообществом десктоп-кошелёк Monero с открытым исходным кодом, совместимый с Linux, Tails, Windows и macOS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Getmonero.org: работа над преобразованием Moneropedia, новые посты в блогах, обновление FAQ, исправления и многое другое</title>
      <link>/post/2021-10-10-getmoneroorg-updated-conversion-of-the/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-10-10-getmoneroorg-updated-conversion-of-the/</guid>
      <description>Привет всем! Много чего произошло на сайте в этом месяце. Работа над тем, чтобы Moneropedia стала переводимой (и масштабируемой), продолжается, но значительная её часть уже завершена. Мы также изменили страницу «Предприниматели» (Merchants), как и было обещано в последнем выпуске новостей. Теперь мы уделяем больше внимания P2P биржам, а предпринимателям отводится сторонняя директория, которую мы не будем сопровождать. Этот выпуск новостей закрывает мою заявку в CCS. Я собираюсь подать другую, но уже более гибкую.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт j-berman за август/сентябрь по разработке и интеграциям</title>
      <link>/post/2021-09-16-j-berman-dev-report-aug-sep-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-16-j-berman-dev-report-aug-sep-2021/</guid>
      <description>30 августа — 12 сентября Рабочее время: 93 часа (CCS_1_time_tracking_weeks_1-2.ods)
Аннотация Во-первых, хотелось бы отметить, что я очень взволнован и испытываю больше, чем простой восторг, от получения возможности поработать в своей любимой области. Я крайне признателен сообществу Monero за полученный шанс, и я сделаю всё возможное, чтобы принести максимальную пользу проекту Monero. Я работаю и прилагаю все свои силы для выполнения поставленной задачи.
Во-вторых, я также отмечу, что не быль столь продуктивен, насколько надеялся, в течение первой пары недель, но я быстро нагоняю упущенное.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт mj за ноябрь по разработке и интеграциям</title>
      <link>/post/2021-11-29-mj-dev-report-nov-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-11-29-mj-dev-report-nov-2021/</guid>
      <description>Уважаемое сообщество!
На случай, если вы пропустили: u/john_r365 написал великолепную и краткую статью, в которой разъясняется суть моей работы. Если вы решите оставить под ней свой комментарий, то вот соответствующая ссылка на Reddit. Статья поможет понять всё то, что было написано мной в предыдущих отчётах, которые, признаю, изобиловали криптографической терминологией, но это часть работы, это то, что происходит за кулисами (если и не всегда, то, по крайней мере, время от времени) и что необходимо для того, чтобы проект не сбавлял обороты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт mj за сентябрь по разработке и интеграциям</title>
      <link>/post/2021-10-08-mj-dev-report-sep-2021/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-10-08-mj-dev-report-sep-2021/</guid>
      <description>Уважаемое сообщество!
Пишу с небольшой задержкой, поскольку во второй половине сентября у меня не было достаточно времени, чтобы посвятить его работе над Monero. Неважно, как смотреть на это, с точки зрения потраченного времени или количества созданных веток — это не было бы существенно, если бы я захотел попросить об оплате непосредственно в последний день сентября.
Я занимался обычным исправлением CI, а также провёл несколько минимальных оценочных анализов. Но я уверен, что самой яркой работой месяца станет моя обновлённая страница по отслеживанию состояния, опубликованная по этому адресу: http://cryptog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>P2Pool Monero ЗАРАБОТАЛ!</title>
      <link>/post/2021-10-05-p2pool-released/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-10-05-p2pool-released/</guid>
      <description>Что такое P2Pool Monero? P2Pool Monero — это одноранговый пул для майнинга Monero, разработанный с нуля SChernykh (также известным как sech1). P2Pool сочетает в себе все преимущества майнинга в пуле и соло-майнинга; вы по-прежнему контролируете свой узел Monero и процесс майнинга, но получаете регулярные выплаты, как если бы занимались майнингом в обычном пуле. Как концепция P2Pool изначально разрабатывался для блокчейна Bitcoin, но так никогда и не был реализован в силу определённых ограничений, в основном из-за проблемы с «осиротевшими» блоками, которая в P2Pool Monero была решена путём реализации uncle-блоков.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз 9-ой бета-версии кошелька Feather</title>
      <link>/post/2021-09-24-feather-beta9-released-decoy-selection-bug-fixed/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-24-feather-beta9-released-decoy-selection-bug-fixed/</guid>
      <description>Эту версию уже несколько дней как можно скачать на веб-сайте или посредством системы автоматического обновления на AppImage. Прошу прощения за задержку с объявлением.
Это последняя бета-версия перед выходом версии 1.0.0.
Файлы для скачивания: https://featherwallet.org/download/
Хеши: https://featherwallet.org/files/releases/hashes-beta-9.txt
Журнал изменений:  Обновление Monero до версии v0.17.2.3 (исправление ошибки с выбором ложных выходов). Импорт транзакций: исключение возможности двойного импорта. Реализация поддержки всех языков при генерировании мнемонической фразы из 25 слов. Реализация возможности использования enter в поле ввода мнемонической фразы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>В ближайшее время Monero появиться в банкоматах Lamassu</title>
      <link>/post/2021-09-22-monero-en-route-to-lamassu-atms/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-22-monero-en-route-to-lamassu-atms/</guid>
      <description>Этой весной мы запустили полностью переработанный интерфейс Lamassu для администратора, открывший самую интеллектуальную и гибкую платформу для банкоматов.
Мы много работали над нашим очередным обновлением, и мы рады сообщить, что данное обновление добавит возможность покупки и продажи Monero (XMR) в любом банкомате от Lamassu (стоит обозначить, что данный функционал должен быть активирован на стороне оператора банкомата).
Monero уже давно входит в число самых популярных запросов от пользователей на добавление новых криптовалют, поскольку Monero обеспечивает надежную защиту конфиденциальности всех своих пользователей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Посмертное вскрытие ошибки с выбором ложных выходов</title>
      <link>/post/2021-09-20-post-mortem-of-decoy-selection-bugs/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-20-post-mortem-of-decoy-selection-bugs/</guid>
      <description>Введение При построении новой транзакции кошелёк Monero берёт прошлые выходы, полученные пользователем в предыдущей транзакции, и использует их в качестве входов новой транзакции. Сегодня кошелёк смешивает такой выход с набором из 10 ложных выходов, выбранных из транзакций других людей, сохранённых в блокчейне (кольцевая подпись). Таким образом, внешний наблюдатель не может сказать, какой из 11 выходов является реальным, то есть, тем выходом, который пользователь тратит в транзакции, и так скрывается связь между новой транзакцией пользователя и его предыдущей транзакцией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз Monerujo v2.1.0 Vertant и обновление ядра кошелька до v0.17.2.3</title>
      <link>/post/2021-09-06-update-monerujo-v210-vertant-upgrading-to-monero/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-06-update-monerujo-v210-vertant-upgrading-to-monero/</guid>
      <description>Всем, кто ещё не сделал этого - ЗАПИШИТЕ СВОИ МНЕМОНИЧЕСКИЕ ФРАЗЫ (просто потому, что так следует поступать)!
Изменения, внесённые после выхода предыдущей версии 2.0.8:
 обновление до версии Monero Core v0.17.2.3; отображение счётчика подтверждений для неподтверждённых транзакций; добавление перевода на арабский язык.  Обновление можно скачать на GitHub, через репозиторий Monerujo F-Droid, или в Google Play Store (возможно, обновление станет доступным через некоторое время).
Связаться с поддержкой можно на /r/Monerujo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт mj за август по разработке и интеграциям</title>
      <link>/post/2021-09-05-mj-dev-report-aug-2021/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-05-mj-dev-report-aug-2021/</guid>
      <description>Уважаемое сообщество!
Во второй половине месяца моя работа над улучшением кэша CI наконец-то была реализована, что дало ожидаемые результаты (более быстрая проверка) применительно к веткам, которые были достаточно свежими. Оказалось, что исправление будет работать только с теми ветками, которые были перенесены (синхронизированы) после объединения моей ветки. Другими словами, очистка старых, чрезмерно раздутых кэшей — это только вопрос времени, поскольку новые, минимизированные ветки, в конечном итоге навсегда заменят старые.
Чтобы немного сбалансировать разнообразие моих задач после долгой работы над CI и чтобы выявить другие проблемах кодовой базы, я выполнил статические проверки основных частей и заметил ошибки, которые могли возникать во время выхода из кошелька при определенных условиях, например, во время выхода, когда синхронизация ещё не была завершена.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление iOS и Android кошелька Cake Wallet до версии 4.2.5</title>
      <link>/post/2021-08-17-cakewallet-update-425-now-you-dont-have-to-wait-20-minutes/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-17-cakewallet-update-425-now-you-dont-have-to-wait-20-minutes/</guid>
      <description>Привет всем!
Наши поздравления! Проблема 20-минутного ожидания между отправкой отдельных транзакций решена путём реализации возможности их пакетной передачи. О новом обновлении до версии v4.2.5 читайте ниже:
 Функция пакетной передачи XMR и BTC. В нижней части экрана Send (отправить) вы заметите новую кнопку Add another receiver (добавить другого получателя). Если вам нужно отправить XMR более чем одному человеку, но вы не хотите ждать 20 минут или около того между отправлениями, то теперь вы можете использовать эту функцию, чтобы объединить целую группу транзакций и отправить их все сразу!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Getmonero.org: продолжение работы над внесением больших изменений</title>
      <link>/post/2021-08-16-getmoneroorg-updated-big-changes-in-progress/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-16-getmoneroorg-updated-big-changes-in-progress/</guid>
      <description>Приветствую вас, друзья! Предлагаю вам ознакомиться с очередными изменениями на getmonero.org.
Мы продолжаем работу над некоторыми существенными изменениями, такими как удаление страницы Merchants (Предприниматели). Дальнейшая поддержка этой страницы и общение с предпринимателями становятся слишком утомительными и занимают слишком много времени. Поэтому нами было принято решение удалить данную страницу и вместо этого давать ссылки на внешние предпринимательские директории. Я также предложил добавить на страницу P2P биржи. Больше информации можно найти здесь и в моём пул-реквесте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CipherTrace заявляет о разработке расширенных возможностей отслеживания Monero</title>
      <link>/post/2021-08-04-ciphertrace-announces-enhanced-monero-tracing/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-04-ciphertrace-announces-enhanced-monero-tracing/</guid>
      <description>CipherTrace, ведущая мировая компания, занимающаяся обеспечением соблюдения требований, предъявляемым к криптовалютам, выпустила усовершенствованные инструменты визуализации для отслеживания Monero государственными и финансовыми учреждениями.
Опираясь на результаты исследований, частично профинансированных Управлением науки и технологий Министерства внутренней безопасности, CipherTrace теперь занимает лидирующую позицию в области криптовалютной разведки благодаря реализации возможностей отслеживания Monero. CipherTrace выводит возможности отслеживания Monero на новый уровень, позволяя проследить поток средств в обратном направлении от транзакции, представляющей интерес, вплоть до её источника.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Объявляем о скором выходе офлайн-версии кошелька Monerujo!</title>
      <link>/post/2021-08-04-offline-monerujo-is-coming/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-04-offline-monerujo-is-coming/</guid>
      <description>Привет всем!
Идея проста — используйте старое устройство Android (у всех ведь есть такое, верно?) для сканирования и подписания транзакций через Bluetooth. Онлайн-устройство никогда не увидит ключи кошелька, которые будут надёжно храниться на автономном устройстве.
Мы используем протокол Ledger Moneroside, поэтому будет относительно просто подключить его к официальным кошелькам, реализовав связь через Bluetooth.
Мы только что завершили работу над доказательством концепции (PoC), рабочая версия которого была опубликована через Twitter. Оно демонстрирует, что транзакции создаются, подписываются и передаются в основную сеть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бывший мейнтейнер Monero Fluffypony арестован за преступления, не связанные с криптовалютой Monero</title>
      <link>/post/2021-08-03-former-monero-maintainer-fluffypony-arrested-and-to-be-extradited-for-non-crypto-crimes/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-03-former-monero-maintainer-fluffypony-arrested-and-to-be-extradited-for-non-crypto-crimes/</guid>
      <description>Спаньи, известный в сети как Fluffypony, обвиняется в краже примерно 100 000 долларов у своего бывшего работодателя, Cape Cookies, путём создания фальшивых счетов от вымышленных лиц и перенаправления платежей на свои личные банковские счета в период с 2009 по 2011 год.
Спаньи ранее обвиняли в мошенничестве и подобных преступлениях в региональном суде Кейптауна, но он не признал себя виновным и не явился в суд. Согласно судебным документам, южноафриканские власти не смогли найти Спаньи по его домашнему адресу в Южной Африке, и поговорив с друзьями и семьёй Спаньи выяснили, что он бежал из Южной Африки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт mj за июнь по разработке и интеграциям</title>
      <link>/post/2021-08-01-mj-dev-report-jun-2021/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-01-mj-dev-report-jun-2021/</guid>
      <description>Уважаемое сообщество!
В прошлом месяце большую часть времени моя работа была сосредоточена на решении некоторых коварных проблем, связанных с CI. С одной стороны, я и @selsta убедились в том, что CI проверяет по крайней мере наиболее репрезентативные комбинации настроек сборки, а с другой стороны, я обнаружил, как часто наши кэши обрезаются из-за их совокупно большого размера, в результате чего появляется большое количество задач, а также неэффективно обработанных кэшей этих задач. Мне удалось внести соответствующие исправления и решить все эти проблемы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Алгоритм выбора приманки в Monero игнорирует последние выходные данные (Issue #7807)</title>
      <link>/post/2021-07-27-decoy-selection-algorithm-ignores-very-recent-outputs/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-27-decoy-selection-algorithm-ignores-very-recent-outputs/</guid>
      <description>Обзор Алгоритм выбора ложных выходов даёт примерно 0 шансов выбрать в качестве ложных самые последние выходы. Сегодня, если пользователь тратит выход непосредственно в том блоке, который он вычисляет, а выход изначально был создан в блоке, в котором имеется менее 100 выходов, реальный выход будет очень просто идентифицировать в составе кольца. Для справки: среднее значение за год составляет около 63 выходов на блок. Следовательно, выходы, которые тратятся сразу после разблокировки, вероятно, сегодня можно идентифицировать в кольцах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление iOS и Android кошелька Cake Wallet до версии 4.2.4</title>
      <link>/post/2021-07-27-cakewallet-update-424-now-with-coin-control-for-btc/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-27-cakewallet-update-424-now-with-coin-control-for-btc/</guid>
      <description>Привет всем!
Вышла версия Cake Wallet v4.2.4! Пожалуйста, обновите свои кошельки. Версия имеет следующие исправления и новые функции:
 Добавлена функция Coin Control (для Bitcoin). Выбор, заморозка и маркировка входов BTC. В контакты были добавлены подадреса. Теперь обмен можно производить напрямую с использованием подадреса. Пожалуйста, обратите внимание на то, что все ваши адреса и подадреса автоматически сохраняются во внутренней адресной книге. Таким образом, при обмене или отправке средств вы можете просто нажать на значок адресной книги в адресной строке и выбрать адрес/подадрес, который хотите использовать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Getmonero.org: одна новая страница, новое в разделе FAQ и многое другое</title>
      <link>/post/2021-07-15-getmoneroorg-updated-one-new-page-new-faq/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-15-getmoneroorg-updated-one-new-page-new-faq/</guid>
      <description>Это последний отчёт, публикуемый в рамках моего предыдущего предложения, внесённого через CCS, и в нём отражены все последние изменения Getmonero примерно за последние 30 дней. Мне также хотелось бы поблагодарить всех тех, кто поддержал или внёс свой вклад по моему последнему предложению, опубликованному через CCS, которое теперь получает необходимое финансирование и, по сути, уже практически полностью профинансировано. Спасибо :)
Обновление Getmonero Это основные изменения на Getmonero.org с момента публикации моего последнего отчёта:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз 8-ой бета-версии кошелька Feather</title>
      <link>/post/2021-07-12-feather-beta8-released-trezor-webcam-qr/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-12-feather-beta8-released-trezor-webcam-qr/</guid>
      <description>Файлы для скачивания: https://featherwallet.org/download/
Хеши: https://featherwallet.org/files/releases/hashes-beta-8.txt
Журнал изменений: Новые возможности и улучшения:
 Реализация поддержки аппаратного кошелька Trezor. Добавления сканера QR-кодов через веб-камеру. Примечание: сканер в настоящее время не поддерживается отдельными двоичными файлами Linux. Если вы работаете с Linux, и хотите воспользоваться новой возможностью, скачайте образ приложения. Теперь можно скопировать изображение QR-кода непосредственно в воле Pay To (Оплатить), после чего адрес будет заполнен автоматически (а также описание и сумма. Если это запрос платежа).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сервер Confluence проекта Jenkins был взломан злоумышленниками с целью майнинга Monero</title>
      <link>/post/2021-09-07-jenkins-projects-confluence-server-hacked-to-mine-monero/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-07-jenkins-projects-confluence-server-hacked-to-mine-monero/</guid>
      <description>Несмотря на то, что факт атаки вызывает некоторую озабоченность, поскольку Jenkins является популярным открытым сервером для автоматизированной разработки частей программного обеспечения, нет никаких причин, по которым бы данная атака каким-либо образом могла отразиться на работе версий проекта, соответствующих плагинов или самого кода.
Администраторы предупреждают об опасности Как сообщили на прошлой неделе BleepingComputer, после публикации информации об эксплойте доказательства концепции CVE-2021-26084, злоумышленники занялись поиском уязвимых серверов Atlassian Confluence с целью установки на них криптовалютных майнеров.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Новые шифропанковские анимированные и статичные стикеры Monero</title>
      <link>/post/2021-07-08-new-monero-cypherpunk-animated-and-static-stickers/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-08-new-monero-cypherpunk-animated-and-static-stickers/</guid>
      <description>Привет всем! Создав Изабеллу, девушку Monero, мы решили выпустить ещё один набор стикеров, но теперь уже в том числе и анимированных. Всё больше платформ поддерживает анимированные стикеры: Telegram, Discord, Signal и другие. И это всё без учёта растущего количества платформ, поддерживающих статические стикеры.
Итак, нами был разработан набор шифропанковских стикеров в цветовой гамме Monero. За многими персонажами стоят реальные люди и/или канонические личности из сообщества. К этому моменту было создано 26 статических и 11 анимированных стикеров.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Командой Haveno обнаружена уязвимость в Bisq</title>
      <link>/post/2021-07-07-vulnerability-in-bisq-found-and-responsibly/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-07-vulnerability-in-bisq-found-and-responsibly/</guid>
      <description>Проблема была обнаружена членом нашей Основной команды од псевдонимом Woodser, когда он работал над протоколом Haveno (часть которого мы унаследовали от Bisq). Мы немедленно связались с Bisq и передали им всю информацию, и оказали помощь в устранении уязвимости.
Мы выдохнули с облегчением, поняв, что они осознали всю серьёзность ситуации и использовали специальный патч безопасности.
Мы не знаем точно, использовал ли кто-то эту уязвимость, но маловероятно, что это происходило в большом масштабе, поскольку Bisq, вероятно, отметили бы рост количества тикетов, принимаемых поддержкой в связи с неудавшимися сделками.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Концепция нового протокола транзакций Seraphis</title>
      <link>/post/2021-07-05-seraphis-transaction-protocol-concept/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-05-seraphis-transaction-protocol-concept/</guid>
      <description>Суть концепции изложена здесь. Препринта пока нет, но я планирую написать его. Было бы здорово, если бы вы ознакомились с ним и указали на возможные недостатки, и предложили потенциальные улучшения.
Этот протокол выгодно отличается от предшествующих наличием требования к доказательству участия (демонстрирующего, что выход, который тратится, присутствует в блокчейне). При использовании доказательств участия Seraphis вы подписываете обязательство по нулевой сумме для адреса выхода, а не доказываете знание приватного ключа и не строите образ ключа напрямую.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faster: обновление за июнь</title>
      <link>/post/2021-07-04-farcaster-community-update-june/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-04-farcaster-community-update-june/</guid>
      <description>Активация Taproot Мы уже уделили новостям, касающимся обновления Taproot, достаточно много времени в своих предшествующих отчётах, но теперь оно проходит процедуру Speedy Trial и, наконец, становится реальностью! Активация произойдёт автоматически на блоке 709632, высоте, которая будет достигнута примерно в ноябре 2021 года.
Питер Велле (Pieter Wuille) о Taproot: «Это первое изменение алгоритма консенсуса с момента активации Segwit в августе 2017 года. Оно расширит возможности скрипта Bitcoin таким образом, что некоторые вещи (особенно более сложные механизмы, такие как мультиподписи, и приложения второго уровня) станут менее затратными и несколько более конфиденциальными, так как будут часто скрывать, каковы были точные правила траты».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заявление Основной команды Monero по вопросу c Rehrar</title>
      <link>/post/2021-06-29-statement-from-core-team-on-rehrar/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-29-statement-from-core-team-on-rehrar/</guid>
      <description>На тот момент Monero был гораздо меньшим проектом, чем сейчас, как по количеству участников сообщества, так и по количеству контрибьюторов. Диего способствовал запуску и развитию множества новых проектов, а также обеспечивал «закулисную» поддержку множества существовавших тогда проектов и волонтёров. Среди проектов, над которыми успешно работал rehrar, можно выделить CCS, CakeWallet, Monerujo, The Monero Village на DefCon и присутствие Monero на Chaos Communication Congress.
Мы признаём, что сообществом было затронуто несколько справедливых вопросов, в частности, вопрос, касающийся конфликта интересов, возникший в прошлом году.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Вирус Crackonosh позволил хакерам добыть Monero на сумму 2 миллиона долларов США</title>
      <link>/post/2021-06-25-crackonosh-virus-mined-2-million-usd-on-monero/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-25-crackonosh-virus-mined-2-million-usd-on-monero/</guid>
      <description>Вредоносное ПО под названием Cracknosh распространялось посредством взломанных копий популярной программы и использовалось для отключения антивирусов, установленных на компьютеры с последующей установкой майнера XMRig, который скрытно использовал ресурсы взломанной машины для майнинга Monero.
Согласно заявлению, сделанному представителями чешской компании в четверг, в период с 1 января 2018 по 23 ноября 2020 было выявлено, по крайней мере, 30 различных версий вредоносной программы, а большинство жертв находилось при этом в США, Бразилии, Индии, Польше и на Филиппинах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EXMO проведет делистинг Monero (XMR)</title>
      <link>/post/2021-06-24-exmo-to-delist-monero-xmr/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-24-exmo-to-delist-monero-xmr/</guid>
      <description>Вклады в XMR станут невозможными начиная с 1 июля 2021. Торговля XMR будет прекращена 15 июля 2021. Монеты можно будет вывести только до 1 сентября 2021.
EXMO является британской криптовалютной биржей, следующей правилам FCA. Мы постоянно отслеживаем и оцениваем риски, связанные с каждым активом. Мы стараемся соблюдать все требования, имеющие отношение к безопасности и работе биржи. В соответствии с рекомендациями нашего Отдела по оценке рисков мы решили исключить Monero из списка поддерживаемых нашей биржей валют.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отчёт о состоянии Общего фонда Monero за 2020/2021 год</title>
      <link>/post/2021-06-22-general-fund-20202021-report/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-22-general-fund-20202021-report/</guid>
      <description>Отчёт был выложен в общий доступ, и его всегда можно было найти по этой ссылке: https://github.com/monero-project/monero#readme, но, возможно, не каждый знал об этом.
Адрес для пожертвований в Общий фонд Monero:
888tNkZrPN6JsEgekjMnABU4TBzc2Dt29EPAvkRxbANsAnjyPbb3iQ1YBRk1UXcdRsiKc9dhwMVgN5S9cQUiyoogDavup3H Ключ просмотра:
f359631075708155cc3d92a32b75a7d02a5dcf27756707b47a2b31b21c389501 Если вам требуется базовый адрес для восстановления кошелька, предназначенного только для просмотра, вот он:
44AFFq5kSiGBoZ4NMDwYtN18obc8AemS33DBLWs3H7otXft3XjrpDtQGv7SqSsaBYBb98uNbr2VBBEt7f2wfn3RVGQBEP3A Адрес для внесения пожертвований в Общий фонд в Bitcoin:
1KTexdemPdxSBcG55heUuTjDRYqbC5ZL8H Текущий баланс на кошельках GF: 5637,585152963753 XMR и 0,09042883 BTC. Баланс пополнялся в течение последних 1,5 лет.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Письмо Основной команде Monero</title>
      <link>/post/2021-06-16-an-open-letter-to-the-core-team/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-16-an-open-letter-to-the-core-team/</guid>
      <description>Уважаемая команда Core Team!
Я пишу от себя лично, а не как представитель какой-либо рабочей группы или представитель кого-либо ещё. Надеюсь, это письмо побудит и других высказать свое мнение по этому поводу, положительное или отрицательное, чтобы вы смогли определить, следует ли сохранять статус-кво или же необходимы какие-то изменения.
Самым последним примером может служить заявленный, а затем отменённый план по открытию второго предложения по финансированию CypherStack, чтобы компенсировать колебания обменного курса относительно первоначального предложения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновленная информация по предложению Triptych Multisig</title>
      <link>/post/2021-06-11-update-on-triptych-multisig-proposal/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-11-update-on-triptych-multisig-proposal/</guid>
      <description>После анализа литературы Саранг находится в процессе документирования предлагаемого протокола, поддерживающего необходимые элементы операций с использованием мультиподписей: генерацию ключей, создание связующих тегов и совместное построение разрешающих доказательств.
В то же время одна из целей состоит в том, чтобы свести к минимуму необходимые раунды связи при построении доказательств. Поскольку Triptych использует более сложную конструкцию связующих тегов и доказательств, это нетривиальная задача, требующая решения.
Как только черновик протокола будет завершён, его можно будет опубликовать для анализа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление Getmonero.org: мы добавили много новых предпринимателей, исправлений и улучшений</title>
      <link>/post/2021-06-07-getmoneroorg-updated-many-new-merchants-fixes-and/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-07-getmoneroorg-updated-many-new-merchants-fixes-and/</guid>
      <description>Ещё раз приветствуем всех!
Вот, что произошло на Getmonero за последний месяц (а на самом деле даже немного больше). Нами было внесено множество интересных изменений и добавлено много новых предпринимателей.
Обновления Getmonero Вот основные изменения, внесённые на сайте Getmonero.org с момента последнего обновления:
 Обновление Jekyll и зависимостей. Данное изменение позволит сократить время сборки и внести самые последние улучшения и исправления в Jekyll - #1617 Публикация поста «Этот 2021 год в Monero» (This Year In Monero - 2021) - #1583 Добавление закладки Hangouts на главную страницу - #1622 Замена всех эмодзи в формате unicode в дорожной карте на более удобные эмодзи в формате openmoji, которые поддерживаются различными браузерами - #1629 Кнопка onion теперь указывает на .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faster: обновление за май</title>
      <link>/post/2021-06-01-farcaster-community-update-may/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-06-01-farcaster-community-update-may/</guid>
      <description>Реализация узла и библиотеки Наша текущая работа сосредоточена на реализации внутреннего кошелька узла, проводящего свопы, то есть демона walletd, который изолирует секретный ключ от остальной части стека, а также реализации общей библиотеки, поддерживающей свопы и соответствующие криптографические примитивы, а также механизмов взаимодействия между блокчейнами Bitcoin и Monero, которые мы называем синхронизаторами. Мы также улучшили некоторые рабочие предложения (RFC), и теперь они будут постоянно обновляться вместе с кодовой базой.
Обзорная презентация Farcaster в Цюрихе Недавно в Цюрихе нами была проведена презентация, в рамках которой был представлен обзор протокола Farcaster и, в частности, преимуществ, которые обеспечат возможность проведения свопов между Bitcoin и Monero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Да будет своп! (теперь и в основной сети)</title>
      <link>/post/2021-05-28-let-there-be-swap-on-mainnet/</link>
      <pubDate>Fri, 28 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-05-28-let-there-be-swap-on-mainnet/</guid>
      <description>Данная версия является патчем версии 0.6.0 и по умолчанию при совершении свопа обращается к главной сети. При работе в главной сети как CLI, так и ASB по умолчанию применяют разумные значения (например, при подключении к узлу, для расчёта комиссии и так далее).
Перед запуском программного обеспечения в главной сети обязательно проверьте приложения и воспользуйтесь флагом &amp;ndash;testnet, чтобы переключиться на Bitcoin testnet3 и Monero Stagenet. Имейте в виду, что программное обеспечение всё ещё находится на ранней стадии своего существования, и вы совершаете свопы на свой страх и риск.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Релиз 7-ой бета-версии кошелька Feather</title>
      <link>/post/2021-05-27-feather-beta7-released-open-multiple/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-05-27-feather-beta7-released-open-multiple/</guid>
      <description>Файлы для скачивания: https://featherwallet.org/download/
Хеши: https://featherwallet.org/files/releases/hashes-beta-7.txt
Журнал изменений: Новые возможности и улучшения:
 Теперь можно открывать сразу несколько кошельков (File → Open wallet) (Файл → Открыть кошелёк).   Добавлена поддержка счетов с подадресами (Wallet → Account) (Кошелёк → счёт). Теперь можно добавлять значки на панели задач Windows и macOS.   В меню File (Файл) был добавлен список недавно открытых кошельков.   Появилась возможность настройки фиатных валют и криптовалют, отображаемых во вкладке Calc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление iOS и Android кошелька Cake Wallet до версии 4.2.1 (теперь с LITECOIN)</title>
      <link>/post/2021-05-13-cakewallet-update-421-now-with-litecoin/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-05-13-cakewallet-update-421-now-with-litecoin/</guid>
      <description>Привет всем!
Пожалуйста, обновите свой Cake Wallet для iOS и Android до версии 4.2.1. В этой версии реализованы следующие обновления:
 Litecoin (все вы знаете, для чего это); добавлено всплывающее сообщение для пользователей кошельков Bitcoin для создания нового кошелька с использованием мнемонической фразы из 24 слов, перевода Bitcoin и удаления старого кошелька; исправлены некоторые ошибки.  Теперь кошелёк можно скачать через Apple App Store, Google Play Store, а также скачать файл APK напрямую с GitHub.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faster: обновление за апрель</title>
      <link>/post/2021-05-01-farcaster-community-update-april/</link>
      <pubDate>Sat, 01 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-05-01-farcaster-community-update-april/</guid>
      <description>Ниже вашему вниманию предлагается ежемесячный отчёт рабочей группы сообщества, занимающейся реализацией возможности проведения атомных свопов Bitcoin-Monero.
Утверждение этапа 1 В рамках последнего отчёта, предоставляемого сообществу, нами были представлены спецификации, выработанные в соответствии с Этапом 1, и мы рады сообщить, что они были одобрены!
Текущее состояние проекта Теперь вся команда, в которую входит 5 разработчиков, работает над реализацией спецификаций, которые приводятся в рабочих предложениях (RFC) по Этапу 1. Мы согласуем свои дальнейшие действия во время еженедельных открытых встреч на IRC (проводятся по средам в 16:00 UTC на канале #monero-swap на Freenode).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farcaster: обновление за август</title>
      <link>/post/2021-09-07-farcaster-community-update-august/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-07-farcaster-community-update-august/</guid>
      <description>Разработка кода​ Большой второй этап близок к завершению Уже совсем скоро, в соответствии с предложением, внесённым в CCS, нами будет завершён большой второй этап. Данный этап охватывает примерно половину от всей работы, которую мы обязались сделать перед сообществом. Результатом реализации второго этапа станет минимальная версия всех микросервисов (равносильных маленьким демонам), формирующих узел Farcaster. Совместная работа различных микросервисов позволяет осуществлять свопы. Цитируя наше предложение в CCS: «Минимальная функциональность будет реализована по завершении второго этапа, то есть будут реализованы все компоненты, необходимые для успешного проведения атомных свопов, и это будет сделано с использованием наших библиотек, как и было предложено в рамках представленной архитектуры».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что нового у Haveno? Делимся новостями!</title>
      <link>/post/2021-09-01-whats-new-in-haveno-some-updates/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-01-whats-new-in-haveno-some-updates/</guid>
      <description>Сначала нам бы хотелось поблагодарить наших спонсоров и контрибьюторов, чьи пожертвования и активная поддержка имеют решающее значение для того, чтобы Haveno стала реальностью! Большое вам спасибо!
Окончательная версия протокола торговли Мы доработали наш протокол торговли и сейчас работаем над его реализацией в коде. Чтобы это стало возможным, мы добавили некоторые функции в monero-wallet-rpc (замораживание и размораживание выходов)
Протокол торговли можно найти по этой ссылке: https://github.com/haveno-dex/haveno/blob/master/docs/trade_protocol/trade-protocol.pdf, а пул-реквест по его реализации выложен здесь: https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Децентрализованный майнинг-пул Monero (p2pool)</title>
      <link>/post/2021-08-22-psa-monero-decentralized-mining-pool-p2pool/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-22-psa-monero-decentralized-mining-pool-p2pool/</guid>
      <description>Зачем я занимался этим? Было высказано немало опасений по поводу централизации майнинг-пулов и возможности проведения атак 51%. С тех пор как заработали атомные свопы, что решило проблему исключения Monero из списков поддерживаемых криптовалют биржами и применения правила KYC, майнинг стал наиболее централизованной частью экосистемы Monero. На один конкретный пул приходится почти 40% хешрейта сети Monero. В долгосрочной перспективе такая ситуация не предполагает ни стабильности, ни безопасности. На администратора пула можно оказать давление, подтолкнув его к совершению чего-то неподобающего: банальному воровству или мошенничеству.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Атомные свопы Bitcoin-Monero уже доступны каждому!</title>
      <link>/post/2021-08-20-atomic-swaps/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-20-atomic-swaps/</guid>
      <description>Опубликовано: ErCiccione
20 августа 2021 г.
Сегодня мейкеры покупают Bitcoin, а тейкеры покупают Monero, но абсолютно любой может быть как мейкером, так и тейкером. На данный момент проще продать Bitcoin за Monero, чем наоборот. Чтобы попробовать самостоятельно провести своп, скачайте программное обеспечение asb, разработанное командой COMIT, а затем следуйте инструкциям и сообщите им, если обнаружите какие-либо проблемы (программное обеспечение также работает и под Tor). Не забывайте, что это совершенно новая технология, и в ней могут присутствовать совершенно неожиданные ошибки.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Риккардо Спаньи отказано во внесении залога после того, как суд признал возможность его бегства</title>
      <link>/post/2021-08-20-monero-developer-riccardo-spagni-denied-bail-after-court-brands-him-a-flight-risk/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-20-monero-developer-riccardo-spagni-denied-bail-after-court-brands-him-a-flight-risk/</guid>
      <description>В своём постановлении суд указал на то, что Спаньи, также известный как Fluffypony, не представил убедительных аргументов в пользу отсутствия риска его бегства.
Криптоактивы, имеющиеся в распоряжении Спаньи, предполагают возможность его бегства Как сообщается, вместо этого суд принял аргументы правоохранительных органов США, согласно которым значительные криптовалютные активы Риккардо Спаньи создают риск его бегства. Между тем невозможность внести залог со стороны Спаньи означает, что правительство ЮАР запустит процедуру подачи документов об экстрадиции, пока он находится под стражей.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
