<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Copyrights on </title>
    <link>/copyright/</link>
    <description>Recent content in Copyrights on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Sat, 14 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/copyright/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Учебное пособие по секретному мосту Monero</title>
      <link>/copyright/2021-08-14-secret-monero-bridge-is-live-on-mainnet-copy/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-08-14-secret-monero-bridge-is-live-on-mainnet-copy/</guid>
      <description>Вводная информация Это, в свою очередь, открывает возможность для торговли XMR на децентрализованной бирже (DEX) SecretSwap, возможность зарабатывать и получать награды за LP в качестве провайдера ликвидности, сохраняя при этом свою приверженность Monero.
Познакомиться с Secret Monero Bridge и попробовать поработать с ним можно по следующей ссылке: https://bridge.scrt.network (просто выберите Monero в раскрывающемся списке).
Узнать больше о Secret Network можно здесь: https://scrt.network.
Цель Цель настоящего руководства состоит в том, чтобы научить пользователей переносу Monero (XMR) в Secret Network и переводу sXMR обратно в Monero посредством Secret Monero Bridge, обеспечивающего доступ к экосистеме DeFi сети Secret Network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Учебное пособие по секретному мосту Monero</title>
      <link>/copyright/2021-08-14-secret-monero-bridge-tutorial/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-08-14-secret-monero-bridge-tutorial/</guid>
      <description>Вводная информация Это, в свою очередь, открывает возможность для торговли XMR на децентрализованной бирже (DEX) SecretSwap, возможность зарабатывать и получать награды за LP в качестве провайдера ликвидности, сохраняя при этом свою приверженность Monero.
Познакомиться с Secret Monero Bridge и попробовать поработать с ним можно по следующей ссылке: https://bridge.scrt.network (просто выберите Monero в раскрывающемся списке).
Узнать больше о Secret Network можно здесь: https://scrt.network.
Цель Цель настоящего руководства состоит в том, чтобы научить пользователей переносу Monero (XMR) в Secret Network и переводу sXMR обратно в Monero посредством Secret Monero Bridge, обеспечивающего доступ к экосистеме DeFi сети Secret Network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Секретный мост Monero уже в основной сети!</title>
      <link>/copyright/2021-08-11-secret-monero-bridge-is-live-on-mainnet-copy/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-08-11-secret-monero-bridge-is-live-on-mainnet-copy/</guid>
      <description>Вступление Приветствуем сообщество пользователей Secret (и приватных сетей)!
Мы рады объявить сегодня о беспрецедентном достижении, запуске Секретного моста Monero в основной сети. Это впервые обеспечит держателей Monero прямым доступом к экосистеме Secret DeFi!
Объединяя мощь и распространённость Monero с практичностью программируемых приватных свойств Secret Network, Секретный мост Monero, по сути, объединяет «приватность с приватностью», реализуя тем самым практические функции DeFi до этого не виданным способом.
При помощи Секретного моста Monero пользователи могут переводить свои XMR в sXMR, «секретную» версию XMR, поддерживаемую Secret Network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Секретный мост Monero уже в основной сети!</title>
      <link>/copyright/2021-08-11-secret-monero-bridge-is-live-on-mainnet/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-08-11-secret-monero-bridge-is-live-on-mainnet/</guid>
      <description>Вступление Приветствуем сообщество пользователей Secret (и приватных сетей)!
Мы рады объявить сегодня о беспрецедентном достижении, запуске Секретного моста Monero в основной сети. Это впервые обеспечит держателей Monero прямым доступом к экосистеме Secret DeFi!
Объединяя мощь и распространённость Monero с практичностью программируемых приватных свойств Secret Network, Секретный мост Monero, по сути, объединяет «приватность с приватностью», реализуя тем самым практические функции DeFi до этого не виданным способом.
При помощи Секретного моста Monero пользователи могут переводить свои XMR в sXMR, «секретную» версию XMR, поддерживаемую Secret Network.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Доказательство расстояния» - научно-фантастический рассказ в стиле Monero</title>
      <link>/copyright/2021-07-25-monero_liquidity_problem_how_to_avert_a_crisis/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-07-25-monero_liquidity_problem_how_to_avert_a_crisis/</guid>
      <description>Кажется очевидным, что значительное количество централизованных бирж (Binance, OKEx, Bitfinex и так далее) занимается продажей долговых расписок (IOU) XMR, не обеспеченных реальными XMR в соотношении 1:1 в их балансовых ведомостях. Безусловно, из-за приватности природы XMR нет никакого способа проверить это. Исключением являются лишь биржи, предоставляющие ключи просмотра, позволяющие убедиться в наличии достаточных резервов. Однако, неравномерное и долгое «обслуживание кошелька», происходящее на биржах CEX, которое используется в качестве объяснения периодической и продолжительной приостановки снятия средств XMR, является чётким индикатором этого.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Свопы XMR-BTC - это успех! (продолжение следует)</title>
      <link>/copyright/2021-07-08-xmr-btc-project-hibernation/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-07-08-xmr-btc-project-hibernation/</guid>
      <description>Немного истории В июне 2020 года мы предложили реализовать возможность проведения атомных свопов в Monero. В основу проекта лёг протокол h4sh3d, который изначально был представлен на 36C3.
После этого прошёл почти год, и теперь, оглядываясь назад, мы можем утверждать, что это была очень удачная идея!
6 октября 2020 года после успешного завершения работы над доказательством концепции свопов XMR-BTC Лукас опубликовал первый пост, в котором разъяснялась суть таких свопов. Суть протокола, которая была изложена в этом посте, по сей день остаётся той же.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaporware: как выявляются фальшивые заявления</title>
      <link>/copyright/2021-07-01-monero-tracing-vaporware/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-07-01-monero-tracing-vaporware/</guid>
      <description>31 августа 2020 года компания, занимающаяся исследованиями в области криптовалют, заявила о создании инструмента для отслеживания транзакций Monero. Если бы всё действительно было так, то это было бы грандиозным достижением. В тот день генеральный директор компании дал интервью одному из разработчиков Monero. Вот временная метка много объясняющей точки в обсуждении: youtube.com/watch?v=w5rtd3md11g&amp;amp;t=402s. В этом обмене репликами я вижу торжество спокойного и последовательного стремления к истине. Если вы не являетесь опытным разработчиком (как я), вам будет трудно провести различие между software (фактическим программным обеспечением) и vaporware (программным обеспечением, которое никогда на самом деле не появится на рынке).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ваши Monero уничтожаются ради забавы, а вовсе не для извлечения прибыли</title>
      <link>/copyright/2021-05-29-wallet-timelock/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-05-29-wallet-timelock/</guid>
      <description>В каждой транзакции Monero имеется поле под названием unlock_time. В нём указывается, в течение какого времени после создания транзакции выходы будут заблокированы, прежде чем их можно будет потратить снова. Выходы транзакции с полем unlock_time с нулевым значением могут быть потрачены сразу же или, по крайней мере, сразу после обычного времени блокировки, то есть, через 10 блоков. Если значение поля unlock_time будет на 100 блоков больше значения текущей высоты блока, получателю придётся подождать в течение 100 блоков, пока он, наконец, снова не сможет потратить соответствующие выходы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Страх» - научно-фантастический рассказ в стиле Monero</title>
      <link>/copyright/2021-05-13-fear/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-05-13-fear/</guid>
      <description>Ведущий: Приветствую всех на юбилейном выпуске подкаста, посвящённом «15-летию Monero». Сегодня у нас в гостях давний участник сообщества Monero, он пропустил только первые три года из пятнадцати, а значит, ему есть, что рассказать нам. Приветствуем rbrunner7!
rbrunner7: Спасибо, рад встрече.
Ведущий: В чём причина твоего долгого сотрудничества с Monero? Что тебя заинтересовало больше всего?
rbrunner7: Практически с самого начала меня впечатлили определённые психологические аспекты криптовалюты. В принципе, как и большинство базовых вещей, связанных с ней, то, что именно обеспечивает её ценность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обмен Bitcoin на Monero настолько же анонимен, как и покупка Monero напрямую. Так ли это?</title>
      <link>/copyright/2021-03-10-most-private-way-to-buy-monero/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-03-10-most-private-way-to-buy-monero/</guid>
      <description>Monero является криптовалютой, анонимность которой стоит превыше всего остального. Но очень многие не понимают, что в определённых ситуациях такая анонимность вовсе не будет ни гарантированной, ни абсолютной. Не стоит заблуждаться — Monero остаётся анонимной, пока используется в не требующей доверия среде, но при этом существует ряд аспектов, которые необходимо учитывать всем пользователям, чтобы сохранить высокий уровень собственной анонимности.
Ровно то же самое касается и других сфер нашей жизни. Например, вы можете не пользоваться социальными сетями, чтобы сохранить приватность своей жизни, но если вы постоянно общаетесь с друзьями, которые делают селфи, на которых вы будете присутствовать, или, скажем, вы будете отмечены на таких селфи, или на них будет отмечено ваше местоположение, по большей части все ваши усилия будут сведены к нулю.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Патенты, связанные с Monero</title>
      <link>/copyright/2021-02-25-monero-patents/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-02-25-monero-patents/</guid>
      <description>Патенты, связанные с Monero Недавно стало известно о патентах, связанных с Monero, а именно, компания CipherTrace объявила о подаче двух заявок на получение патента на технологию отслеживания перемещения средств в Monero [1]. За этим последовали сообщения в СМИ, в том числе статьи с такими тревожными заголовками, как, например, «Анонимных монет больше не будет? CipherTrace подаёт заявку на патент для отслеживания транзакций Monero» [2]. Эти новости вызвали определённую обеспокоенность в отношении патентов CipherTrace, равно как и других патентов, а также того, как они могут повлиять на развитие Monero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ответ на планы по введению правил агрессивного надзора за криптовалютами</title>
      <link>/copyright/2021-02-24-cryptocurrency-surveillance-rule/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-02-24-cryptocurrency-surveillance-rule/</guid>
      <description>Лос-Анджелес, 29 декабря 2020 г. Министерство финансов США спешно вводит новые правила, целью которых является нарушение анонимности пользователей криптовалюты. При этом заинтересованным гражданам предоставляется сокращённый 15-дневный срок во время праздников для внесения своих комментариев и выражения несогласия.
Новые опасные правила требуют, чтобы криптовалютные биржи и другие финансовые учреждения запрашивали, хранили и сообщали информацию об отдельных пользователях криптовалюты, которые переводят свои собственные средства в личные криптовалютные кошельки и обратно. Транзакции на сумму более 3000 долларов будут регистрироваться, а информация о транзакциях на сумму более 10000 долларов будет передаваться в агентство по борьбе с финансовыми преступлениями (FinCEN) казначейства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Парадокс» - научно-фантастический рассказ в стиле Monero</title>
      <link>/copyright/2021-01-15-paradox/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-01-15-paradox/</guid>
      <description>В процесс майнинга криптовалюты Monero вовлечён примерно миллион компьютеров, разбросанных по всему свету, и все они пытаются максимально быстро решить невероятно сложную математическую загадку, а тот компьютер, который сделает это первым, добавит новый блок в блокчейн Monero и получит причитающееся вознаграждение. А затем всё повторится, но уже с новой загадкой. Сложность этих «загадок» в среднем регулируется примерно в течение 2 минут между блоками. И внезапно это среднее значение упало до времени, которое составило чуть более минуты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Ночной кошмар» - научно-фантастический рассказ в стиле Monero</title>
      <link>/copyright/2021-11-28-nightmare/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-11-28-nightmare/</guid>
      <description>Первая и пока ещё самая известная на текущий момент криптовалюта, Bitcoin, обладает целым рядом инновационных и довольно интересных функций. Среди них — полностью децентрализованный способ управления платежами, называемыми транзакциями: за валютой стоит сеть, состоящая из тысяч так называемых узлов, компьютеров, на которых установлено программное обеспечение Bitcoin, и которые обмениваются друг с другом данными через Интернет с целью обмена, проверки и совместной записи таких транзакций. Программное обеспечение является бесплатным и не требует никаких разрешений по использованию: практически каждый, у кого есть приличный компьютер и подключение к Интернету, может создать и запустить собственный узел.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проблемы с временем разблокировки Monero</title>
      <link>/copyright/2020-10-10-monero-unlock-time-privacy/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2020-10-10-monero-unlock-time-privacy/</guid>
      <description>В последних двух постах (пожалуйста, прочтите сначала их) подробно описаны как уязвимости в реализации [1], так и в протоколе [2] поля unlock_time транзакций Monero как для приложений, которые должны верифицировать это поле, так и для основного программного обеспечения Monero. Исследования, проведённые в январе 2020 года специалистом в области обработки данных, Isthmus (в Twitter известным как @Mitchellpkt0), из Исследовательской лаборатории Monero (#monero-research-lab - IRC-канал на Freenode, который делает обсуждение исследований проще), показали, что параметр unlock_time также не до конца понятен и для многих пользователей Monero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Уязвимости во временной блокировке Monero</title>
      <link>/copyright/2020-09-19-monero-unlock-time-vulns/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2020-09-19-monero-unlock-time-vulns/</guid>
      <description>Помимо кода, активирующего новый алгоритм подписи CLSAG, версия v0.17.0.0 также содержит патч, устраняющий ошибки защиты. В примечаниях к версии патч указан как Deterministic Unlock Times (детерминированное время разблокировки). Причина появления этой новой функции ранее не сообщалась, что привело к появлению некоторых слухов относительно её природы. И вот теперь мы приводим объяснение в этой статье, а также в заявлении HackerOne. Это уже моя вторая статья из серии, посвящённой времени разблокирования в Monero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему проекту Monero следует активно привлекать технические таланты из университетов</title>
      <link>/copyright/2021-09-09-the-monero-project-should-actively-recruit-technical-talent-from-universities/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-09-09-the-monero-project-should-actively-recruit-technical-talent-from-universities/</guid>
      <description>Вступление Если вас заинтересовала данная инициатива, и/или вы сами хотите поделиться своими техническими навыками, пожалуйста, зарегистрируйтесь на сервере Monero Matrix и зайдите в комнату #monero-recruitment, следуя инструкциям.
Позвольте начать это полусырое предложение следующими словами: «Я молча наблюдал за проектом Monero в течение многих лет, но с точки зрения реальной работы над Monero я ещё новичок, а потому могу быть не в курсе некоторых нюансов. Просто дайте мне знать, если что-то будет упущено».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Доказательство расстояния» - научно-фантастический рассказ в стиле Monero</title>
      <link>/copyright/2021-08-22-proof_of_distance/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-08-22-proof_of_distance/</guid>
      <description>«Привет, rbrunner7! Ты пишешь научно-фантастические рассказы о Monero, и, судя по ним, ты предпочитаешь думать наперёд и мыслить масштабно. Ты мог бы помочь в одном деле, также связанным с возможным будущим Monero. Мне удалось заинтересовать тебя?»
Мой ответ был несколько осторожным, так как я прекрасно понимал, что не каждый человек, которого привлекает Monero, автоматически стоит моего времени и усилий: «Возможно. Не мог бы ты рассказать немного подробнее? Если хочешь, я буду относиться ко всей полученной информации как к конфиденциальной».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Карточки с Покемонами, Bitcoin, Monero и взаимозаменяемость</title>
      <link>/copyright/2021-05-06-pok%C3%A9mon-cards-bitcoin-monero-and-fungibility/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-05-06-pok%C3%A9mon-cards-bitcoin-monero-and-fungibility/</guid>
      <description>Даже само слово fungibility (взаимозаменяемость) может показаться странным англоговорящим пользователям. Оно сложно пишется, а при прочтении в голове всплывают какие-то образы грибов (fungus — гриб). Хотя оба слова и имеют латинское происхождение, существует большая разница между fungus (гриб) и fungi (исполнять, работать). Слово «взаимозаменяемость» происходит от второго и действительно имеет большое влияние на то, как работают деньги.
Вот точно так же и определение и значение этой концепции понять труднее, чем другие свойства денег.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Этот 2021 год в Monero</title>
      <link>/copyright/2021-04-24-this-year-in-monero/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-04-24-this-year-in-monero/</guid>
      <description>Введение​ Это ни в коем случае не исчерпывающее описание всех направлений, в которых развивался проект Monero, и самый значимый рост произошёл в сфере распространения и внедрения Monero в сфере платежей и пожертвований:
 Предприниматели, принимающие Monero в качестве платежей FOSS проекты и организации, придерживающиеся принципов анонимности и принимающие Monero в качестве пожертвований  Статистика​ Одним из способов отследить, что происходило с Monero, является просмотр (к счастью, не таких уж и объёмных) публично доступных данных блокчейна.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Атомарныеные свопы в Monero</title>
      <link>/copyright/2021-04-15-monero-atomic-swaps/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-04-15-monero-atomic-swaps/</guid>
      <description>Вступление Благодаря реализации возможности проведения атомных свопов ожидается заметное оживление в торговле Monero. При наличии такой возможности пользователи могут торговать криптовалютами без какой-либо необходимости в доверии друг другу или кому-то ещё. В основе атомных свопов Monero лежат новые технологии и концепции, разработанные множеством различных команд, включая финансируемый сообществом проект по созданию программного обеспечения под названием Farcaster, а также алгоритмически схожую в плане работы команду COMIT.
В данной статье рассмотрены как вышеупомянутые технологии, так и деятельность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ответ Monero Сети по борьбе с финансовыми преступлениями на публикацию 31 CFR</title>
      <link>/copyright/2021-04-01-monero-policy-working-group-fincen/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-04-01-monero-policy-working-group-fincen/</guid>
      <description>Monero Policy Working Group (MPWG)
Рабочая группа по вопросам политики Monero (MPWG)
Дата: 04.01.2021​
Кем опубликовано: Рабочая группа по вопросам политики Monero
Авторы: Джейсон Беннер, CPA, CA; д-р Ф. К. Кабаньяс; д-р Дж. Дюбуа-Лакост; Дианна Макдональд; Джастин Эренхофер; д-р Р. Ренвик; доцент, д-р А. Дж. Сантос.
Контактная информация: policy@getmonero.org
Вступление  Рабочая группа по вопросам политики Monero (MPWG) является свободным объединением людей, желающих внести свой вклад в развитие открытого проекта Monero (1).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Доказательство того, что некоторый код генерации адреса Bitcoin позволяет обнаружить приватные ключи</title>
      <link>/copyright/2018-02-14-evidence-some-bitcoin-address/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2018-02-14-evidence-some-bitcoin-address/</guid>
      <description>Также я пытаюсь сохранить анонимность, потому что не хочу чтобы меня обвиняли в том, что я распространил эту уязвимость, или как-то либо виновен в убытках какой-либо компании. Это просто интересная &amp;ldquo;техническая&amp;rdquo; история, поэтому, я решил поделиться ею с вами.
История начинается ниже
Я вернул 9 BTC пользователю reddit fitwear, который заявил, что они были украдены из его кошелька на blockchain.info.
У меня есть доказательство, что некоторый код генерации bitcoin адреса на практике использует приватные ключи, которые могут быть легко обнаружены на регулярной основе.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Почему Monero, в отличие от Zcash, использует настройки, не требующие доверия</title>
      <link>/copyright/2021-02-13-monero-trustless-setup/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-02-13-monero-trustless-setup/</guid>
      <description>Для тех, кто не до конца понимает данную концепцию, вот небольшой пример - в традиционной финансовой системе третья сторона зачастую используется для решения различного ряда задач. Банки выступают от вашего имени в качестве средства для защиты денег от воровства. Условное депонирование используется для заключения сделок между двумя сторонами, которые зачастую не доверяют друг другу. Компании, выпускающие кредитные карты, выплачивают деньги за товары и услуги от вашего имени, принимая на себя риск того, что вы не сможете их впоследствии вернуть.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RPC-Pay уже близко!</title>
      <link>/copyright/2020-01-29-rpc-pay/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2020-01-29-rpc-pay/</guid>
      <description>RPC-Pay даёт такую мотивацию и не только её. Эта новая функция также обеспечивает возможность использования хешей, получаемых при майнинге Monero (простых хешей), для оплаты удалённых вызовов процедур (RPC) с любого сервера, поддерживающего RPC-Pay, каковым, например, является узел Monero. Хеши, получаемые в качестве оплаты, используются сервером для извлечения дохода. В случае с алгоритмом RandomX хеши, полученные в ходе майнинга, могут быть вычислены самыми распространёнными CPU, а выплата в хешах (а не в Monero) означает лишь то, что RPC-Pay не обременяет сеть Monero и не оставляет записей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анонимность означает власть</title>
      <link>/copyright/2019-09-02-privacy-matters-because-it-empowers-us-all/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2019-09-02-privacy-matters-because-it-empowers-us-all/</guid>
      <description>Представьте, что вы владеете главным ключом от вашей жизни. Ключом или паролем, открывающим дверь в ваш дом, в вашу спальню, открывающим доступ к вашему дневнику или компьютеру, телефону, машине, банковскому депозиту или медицинским записям. Стали бы вы копировать его и раздавать копии незнакомцам? Пожалуй, это было бы не лучшей идеей — рано или поздно кто-нибудь воспользовался бы этим в своих корыстных целях, так ведь? Так почему же вы добровольно расстаётесь со своими личными данными, предоставляя их всем, кто попросит?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Странная история рождения Monero. Часть три: Децентрализованная команда</title>
      <link>/copyright/2015-07-30-the-strange-birth-history-of-monero-part-iii/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2015-07-30-the-strange-birth-history-of-monero-part-iii/</guid>
      <description>История вероятно слишком длинная, но я не смог сделать ее короче. Некоторым будет интересно прочитать все части и возможно кто-то даже захочет составить резюме всей серии.
 Monero - анонимная монета, основанная на технологии CryptoNote https://bitcointalk.org/index.php?topic=582080.0
Комментарии:
-4: Без кардинальных изменений, это простое переименование. В будущем бинарные файлы должны быть изменены, а также URL-адрес, на этом пока все. Кстати, эта учетная запись (monero) используется несколькими пользователями и предназначена для облегчения изменения OP в случае вакансии OP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Странная история рождения Monero. Часть вторая: BitMonero</title>
      <link>/copyright/2015-07-30-the-strange-birth-history-of-monero-part-iv/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2015-07-30-the-strange-birth-history-of-monero-part-iv/</guid>
      <description>Monero - безопасная, конфиденциальная, не отслеживаемая криптовалюта https://bitcointalk.org/index.php?topic=583449.0
Примечательные комментарии в этой теме:
-201: Я бы хотел предложить 1000 MRO первому человеку, который создаст пул.
(https://bitcointalk.org/index.php?topic=583449.msg6422665#msg6422665)
[Tacotime предлагает бонус потенциальному разработчику пула. Разработчики Bytecoin не опубликовали никаких исходных кодов для создания пулов, а единственным существующем пулом был MinerGate (в будущем тесно связанный с интересами команды BCN) с закрытым исходным кодом.]
-256: Похоже Адаму CryptoNote нравится больше, чем Zerocash
https://twitter.com/adam3us/status/453493394472697856
(https://bitcointalk.org/index.php?topic=583449.msg6440769#msg6440769)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Странная история рождения Monero. Часть вторая: BitMonero</title>
      <link>/copyright/2015-07-30-the-strange-birth-history-of-monero-part-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2015-07-30-the-strange-birth-history-of-monero-part-ii/</guid>
      <description>Теперь я решил, что было бы неплохо вставить результаты здесь в том же формате, что и americanpegasus, чтобы помочь новым пользователям искать информацию о «странной истории» Monero.
 Bitmonero - новая монета, основанная на технологии CryptoNote https://bitcointalk.org/index.php?topic=563821.0
Важные комментарии в этой теме:
-1: Важно: это не перезапуск Bytecoin или замена Bytecoin, а форк Bytecoin. У Bytecoin есть своя длинная история, сообщество и заинтересованные стороны, о которых мы мало знаем. Я уважаю их и их решения, даже если я не поддерживаю их теперь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Странная история рождения Monero. Часть первая: Что такое этот Bytecoin?</title>
      <link>/copyright/2015-07-30-the-strange-birth-history-of-monero-part-i-wtf-is/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2015-07-30-the-strange-birth-history-of-monero-part-i-wtf-is/</guid>
      <description>К счастью, на bitcointalk все еще есть история создания Monero, прекрасно сохранившаяся для нас, чтобы почитать ее на досуге. Я чувствую, что каждый, кто рассматривает возможность покупки значительного количества этой монеты, должен читать каждую запись от первоначального анонса/открытия Bytecoin, момента принятия решения об создании форка BitMonero, до дальнейшего поглощения проекта нынешними разработчиками «Monero». На этом пути вы увидите много странностей и крайне интересных постов.
Просто будьте осторожны и не смотрите слишком глубоко в кроличью нору, даже если мы дадим вам путеводную нить, чтобы не потеряться и исследовать ее лабиринты, знайте – она очень глубока.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Статьи, журналы встреч и стенограммы выступлений</title>
      <link>/copyright/articles-list/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/articles-list/</guid>
      <description>Переводы различных статей и прочих материалов   «Ночной кошмар» - научно-фантастический рассказ в стиле Monero
Краткая аннотация: Первая и пока ещё самая известная на текущий момент криптовалюта, Bitcoin, обладает целым рядом инновационных и довольно интересных функций.
Дата публикации: 28.11.2021
  Почему проекту Monero следует активно привлекать технические таланты из университетов
Краткая аннотация: Позвольте начать это полусырое предложение следующими словами: «Я молча наблюдал за проектом Monero в течение многих лет, но с точки зрения реальной работы над Monero я ещё новичок, а потому могу быть не в курсе некоторых нюансов.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
