<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cake Wallet on </title>
    <link>/tags/cake-wallet/</link>
    <description>Recent content in Cake Wallet on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/cake-wallet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Обновление iOS и Android кошелька Cake Wallet до версии 4.2.5</title>
      <link>/post/2021-08-17-cakewallet-update-425-now-you-dont-have-to-wait-20-minutes/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-08-17-cakewallet-update-425-now-you-dont-have-to-wait-20-minutes/</guid>
      <description>Привет всем!
Наши поздравления! Проблема 20-минутного ожидания между отправкой отдельных транзакций решена путём реализации возможности их пакетной передачи. О новом обновлении до версии v4.2.5 читайте ниже:
 Функция пакетной передачи XMR и BTC. В нижней части экрана Send (отправить) вы заметите новую кнопку Add another receiver (добавить другого получателя). Если вам нужно отправить XMR более чем одному человеку, но вы не хотите ждать 20 минут или около того между отправлениями, то теперь вы можете использовать эту функцию, чтобы объединить целую группу транзакций и отправить их все сразу!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление iOS и Android кошелька Cake Wallet до версии 4.2.4</title>
      <link>/post/2021-07-27-cakewallet-update-424-now-with-coin-control-for-btc/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-27-cakewallet-update-424-now-with-coin-control-for-btc/</guid>
      <description>Привет всем!
Вышла версия Cake Wallet v4.2.4! Пожалуйста, обновите свои кошельки. Версия имеет следующие исправления и новые функции:
 Добавлена функция Coin Control (для Bitcoin). Выбор, заморозка и маркировка входов BTC. В контакты были добавлены подадреса. Теперь обмен можно производить напрямую с использованием подадреса. Пожалуйста, обратите внимание на то, что все ваши адреса и подадреса автоматически сохраняются во внутренней адресной книге. Таким образом, при обмене или отправке средств вы можете просто нажать на значок адресной книги в адресной строке и выбрать адрес/подадрес, который хотите использовать.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Обновление iOS и Android кошелька Cake Wallet до версии 4.2.1 (теперь с LITECOIN)</title>
      <link>/post/2021-05-13-cakewallet-update-421-now-with-litecoin/</link>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-05-13-cakewallet-update-421-now-with-litecoin/</guid>
      <description>Привет всем!
Пожалуйста, обновите свой Cake Wallet для iOS и Android до версии 4.2.1. В этой версии реализованы следующие обновления:
 Litecoin (все вы знаете, для чего это); добавлено всплывающее сообщение для пользователей кошельков Bitcoin для создания нового кошелька с использованием мнемонической фразы из 24 слов, перевода Bitcoin и удаления старого кошелька; исправлены некоторые ошибки.  Теперь кошелёк можно скачать через Apple App Store, Google Play Store, а также скачать файл APK напрямую с GitHub.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
