<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ошибка on </title>
    <link>/tags/%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%BA%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Ошибка on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/%D0%BE%D1%88%D0%B8%D0%B1%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>В коде multisig-кошелька Monero обнаружена ошибка</title>
      <link>/post/2021-12-06-vulnerability-multisig/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-12-06-vulnerability-multisig/</guid>
      <description>-----BEGIN PGP SIGNED MESSAGE----- Hash: SHA256 Уважаемые пользователи и участники экосистемы Monero! В реализации кошелька с мультиподписью выявлены некоторые уязвимости. Эти уязвимости не влияют на поддержке мультиподписей, но влияют на текущий код кошелька, реализующий их. Данная ошибка, раскрытая и поднятая на обсуждение в процессе встречи рабочей группы по Реагирования на уязвимости* была доведена до других ключевых разработчиков и участников MRL. И мы пришли к общему мнению, что необходимо сделать публичное объявление Эта уязвимости, влияют на (i) создание кошелька с мультиподписью и (ii) подпись транзакции с несколькими подписями.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Посмертное вскрытие ошибки с выбором ложных выходов</title>
      <link>/post/2021-09-20-post-mortem-of-decoy-selection-bugs/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-09-20-post-mortem-of-decoy-selection-bugs/</guid>
      <description>Введение При построении новой транзакции кошелёк Monero берёт прошлые выходы, полученные пользователем в предыдущей транзакции, и использует их в качестве входов новой транзакции. Сегодня кошелёк смешивает такой выход с набором из 10 ложных выходов, выбранных из транзакций других людей, сохранённых в блокчейне (кольцевая подпись). Таким образом, внешний наблюдатель не может сказать, какой из 11 выходов является реальным, то есть, тем выходом, который пользователь тратит в транзакции, и так скрывается связь между новой транзакцией пользователя и его предыдущей транзакцией.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Алгоритм выбора приманки в Monero игнорирует последние выходные данные (Issue #7807)</title>
      <link>/post/2021-07-27-decoy-selection-algorithm-ignores-very-recent-outputs/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-27-decoy-selection-algorithm-ignores-very-recent-outputs/</guid>
      <description>Обзор Алгоритм выбора ложных выходов даёт примерно 0 шансов выбрать в качестве ложных самые последние выходы. Сегодня, если пользователь тратит выход непосредственно в том блоке, который он вычисляет, а выход изначально был создан в блоке, в котором имеется менее 100 выходов, реальный выход будет очень просто идентифицировать в составе кольца. Для справки: среднее значение за год составляет около 63 выходов на блок. Следовательно, выходы, которые тратятся сразу после разблокировки, вероятно, сегодня можно идентифицировать в кольцах.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Командой Haveno обнаружена уязвимость в Bisq</title>
      <link>/post/2021-07-07-vulnerability-in-bisq-found-and-responsibly/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2021-07-07-vulnerability-in-bisq-found-and-responsibly/</guid>
      <description>Проблема была обнаружена членом нашей Основной команды од псевдонимом Woodser, когда он работал над протоколом Haveno (часть которого мы унаследовали от Bisq). Мы немедленно связались с Bisq и передали им всю информацию, и оказали помощь в устранении уязвимости.
Мы выдохнули с облегчением, поняв, что они осознали всю серьёзность ситуации и использовали специальный патч безопасности.
Мы не знаем точно, использовал ли кто-то эту уязвимость, но маловероятно, что это происходило в большом масштабе, поскольку Bisq, вероятно, отметили бы рост количества тикетов, принимаемых поддержкой в связи с неудавшимися сделками.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
