<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Monero Outreach on </title>
    <link>/tags/monero-outreach/</link>
    <description>Recent content in Monero Outreach on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/monero-outreach/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vaporware: как выявляются фальшивые заявления</title>
      <link>/copyright/2021-07-01-monero-tracing-vaporware/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-07-01-monero-tracing-vaporware/</guid>
      <description>31 августа 2020 года компания, занимающаяся исследованиями в области криптовалют, заявила о создании инструмента для отслеживания транзакций Monero. Если бы всё действительно было так, то это было бы грандиозным достижением. В тот день генеральный директор компании дал интервью одному из разработчиков Monero. Вот временная метка много объясняющей точки в обсуждении: youtube.com/watch?v=w5rtd3md11g&amp;amp;t=402s. В этом обмене репликами я вижу торжество спокойного и последовательного стремления к истине. Если вы не являетесь опытным разработчиком (как я), вам будет трудно провести различие между software (фактическим программным обеспечением) и vaporware (программным обеспечением, которое никогда на самом деле не появится на рынке).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Патенты, связанные с Monero</title>
      <link>/copyright/2021-02-25-monero-patents/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-02-25-monero-patents/</guid>
      <description>Патенты, связанные с Monero Недавно стало известно о патентах, связанных с Monero, а именно, компания CipherTrace объявила о подаче двух заявок на получение патента на технологию отслеживания перемещения средств в Monero [1]. За этим последовали сообщения в СМИ, в том числе статьи с такими тревожными заголовками, как, например, «Анонимных монет больше не будет? CipherTrace подаёт заявку на патент для отслеживания транзакций Monero» [2]. Эти новости вызвали определённую обеспокоенность в отношении патентов CipherTrace, равно как и других патентов, а также того, как они могут повлиять на развитие Monero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ответ на планы по введению правил агрессивного надзора за криптовалютами</title>
      <link>/copyright/2021-02-24-cryptocurrency-surveillance-rule/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-02-24-cryptocurrency-surveillance-rule/</guid>
      <description>Лос-Анджелес, 29 декабря 2020 г. Министерство финансов США спешно вводит новые правила, целью которых является нарушение анонимности пользователей криптовалюты. При этом заинтересованным гражданам предоставляется сокращённый 15-дневный срок во время праздников для внесения своих комментариев и выражения несогласия.
Новые опасные правила требуют, чтобы криптовалютные биржи и другие финансовые учреждения запрашивали, хранили и сообщали информацию об отдельных пользователях криптовалюты, которые переводят свои собственные средства в личные криптовалютные кошельки и обратно. Транзакции на сумму более 3000 долларов будут регистрироваться, а информация о транзакциях на сумму более 10000 долларов будет передаваться в агентство по борьбе с финансовыми преступлениями (FinCEN) казначейства.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Атомарныеные свопы в Monero</title>
      <link>/copyright/2021-04-15-monero-atomic-swaps/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/copyright/2021-04-15-monero-atomic-swaps/</guid>
      <description>Вступление Благодаря реализации возможности проведения атомных свопов ожидается заметное оживление в торговле Monero. При наличии такой возможности пользователи могут торговать криптовалютами без какой-либо необходимости в доверии друг другу или кому-то ещё. В основе атомных свопов Monero лежат новые технологии и концепции, разработанные множеством различных команд, включая финансируемый сообществом проект по созданию программного обеспечения под названием Farcaster, а также алгоритмически схожую в плане работы команду COMIT.
В данной статье рассмотрены как вышеупомянутые технологии, так и деятельность.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
