<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Руководства on </title>
    <link>/categories/%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/</link>
    <description>Recent content in Руководства on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language><atom:link href="/categories/%D1%80%D1%83%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>MoneroPulse</title>
      <link>/manual/moneropulse/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/moneropulse/</guid>
      <description>Что такое MoneroPulse?​ MoneroPulse является инфраструктурой, позволяющей производить экстренную проверку контрольных точек в блокчейне.
Таким образом, MoneroPulse, по сути, позволяет избежать разветвлений блокчейна в результате ошибок в протоколе консенсуса (как в этом случае, произошедшем в 2014).
Фактически операторы MoneroPulse могут указывать, какой форк они считают действительным. Технически указываемой ими «контрольной точкой» являются хеш и высота блока.
По умолчанию полный узел Monero просто предупредит пользователей, если контрольная точка MoneroPulse не будет соответствовать форку, в котором она находится.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бумажный кошелек Monero. Руководство для начинающих</title>
      <link>/manual/how-do-i-as-a-recipient-verify-that-my-transaction-actually-arrived/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-do-i-as-a-recipient-verify-that-my-transaction-actually-arrived/</guid>
      <description>Суть в том, что вы знаете a (приватный ключ просмотра) и R (открытый ключ транзакции). В результате вы можете вычислить общий секрет (aR = D&#39;) и &amp;ldquo;расшифровать&amp;rdquo; транзакцию.
Если вы используете Monero CLI, вы должны выполнить следующие действия:
 В CLI введите viewkey и вы увидите приватный ключ просмотра, скопируйте его. Обратитесь к этому инструменту, который был создан членом основной команды Monero, luigi1111. Кроме того, «Примечание: этот сайт полностью работает на Javascript на стороне клиента; данные никогда не отправляются на веб-сервер» (это также значит, что вы можете скачать этот сайт на свой компьютер и открыть его локально).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Бумажный кошелек Monero. Руководство для начинающих</title>
      <link>/manual/monero-paper-wallet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/monero-paper-wallet/</guid>
      <description>«Все, что вам нужно для того, чтобы хранить Monero, - это самые простые инструменты. Карандаш и бумага вполне подойдут. Но вы в равной степени можете высечь нужное вам в камне или увековечить в глине в стиле палеолита. Но как такое возможно?» 13 июля 2020 г.​
Оказывается, программный кошелёк, подразумевающий обычный способ хранения Monero (XMR), на самом деле не хранит ваши Monero так, как мы привыкли и как представляем себе, когда произносим слово «кошелёк».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Введение в майнинг</title>
      <link>/manual/introduction-to-mining/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/introduction-to-mining/</guid>
      <description>Основные понятия​ Что такое майнинг? Майнинг является распределённым процессом подтверждения транзакций в публичном журнале транзакций (Ledger), также известном как блокчейн. В свою очередь, блокчейн используется узлами Monero для того, чтобы отделить &amp;ldquo;истинные&amp;rdquo; транзакции от попыток двойной траты.
Monero, как и большинство других криптовалют, использует алгоритм доказательства работы (Proof of Work). Алгоритм майнинга Monero позволяет эффективно использовать миллиарды различных устройств (все совместимые x86-64 CPU и подавляющее большинство представленных на рынке внешних GPU).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запуск и майнинг с помощью узла P2Pool</title>
      <link>/manual/how-run-and-mining-p2pool/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-run-and-mining-p2pool/</guid>
      <description>Введение​ Примечание: Значительная часть в начале данного руководства взята из другого руководства, написанного мной, «Запуск узла Monero», но это было необходимо, поскольку для использования P2Pool, как правило, требуется наличие собственного узла.​
Настоящее руководство призвано предельно упростить для вас создание и запуск собственного узла Monero, а также узла P2Pool для децентрализованного майнинга Monero без комиссий. P2Pool является серьёзным прорывом, позволяющим отдельным майнерам полностью контролировать процесс майнинга. При этом исчезает необходимость в доверии к пулам и операторам пулов, и абсолютно любой теперь может заниматься децентрализованным майнингом, стабильно получая выплаты в отличие от соло-майнинга.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запуск узла Monero (продвинутая версия руководства)</title>
      <link>/manual/how-to-run-monero-node-advanced/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-run-monero-node-advanced/</guid>
      <description>Введение​ Принимая во внимание постоянные атаки на сеть Monero, настало время пользователям задуматься о создании собственных узлов.
В этом коротком посте я подробно напишу, как можно без труда запустить узел Monero на сервере Linux, наиболее часто используемой для создания виртуальных приватных серверов (VPS) операционной системы. В качестве дистрибутива Linux я настоятельно рекомендую использовать Debian или Ubuntu. По крайней мере, в рамках данного руководства предполагается, что вы пользуетесь одним из них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запуск узла Monero (упрощённая версия руководства)</title>
      <link>/manual/how-to-run-monero-node/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-run-monero-node/</guid>
      <description>Введение​ Принимая во внимание постоянные атаки на сеть Monero, настало время пользователям задуматься о создании собственных узлов.
В этом коротком посте я подробно напишу, как можно без труда запустить узел Monero на сервере Linux, наиболее часто используемой для создания виртуальных приватных серверов (VPS) операционной системы. В качестве дистрибутива Linux я настоятельно рекомендую использовать Debian или Ubuntu. По крайней мере, в рамках данного руководства предполагается, что вы пользуетесь одним из них.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Запуск узла Monero через I2P при помощи I2P-zero</title>
      <link>/manual/how-to-run-monero-node-over-i2p-with-i2p-zero/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-run-monero-node-over-i2p-with-i2p-zero/</guid>
      <description>Подготовительные действия:  Скачать [Monero CLI]({{ site.baseurl }}/downloads/#cli). Скачать и разархивировать последнюю версию I2P-zero (не для GUI): https://github.com/i2p-zero/i2p-zero/releases Запустить I2P-zero. Для этого войти в распакованную директорию I2P-zero и набрать: router/bin/i2p-zero (необязательно) Найти свой случайным образом назначенный порт I2P. Для этого набрать: router/bin/tunnel-control.sh router.externalPort. Из соображений приватности не следует сообщать номер этого порта другим людям. Настроить брандмауэр так, чтобы он переадресовывал трафик на этот порт и чтобы ваш I2P-узел был доступным. Если у вас нет возможности разрешить входящие соединения, всё равно всё будет работать, но ваш I2P-узел не будет помогать I2P-сети в той мере, в какой мог бы.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как восстановить аккаунт MyMonero в локальном кошельке CLI / GUI</title>
      <link>/manual/how-to-restore-mymonero-wallet-on-gui-cli-wallet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-restore-mymonero-wallet-on-gui-cli-wallet/</guid>
      <description>Веб-кошельки не являются безопасным местом для хранения ваших средств, и MyMonero.com не исключение. В этом мануале рассмотрим как восстановить аккаунт MyMonero.com в локальном кошельке.
MyMonero-кошельки используют другой тип мнемонической фразы - 13 слов (вместо 25-ти), которые не поддерживаются в Monero Core. Есть вариант с импортированием ключей в локальный кошелек.
Зайдя в свой MyMonero-аккаунт, в правом верхнем углу жмите на Account → Account Details.
Появится окно с ключами от вашего аккаунта:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как запустить собственный удаленный узел Monero на VPS</title>
      <link>/manual/how-to-run-remote-node-on-vps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-run-remote-node-on-vps/</guid>
      <description>Что такое monerod? monerod является демон-программой в составе Monero. Это консольная программа, используемая для управления блокчейном. Если кошелек Bitcoin позволяет управлять как кошельком, так и блокчейном, то в Monero эти функции разделены: monerod работает с блокчейном, а monero-wallet-cli управляет кошельком.
Настоящее руководство подразумевает, что у вас уже создан VPS сервер, и вы используете SSH для получения доступа к консоли данного сервера.
Linux, 64-bit (Ubuntu 16.04 LTS) - Убедитесь в том, что порт 18080 открыт monerod использует порт 18080 для связи с другими узлами в сети Monero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как использовать обрезку блокчейна в кошельке Monero?</title>
      <link>/manual/how-do-i-utilize-blockchain-pruning-in-the-monero-wallet/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-do-i-utilize-blockchain-pruning-in-the-monero-wallet/</guid>
      <description>Во-первых, имейте в виду, что для этого требуется около 30 ГБ дискового пространства, поскольку изначально программное обеспечение Monero будет хранить как &amp;ldquo;старый&amp;rdquo;, не обрезанный блокчейн, так и &amp;ldquo;новый&amp;rdquo;, обрезанный блокчейн. После проверки правильности работы GUI вы можете удалить старый файл. Для использования обрезки цепи блокчейна необходимо выполнить следующие действия:
 Убедитесь, что все связанные с Monero процессы остановлены. Перейдите в папку Monero, в которой находится monero-wallet-gui. Если вы используете пользовательскую папку, пропустите шаг 4 и перейдите к шагу 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как начать майнинг на пуле с помощью XMRig</title>
      <link>/manual/bitcoin-monero-atomic-swaps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/bitcoin-monero-atomic-swaps/</guid>
      <description>Введение​ Мы долго ждали этого момента, и вот это случилось! Уже сегодня вы можете обменивать Bitcoin на Monero и обратно напрямую через Tor, не прибегая к услугам какого-либо кастодиального сервиса или доверенной третьей стороны, не предоставляя никакой информации, как того требует правило KYC (знай своего клиента), и ничего подобного. Настоящее руководство расскажет вам, как без посредников покупать XMR или продавать Bitcoin за Monero.
Это будущее свопов, осуществляемых между блокчейнами, и оно наступает уже сейчас.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как начать майнинг на пуле с помощью XMRig</title>
      <link>/manual/mine-with-xmrig-to-pool/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/mine-with-xmrig-to-pool/</guid>
      <description>Подготовительные действия Выбор и создание кошелька Перед тем как начать, вам необходимо иметь уже сконфигурированный и готовый к работе кошелёк. Пулу нужно знать адрес вашего кошелька, чтобы он смог направлять на него платежи за майнинг. Дополнительную информацию можно найти в Руководстве по получению Monero
Резонность майнинга Перед тем как начать майнинг, вы должны решить, стоит ли вам вообще этим заниматься. Решение необходимо принять, исходя из ваших затрат на электроэнергию и доступного вам оборудования.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как начать майнинг на пуле с помощью XMRig</title>
      <link>/manual/solo-mine-with-gui/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/solo-mine-with-gui/</guid>
      <description>Соло-майнинг довольно прост, если использовать официальный GUI. Если у вас до сих пор нет его, вам следует перейти на страницу для скачивания файлов Monero и загрузить официальный GUI для вашей операционной системы. Затем необходимо запустить настройку и терпеливо ожидать, пока Monero синхронизируется с сетью. Когда это произойдёт, в левом нижнем углу отобразится надпись &amp;ldquo;Connected&amp;rdquo; (Соединение установлено).
Необходимо щёлкнуть по закладке &amp;ldquo;Advanced&amp;rdquo; (Расширенные настройки). Появится несколько других опций. Теперь нужно выбрать подзакладку &amp;ldquo;Mining&amp;rdquo; (Майнинг).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как переместить блокчейн (data.mdb) Monero в другую папку во время (или после) первоначальной синхронизации</title>
      <link>/manual/how-do-i-move-the-blockchain-data-mdb-to-a-different-directory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-do-i-move-the-blockchain-data-mdb-to-a-different-directory/</guid>
      <description>В настоящее время я выполняю первоначальную синхронизацию в папку по умолчанию, но мой диск почти заполнен. Как переместить (а затем синхронизировать) блокчейн на другой диск без потери прогресса синхронизации?
Это, к счастью, довольно просто, и вы не потеряете никакого прогресса синхронизации. Это делается следующим образом.
Если вы используете GUI кошелек, выполните следующие действия:
 Создайте новую папку на другом/внешнем диске. Кроме того, создайте подпапку с именем lmdb. Таким образом, если вы, например, создали каталог под названием MoneroBlockchain на другом/внешнем диске, у вас также должен быть MoneroBlockchain/lmdb (Linux &amp;amp; Mac OS X) или MoneroBlockchain\lmdb (Windows).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как подключиться к удаленному узлу в GUI кошельке</title>
      <link>/manual/how-to-connect-gui-to-remote-node/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-connect-gui-to-remote-node/</guid>
      <description>Убедитесь в том, что ваш кошелёк работает в Advanced mode (Продвинутый режим) Чтобы использовать специализированный удалённый узел, ваш кошелек должен находиться в Advanced mode (Продвинутый режим). Simple mode (Простой режим) и Bootstrap (Простой режим с использованием узла начальной загрузки) не поддерживают эту возможность.
Чтобы проверить, работает ли ваш кошелёк в продвинутом режиме, зайдите в Settings (Настройки) &amp;gt; Info (Информация) и проверьте Wallet mode (Режим кошелька).
Если ваш кошелёк не находится в Advanced mode (Продвинутый режим), вам нужно будет изменить его (см.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как собрать собственный узел Monerobox на базе одноплатного компьютера Rock64</title>
      <link>/manual/building-your-own-monerobox/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/building-your-own-monerobox/</guid>
      <description>Monerobox — это оперативно подключаемый (plug-and-play) полноценный узел Monero с нулевой конфигурацией на базе одноплатного компьютера Rock64 и SSD. Пользователи могут следить за Monerobox посредством сетевого UI и использовать его в качестве удалённого узла для своих мобильных кошельков. Программное обеспечение (ПО) узла поддерживает автоматическое обновление сетевого UI и утилит, работающих в режиме командной строки.
Хотя вы и можете купить Monerobox непосредственно на сайте https://monerobox.store/, вы точно так же можете собрать свой собственный Monerobox, если хотите, чтобы его ПО было открытым.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как создать «красивый» адрес Monero</title>
      <link>/manual/how-to-create-beautiful-monero-address/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-create-beautiful-monero-address/</guid>
      <description>Хотите сгенерировать себе &amp;ldquo;красивый&amp;rdquo; адрес с определенной последовательностью цифр или букв в префиксе?
Например:
444LRk6AjeYX3gFyX5uaEaFSLHgG1Src85NoL6ynD2CzZfg4wp3wpsLTduN2LfyGeZMu5ofMEg2H6QiTpA2fwKs6Q1YyWiL
Вы можете задать начальную последовательность символов после первого символа, который в стандартном адресе Monero всегда начинается 4. Чем мощнее ваш процессор, тем больше символов вы можете указать, для генерации за разумное время. С каждым дополнительным символом время генерации &amp;ldquo;драматически&amp;rdquo; увеличивается.
Получить &amp;ldquo;красивый&amp;rdquo; адрес довольно просто, для этого необходимо воспользоваться оффлайн-версией генератора адресов и ключей от moneromoo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как создать кошелёк Ledger Monero с помощью CLI</title>
      <link>/manual/how-to-generate-a-ledger-monero-wallet-with-the-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-generate-a-ledger-monero-wallet-with-the-cli/</guid>
      <description>Для пользователей Windows​ Прежде всего, мы должны убедиться, что все подготовлено. Подготовка включает в себя следующее:
 В этом руководстве предполагается, что вы уже инициализировали свой кошелек Ledger и, следовательно, сгенерировали мнемоническую seed фразу, содержащую 24 слова. Вам необходимо запустить / использовать CLI версии v0.17.2.3, который можно найти тут. Вам необходимо установить приложение Ledger Monero. Здесь можно найти инструкцию. Также убедитесь, что для сети установлено значение Mainnet. Ваш Ledger должен быть подключен, и приложение Ledger Monero должно быть запущено.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как создать кошелёк Ledger Monero с помощью GUI</title>
      <link>/manual/how-to-generate-a-ledger-monero-wallet-with-the-gui/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-generate-a-ledger-monero-wallet-with-the-gui/</guid>
      <description>Приложение Ledger Monero доступно как для Ledger Nano S, так и для Ledger Nano X.
  Если вы используете Windows или Mac OS X и у вас запущено антивирусное ПО, то, скорее всего, оно поместит бинарные файлы (например, файл .zip (Windows) или .tar.bz2 (Mac OS X)) в карантин. Для решения этой проблемы я бы посоветовал воспользоваться данным руководством.
  Кроме того, вы должны быть подготовлены. Это подразумевает следующее:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как создать кошелёк Trezor Monero с помощью CLI</title>
      <link>/manual/how-to-generate-a-trezor-monero-wallet-with-the-cli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-generate-a-trezor-monero-wallet-with-the-cli/</guid>
      <description>Обратите внимание, что в настоящее время поддержка Monero доступна только для модели T.​
Подготовительные действия Сначала нужно убедиться, что у вас все готово. Сюда входит следующее:
 В данном руководстве предполагается, что устройство Trezor уже запущено и что мнемоническая фраза из 12 или 24 слов уже сгенерирована. Вам необходимо запустить / использовать CLI v0.17.2.3, который можно найти здесь, на странице загрузок официального сайта, или на Github. Убедитесь, что прошивка обновлена. Ваш Trezor должен быть подключен к компьютеру.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Коротко о мультиподписях Monero: как мгновенно создать MMS с нуля</title>
      <link>/manual/monero-multisig-run-through-zero-to-mms-in-an-instant/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/monero-multisig-run-through-zero-to-mms-in-an-instant/</guid>
      <description>Мультиподписи Monero только кажутся страшными. Чтобы показать, насколько быстро они создаются, я воспользуюсь отрывком из соответствующего руководства пользователя и на его основе создам собственное, пожалуй, самое краткое руководство по мультиподписям Monero.
Установка и конфигурирование PyBitmessage​ Представим, что протокол Bitmessage — это чат-рум, где ваши клиенты Monero собираются, чтобы обменяться информацией, необходимой для каждого последующего шага. Мы настраиваем её как демон, который сможет использовать monero-wallet-cli.
# Install required applications (example for Arch Linux) sudo pacman -S python2 openssl git # Download PyBitmessage git clone https://github.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Номиналы в Monero</title>
      <link>/manual/how-to-connect-your-local-wallet-over-tor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-connect-your-local-wallet-over-tor/</guid>
      <description>Ниже нами приводится пример конфигурации, позволяющей запустить демон Monero (например, на домашнем сервере или VPS), к которому вы могли бы подсоединиться с другого компьютера, на котором будет запущен ваш кошелёк. Для получения информации транзакций, необходимой для вашего кошелька, мы используем анонимную сеть Tor. Преимущество данного подхода заключается том, что демон (monerod) может постоянно осуществлять передачу/приём блоков, в то время как кошелёк будет подсоединяться по необходимости и иметь доступ к полному блокчейну.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Номиналы в Monero</title>
      <link>/manual/how-to-move-your-monerujo-wallets-from-one-phone-to-another/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-move-your-monerujo-wallets-from-one-phone-to-another/</guid>
      <description>Время от времени мы испытываем сомнительное удовольствие от приобретения нового телефона. Опрятный вид чистого домашнего экрана с минимальным количеством иконок ждёт заполнения виртуальными боксами со всем тем барахлом, что будет перенесено нами с последнего телефона. Но даже если мы перетащим всё «как есть», даже при помощи специального помощника, останется одна вещь, о которой нам придётся позаботиться собственноручно — кошельки Monerujo для наших Monero.
Вот подробная статья, в которой описана схема безопасности Monerujo, использующая шифрование и механизмы CrAzYpass.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Номиналы в Monero</title>
      <link>/manual/how-to-restore-your-monerujo-wallet-on-a-different-phone/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-restore-your-monerujo-wallet-on-a-different-phone/</guid>
      <description>Вы можете переместить ваш существующий кошелёк (или кошельки) из одного приложения Monerujo в другое, используя несколько разных сценариев. Если вы потеряли свой телефон, или его украли, или вы его уронили в воду с лодки подобным образом, или же вы просто купили устройство новее, мы поможем восстановить ваш кошелёк по разным сценариям от худшего к лучшему.
Если у вас ничего не осталось&amp;hellip;​ Ну что сказать&amp;hellip; вы попали. Вы должны были записать мнемоническую фразу и хранить её в безопасном, никому неизвестном месте.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Номиналы в Monero</title>
      <link>/manual/monero-denominations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/monero-denominations/</guid>
      <description>Номинал - это корректное обозначение суммы валюты. И зачастую это подразумевает подмножество валюты. Например, традиционно цент это одна сотая (1\100) часть конкретной единицы валюты.
Названия номинала Monero получаются добавлением СИ (международный стандарт) префиксов после отсекания начального &amp;ldquo;мо&amp;rdquo; для простоты использования.
Наименьшая единица Monero: 1 пиконеро (0.000000000001 XMR).
   Наименование номинала Десятичная система счисления Сумма     piconero (пиконеро) 10^-12 0.000000000001   nanonero (нанонеро) 10^-9 0.000000001   micronero (микронеро) 10^-6 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Номиналы в Monero</title>
      <link>/manual/monero-multisig-users-guide/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/monero-multisig-users-guide/</guid>
      <description>Полного руководства по использованию M/N multisig-кошельков Monero пока не существует, так как это довольно новая схема. Данное руководство призвано собрать воедино всю информацию, необходимую для использования схемы M/N мультиподписей (multisig).
Multisig-кошельки очень важны для тех людей и организаций, которым необходима возможность безопасного хранения криптовалют. Такие кошельки защищены приватными ключами от кражи, а на случай потери предусмотрено резервирование. Multisig-кошельки являются стандартным средством обеспечения безопасности, используемым множеством бирж, сетевых кошельков, криптофондов, обычных фондовых организаций и других финансовых институтов, которым приходится иметь дело с большими объёмами криптовалюты.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Руководство пользователя кошелька Monero GUI Linux</title>
      <link>/manual/monero-wallet-gui-linux/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/monero-wallet-gui-linux/</guid>
      <description>Версия руководства: 1.4​
0. Предисловие​ Это руководство открыто и доступно для ваших изменений и будет поддерживаться ErCiccione, из сообщества Monero. Если у вас есть предложения по изменениям или вы хотите внести свой вклад в разработку этого руководства, не стесняйтесь открывать запросы на изменения (Pull Requests) или обсуждать проблемы (Issues) на репозитории GitHub, где этот документ обновляется: github.com/monero-ecosystem/monero-GUI-guide.
Оригинальную онлайн-версию этого руководства можно найти здесь.
0.1. Переводы этого руководства Этот документ будет локализован на нескольких языках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Руководство пользователя кошелька Monero GUI Windows</title>
      <link>/manual/monero-wallet-gui-windows/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/monero-wallet-gui-windows/</guid>
      <description>Версия руководства: 1.4​
0. Предисловие​ Это руководство открыто и доступно для ваших изменений и будет поддерживаться ErCiccione, из сообщества Monero. Если у вас есть предложения по изменениям или вы хотите внести свой вклад в разработку этого руководства, не стесняйтесь открывать запросы на изменения (Pull Requests) или обсуждать проблемы (Issues) на репозитории GitHub, где этот документ обновляется: github.com/monero-ecosystem/monero-GUI-guide.
Оригинальную онлайн-версию этого руководства можно найти здесь.
0.1. Переводы этого руководства Этот документ будет локализован на нескольких языках.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Руководство пользователя мобильного кошелька Monerujo (Android)</title>
      <link>/manual/monerujo-wallet-android-user-guide/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/monerujo-wallet-android-user-guide/</guid>
      <description>Monerujo был первым мобильным кошельком для криптовалюты Monero (XMR). С тех пор кошелек стал заметно стабильнее, а также расширился его функционал.
В этом мануале рассмотрим установку кошелька Monerujo и его базовые функции.
Установка Ну тут все просто. Если вы обыкновенный пользователь Android, и у вас есть Google-аккаунт, тогда просто зайдите в Google Play и в поисковой строке напишите Monerujo и установите его как любое другое приложения для Android. ​ Другие варианты загрузки кошелька можно найти здесь.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Создание общедоступного узла Monero с поддержкой Tor Onion</title>
      <link>/manual/how-to-run-monero-node-with-tor-onion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/how-to-run-monero-node-with-tor-onion/</guid>
      <description>Это большой вклад в работу сети Monero, предполагающий довольно сложные настройки. Если вы новичок, то вам это не нужно.
Конечная цель: Вы будете публично предлагать следующие услуги, где xxx.yyy.zzz.vvv будет IP-адресом вашего сервера.
* xxx.yyy.zzz.vvv:18080 - клирнет P2P сервис (для других узлов) * xxx.yyy.zzz.vvv:18081 - клирнет RPC сервис (для кошельков) * yourlongv3onionaddress.onion:18083 - «луковый» P2P сервис (для других «луковых» узлов) * yourlongv3onionaddress.onion:18081 - «луковый» RPC сервис (для кошельков, подключающихся через Tor) Почему используются разные P2P порты для клирнет и «луковых» сервисов?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хостинг p2p узла Monero в I2P</title>
      <link>/manual/hosting-p2p-monero-nodes-on-i2p/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/hosting-p2p-monero-nodes-on-i2p/</guid>
      <description>Настоящий документ является кратким руководством для тех операторов новых и/или существующих узлов Monero, которые хотят поддержать пользователей I2P, позволив их узлам передавать p2p данные через I2P.
После того как вы прочитаете этот документ, вы сможете создать I2P узел примерно за 20 минут.
Требования  система Linux, которая может быть защищена firewall (то есть домашняя сеть); последняя версия Monero (CLI), ссылка; последняя версия I2P-Zero (на момент написания — v1.12), ссылка.  I2P-Zero I2P-Zero (также называется i2pz) — это небольшой футпринт I2P маршрутизатора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Часто задаваемые вопросы (FAQ) об организации приёма платежей в Monero</title>
      <link>/manual/monero_merchant_faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/monero_merchant_faq/</guid>
      <description>С самого начала у любого пользователя возникает целый ряд вопросов, мы отвечаем на некоторые из наиболее часто задаваемых, и нам бы хотелось услышать ваши дополнительные вопросы и также ответить на них.
Мои продажи вырастут, если я начну принимать Monero? Может быть. Вполне возможно, но это однозначно не является универсальным решением. Есть довольно сильное сообщество Monero, поддерживающее предпринимателей, принимающих Monero, всегда есть возможность объяснить своим клиентам, что вы делаете это для того, чтобы защитить их же приватность.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Часто задаваемые новичками вопросы о майнинг-пулах, шарах и сложности</title>
      <link>/manual/beginner-faq-about-mining-pools-shares-difficulty/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/beginner-faq-about-mining-pools-shares-difficulty/</guid>
      <description>Часто задаваемые новичками вопросы о майнинг-пулах, шарах и сложности Несколько месяцев назад я читал о пуле Coinhive и о том, как масштабно и с какой лёгкостью он подвергся поруганию с точки зрения информационной безопасности, а чуть позже я был заинтригован проектом Monero. Особенно меня заинтересовало то, как управляется проект: его прозрачность, сообщество, цели, такие как противодействие ASIC-майнингу&amp;hellip; Monero показалась мне криптовалютой для хороших парней. А затем я начал читать о Monero больше.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Я отправил транзакцию несколько часов назад, но она «застряла» / находится в статусе «ожидание»</title>
      <link>/manual/transaction-stuck-as-pending-in-the-gui/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/manual/transaction-stuck-as-pending-in-the-gui/</guid>
      <description>Данная инструкция подразумевает, что вы используете свой собственный локальный узел.
Транзакция, застрявшая на Ожидании, обычно вызвана тем, что локальный демон не синхронизирован с сетью. Чтобы убедиться, что вы полностью синхронизированы, выполните следующие шаги:
 Перейдите на страницу Настройки GUI кошелька. Перейдите на вкладку Журнал. Введите status в поле Введите команду и нажмите ENTER (например &amp;lsquo;help&amp;rsquo; или &amp;lsquo;status&amp;rsquo;). Отобразится вывод, который выглядит так: Height: 1456425/1456425 (100.0%) on mainnet, not mining, net hash 290.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
